{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con el art\u00edculo 70 del EBEP, las necesidades de recursos humanos, con asignaci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- Hasta un 5% adicional.  ",
                "B.- Hasta un 7% adicional.  ",
                "C.- Hasta un  10% adicional.  ",
                "D.- Entre un 5 y un 10% adicional.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 60 del EBEP, no es correcto respecto a los \u00f3rganos",
            "options": [
                "A.- Ser\u00e1n colegiados y su composici\u00f3n deber\u00e1 ajustarse a los principios de imparcialidad y ",
                "B.- Se tender\u00e1 a la paridad entre mujer y hombre.  ",
                "C.- El personal de elecci\u00f3n o de designaci\u00f3n pol\u00edtica, los funcionarios interinos y el personal ",
                "D.- La pertenencia a los \u00f3rganos de selecci\u00f3n podr\u00e1 ostentarse en representaci\u00f3n de otra "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- \u00bfCu\u00e1l de las siguientes materias no requiere para su regulaci\u00f3n una Ley Org\u00e1nica?",
            "options": [
                "A.- Las condiciones y el procedimiento de las distintas modalidades d e refer\u00e9ndum previstas ",
                "B.- Las funciones, principios b\u00e1sicos de actuaci\u00f3n y estatutos de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad.  ",
                "C.- La constituci\u00f3n, funcionamiento y gobierno de los Juzgados y Tribunales.  ",
                "D.- La delegaci\u00f3n legislativa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con el sistema de calificaciones recogido en el art\u00edculo 5 del Real Decreto",
            "options": [
                "A.- Aprobado (AP).  ",
                "B.- Aprobado (AB).  ",
                "C.- Aprobado (AD).  ",
                "D.- 6,2. "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De acuerdo con el art\u00edculo 2 de la LOU, el principio de libertad acad\u00e9mica se manifiesta en:",
            "options": [
                "A.- La libertad de c\u00e1tedra.  ",
                "B.- La libertad de investigaci\u00f3n.  ",
                "C.- La libertad de estudio.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Seg\u00fan el art\u00edculo 8 de la Ley 40/2015, s i alguna disposici\u00f3n atribuye la competencia a una",
            "options": [
                "A.- Al \u00f3rgano inferior competentes en la materia que corresponda.  ",
                "B.- Al \u00f3rgano inferior competente por raz\u00f3n de materia y territorio.  ",
                "C.- Al \u00f3rgano superior jer\u00e1rquico com\u00fan a los \u00f3rganos inferiores.  ",
                "D.- Al \u00f3rgano superior jer\u00e1rquico po r delegaci\u00f3n de la competencia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- La contrataci\u00f3n de profesores ayudantes doctores y ayudantes ser\u00e1:",
            "options": [
                "A.- Con dedicaci\u00f3n a tiempo parcial  y con una duraci\u00f3n de cuatro a\u00f1os.  ",
                "B.- Con dedicaci\u00f3n a tiempo completo y con una duraci\u00f3n de tres a\u00f1os.  ",
                "C.- Con dedicaci\u00f3n a tiempo completo y con una duraci\u00f3n de cuatro a\u00f1os.  ",
                "D.- Con dedicaci\u00f3n a tiempo parcial y con una duraci\u00f3n de tres a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 24 del Real Decreto 889/2022 , cuando los",
            "options": [
                "A.- No pueden solicitarse simult\u00e1neamente.  ",
                "B.- No pueden solicitarse sucesivamente.  ",
                "C.- No pueden solicitarse alternativamente.  ",
                "D.- No pueden solicitarse.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 19 del R.D. 203/2021, l os certificados",
            "options": [
                "A.- El n\u00famero de identificaci\u00f3n fiscal.  ",
                "B.- La denominaci\u00f3n correspondiente.  ",
                "C.- En su caso, la identidad de la persona titular e n el caso de los sellos electr\u00f3nicos de ",
                "D.- El periodo de validez del certificado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- De acuerdo con lo regulado en el art\u00edculo 34 del R.D. 822/2021, Para mantener su",
            "options": [
                "A.- 6 a\u00f1os desde la fecha de inicio de impartici\u00f3n del t\u00edtulo o de renovaci\u00f3n de la ",
                "B.- 7 a\u00f1os desde la fecha de inicio de impartici\u00f3n del t\u00edtulo o de renovaci\u00f3n de la ",
                "C.- 8 a\u00f1os desde la fecha de inicio de impartici\u00f3n del t\u00edtulo o de renovaci\u00f3n de la ",
                "D.- Ninguna de las resp uestas anteriores es correcta.  Miscel\u00e1nea 43  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- En relaci\u00f3n con los pagos en formalizaci\u00f3n indique la respuesta correcta:",
            "options": [
                "A.- Los descuentos en las n\u00f3minas tendr\u00e1n siempre el car\u00e1cter de formalizables . ",
                "B.- Los pagos en formalizaci\u00f3n no producen va riaci\u00f3n efectiva de tesorer\u00eda.  ",
                "C.- Los pagos en formalizaci\u00f3n no est\u00e1n autorizados por la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "D.- A y B son respuestas correctas .  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Los actos administrativos ser\u00e1n objeto de publicaci\u00f3n:",
            "options": [
                "A.- Cuando as\u00ed lo establezcan las normas re guladoras de los procedimientos o lo aconsejen ",
                "B.- En el diario oficial que corresponda y en todo caso en el Bolet\u00edn Oficial del Estado.  ",
                "C.- Cuando la notificaci\u00f3n efectuada a un s\u00f3lo interesado es suficiente , pero se entiende por ",
                "D.- En todo caso.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- \u00bfQui\u00e9nes son interesados en el procedimiento administrativo?",
            "options": [
                "A.- Aquellos cuyos intereses leg\u00edtimos puedan resultar afectados por la resoluci\u00f3n y se ",
                "B.- Los que sean parte del procedimiento seg\u00fan la normativa sectorial determine.  ",
                "C.- Los que sin haber iniciado e l procedimiento, tengan derechos que puedan resultar ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Los actos legislativos de la Uni\u00f3n Europea podr\u00e1n adoptarse \u00fanicamente a propuesta de:",
            "options": [
                "A.- El Consejo de Europa.  ",
                "B.- La Comisi\u00f3n Europea.  ",
                "C.- El Consejo de la Uni\u00f3n Europea.  ",
                "D.- El Consejo Europeo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 44 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga,",
            "options": [
                "A.- Al Gerente.  ",
                "B.- Al Vicegerente de Recursos Humanos.  ",
                "C.- Al Servicio de Personal.  ",
                "D.- Al Decano o Director del Centro.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 152 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, p ara",
            "options": [
                "A.- De cotutela.  ",
                "B.- Oficial.  ",
                "C.- Custodia.  ",
                "D.- Ayuda y orientaci\u00f3n.  Miscel\u00e1nea 43  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con el art\u00edculo 54 de la LAU, se establecer\u00e1 un r\u00e9gimen de ayudas a los",
            "options": [
                "A.- La elaboraci\u00f3n de tesis y la educaci\u00f3n a lo largo de toda la vida.  ",
                "B.- La formaci\u00f3n investigadora y la continuidad de la carrera acad\u00e9mica.  ",
                "C.- La igualdad y el acceso y permanencia a los estudios universitarios.  ",
                "D.- La exenci\u00f3n parcial o total del pago de los precios p\u00fablicos por prestaci\u00f3n de servicios "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Informar sobre la creaci\u00f3n y reconocimiento de Universidades corresponde al pleno del",
            "options": [
                "A.- La Comisi\u00f3n Acad\u00e9mica.  ",
                "B.- La Comisi\u00f3n de Programaci\u00f3n.  ",
                "C.- La Comisi\u00f3 n de Fomento de la Calidad.  ",
                "D.- El pleno no tendr\u00e1 que o\u00ed r a ninguna de las Comisiones del mismo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 4 del R.D. 412/2014,  en todos aquellos",
            "options": [
                "A.- Provisional.  ",
                "B.- Condicional.  ",
                "C.- Temporal.  ",
                "D.- Potencial.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 13 de la Orden PCM/58/2022 , los cuestionarios de contextos",
            "options": [
                "A.- P\u00fablicos,  ",
                "B.- Secretos.  ",
                "C.- An\u00f3nimos.  ",
                "D.- Condicionados.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con lo establecido en las Normas reguladoras de la matriculaci\u00f3n de estudiantes en actividades formativas correspondientes a planes de estudios conducentes a t\u00edtulos universitarios de car\u00e1cter oficial  \u00bfCu\u00e1l de los siguientes estudiantes que contin\u00faen sus",
            "options": [
                "A.- Estudiantes matriculados en estudios conducentes a t\u00edtulos de Graduado.  ",
                "B.- Estudiantes matriculados en estudios conducentes a t\u00edtulos de Master Universitario.  ",
                "C.- Estudiantes matriculados en estudios conducentes a t\u00edtulos de Doctorado.  ",
                "D.- Toda s las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 5 de las Normas reguladoras de los reconocimientos de",
            "options": [
                "A.- A instancia de parte.  ",
                "B.- De ofici o, por el Rector de la Universidad.  ",
                "C.- De oficio, por la Secretar\u00eda General de la Universidad.  ",
                "D.- De oficio, por los Decanos o Directores de los diversos Centros.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 42 del I Convenio colectivo del Personal Docente e",
            "options": [
                "A.- 100%.  ",
                "B.- 90%.  ",
                "C.- 85%.  ",
                "D.- 80%.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 82 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y",
            "options": [
                "A.- Abierto . ",
                "B.- Restringido . ",
                "C.- SARA ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 82 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y",
            "options": [
                "A.- Cinco a\u00f1os.  ",
                "B.- Cuatro a\u00f1os.  ",
                "C.- Tres a\u00f1os.  ",
                "D.- Dos a\u00f1os.  "
            ]
        }
    ]
}