{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Seg\u00fan el art\u00edculo 17 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978, e l procedimiento para producir la inmediata puesta a disposici\u00f3n judicial de toda persona detenida ilegalmente se denomina:",
            "options": [
                "A.- De legalidad penal.  ",
                "B.- De habeas corpus .  ",
                "C.- De puesta a disposici\u00f3n judicial.  ",
                "D.- De interdicci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Los interesados podr\u00e1n identificarse electr\u00f3nicamente ante las Administraciones P\u00fablicas a trav\u00e9s de:",
            "options": [
                "A.-Sistemas basados en certificados electrónicos reconocidos o cualificados de sello electrónico expedidos por prestadores incluidos en la «Lista de confianza de prestadores de servicios de certificación».",
                "B.- Sistemas cifrados de sello electr\u00f3nico expedidos por proveedores de servicio incluidos en la \u00abLista oficial de proveedores de servicio\u00bb.  ",
                "C.- Sistemas basados en certificados digitales de sello electr\u00f3nico expedidos por prestadores incluidos en la \u00abLista oficial de firmas digitales\u00bb.  ",
                "D.- Ninguna de las contestaciones anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 14 de la Ley 39/2015, l as personas f\u00edsicas, \u00bfpodr\u00e1n elegir en todo momento si se comunican con las  Administraciones P\u00fablicas para el ejercicio de sus derechos y obligaciones a trav\u00e9s de medios electr\u00f3nicos?",
            "options": [
                "A.- S\u00ed en todo caso.  ",
                "B.- No una vez hay a elegido el medio de relacionarse con las administraciones p\u00fablicas.  ",
                "C.- S\u00ed, salvo que est\u00e9n obligadas a relacionarse a trav\u00e9s de medios electr\u00f3nicos con las Administraciones P\u00fablicas.  ",
                "D.- No, salvo que as\u00ed lo reconozca una norma con rango de ley.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- El art\u00edculo 24 de la Ley 40/2015 establece que e n el d\u00eda siguiente al planteamiento de la recusaci\u00f3n , el recusado manifestar\u00e1 a su inmediato superior:",
            "options": [
                "A.- Si se da en \u00e9l la causa alegada.  ",
                "B.- Si no se da en \u00e9l la causa alegada.  ",
                "C.- Si se da o no en \u00e9l la c ausa alegada.   ",
                "D.- Si se opone a la recusaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- Por traslado de domicilio sin cambio  de residencia, \u00bfqu\u00e9 permiso tendr\u00e1n los  funcionarios p\u00fablicos?",
            "options": [
                "A.- Un d\u00eda .  ",
                "B.- Dos d\u00edas.  ",
                "C.- Tres d\u00edas . ",
                "D.- El EBEP no lo establece . "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con el art\u00edculo 54 del EBEP, l os empleados p\u00fablicos garantizar\u00e1n la constancia y permanencia de los documentos:",
            "options": [
                "A.- Para su transmisi\u00f3n a los archivos correspondientes.  ",
                "B.- Para su transmisi\u00f3n a sus responsables.  ",
                "C.- Para su transmisi\u00f3n a los administrados que tengan inter\u00e9s en el asunto.  ",
                "D.- Para su transmisi\u00f3n y entrega a sus posteriores responsables.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 94 del EBEP, c uando de la instrucci\u00f3n de un procedimiento disciplinario resulte la existencia de indicios  fundados de criminalidad:",
            "options": [
                "A.- Continuar\u00e1 el procedimiento hasta su terminaci\u00f3n.  ",
                "B.- Se suspender\u00e1 su tramitaci\u00f3n poni\u00e9ndolo en conocimiento del Ministerio Fiscal.   ",
                "C.- Se suspender\u00e1 su tramitaci\u00f3n hasta que recaiga sentencia penal. ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo con lo regulado en el art\u00edculo 19 de la Ley 3/2022, c ontestado el pliego de cargos o transcurrido el plazo sin hacerlo,  el instructor o instructora dar\u00e1 audiencia al interesado, en el plazo de  d\u00edas y podr\u00e1 acordar:",
            "options": [
                "A.- La pr\u00e1ctica de las pruebas.  ",
                "B.- El archive de las actuaciones.  ",
                "C.- La audiencia al interesado.  ",
                "D.- La solicitud de informes.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- En la Universidad de M\u00e1laga  y seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 10 de sus Estatutos, colaborar en la realizaci\u00f3n de la memoria anual de los departamentos es un deber:",
            "options": [
                "A.- Del Secretario del Departamento.  ",
                "B.- Del Director del Departamento.  ",
                "C.- De los grupos de investigaci\u00f3n a los que est\u00e9 adscrito el personal docente e investigador del Departamento.  ",
                "D.- Del personal docente e investigador.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- En la Universidad de M\u00e1laga entre los miembros electos de la Junta de Facultad o Escuela no figurar\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- El Decano y los Vicedecanos  ",
                "B.- El Decano o Director y Vicedecanos o Subdirectores  ",
                "C.- El Decano o Director, Vicedecanos o Vicedirectores y el Secretario Acad\u00e9mico del Centro  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.   "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Según el artículo 77 de la LOSU, las Universidades podrán contratar, con financiación interna de la universidad o con financiación externa, personal investigador en las modalidades de:",
            "options": [
                "A.- Contrato predoctoral.  ",
                "B.- Contrato de acceso de personal investigador doctor . ",
                "C.- Contrato de investigador/a distinguido/a. ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 61 de la Ley 2/2023, las universidades podr\u00e1n, en relaci\u00f3n con entidades o empresas basadas en el conocimiento desarrolladas a partir de patentes o de resul tados generados por la investigaci\u00f3n financiados total o parcialmente con fondos p\u00fablicos y realizados en las mismas:",
            "options": [
                "A.- Crearlas.  ",
                "B.- Participarlas.  ",
                "C.- Explotarlas . ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- La Consejer\u00eda competente en materia de Universidades  directamente, de acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 72 de la LAU, promover\u00e1 una visi\u00f3n prospectiva del desarrollo del servicio p\u00fablico de ense\u00f1anza superior universitaria en Anda luc\u00eda, o a trav\u00e9s:",
            "options": [
                "A.- Del Consejo Andaluz de U niversidades. ",
                "B.- De la Agencia Andaluza del Conoci miento.  ",
                "C.- Del Distrito Universitario Andaluz.  ",
                "D.- Del Consejo de Gobierno de la Junta de Andaluc\u00eda.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- El principio de jerarqu\u00eda de las fuentes del derecho administrativo:",
            "options": [
                "A.- Implica que las norma s estatales estar supraordenadas con respecto las auton\u00f3micas . ",
                "B.- Determina que la norma inferior deroga a la anterior en caso de contradicci\u00f3n entre ellas . ",
                "C.- No se aplica en las relaciones entre las leyes ordinarias y las org\u00e1nicas .  ",
                "D.- Implica q ue la ley se subordina al reglamento . "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- El art\u00edculo segundo de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio  de las Administraciones P\u00fablicas, cuando habla de remuneraci\u00f3n,",
            "options": [
                "A.- S\u00f3lo el sueldo.  ",
                "B.- Los derechos de contenido econ\u00f3mico de devengo peri\u00f3dico.  ",
                "C.- Cualquier derecho de contenido econ\u00f3mico derivado, directa o indirectamente, de una  prestaci\u00f3n o servicio personal, sea su cuant\u00eda fija o variable y su devengo peri\u00f3dico u ocasional.   ",
                "D.- Los derechos de contenido econ\u00f3mico de devengo peri\u00f3dico de cuant\u00eda  fija o  variable . "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 121 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero de la Universidad de M\u00e1laga, l a Gerencia de la Universidad de M\u00e1laga,  al",
            "options": [
                "A.- Anualmente. ",
                "B.- Semestralmente. ",
                "C.- Trimestralmente.  ",
                "D.- Mensualmente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- En referencia a todas las cuentas existentes en la Universidad de M\u00e1laga y de acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 122 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y",
            "options": [
                "A.- Clase de Cuent a.  ",
                "B.- Dependencia org\u00e1nica .  ",
                "C.- Titularidad. ",
                "D.- Ubicaci\u00f3n e identificaci\u00f3n. "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Dentro de la Clasificaci\u00f3n funcional desagregada por programas, entendemos por grupos de funciones:",
            "options": [
                "A.- Grandes \u00e1reas de actuaci\u00f3n del sector p\u00fablico para la consecuci\u00f3n de sus metas institucionales.   ",
                "B.- Agrupaci\u00f3n por pol\u00edticas de gasto con finalidades an\u00e1logas.  ",
                "C.- Conjunto de actividades an\u00e1logas para la consecuci\u00f3n de objetivos sectoriales.  ",
                "D.- Asignaci\u00f3n de recursos para la consecuci\u00f3n de objetivos concre tos y determinados . "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- En la Universidad de M\u00e1laga  y de acuerdo con el apartado 25 de las Normas de aplicaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de la relaci\u00f3n de puestos de trabajo , para que dos funcionarios puedan permutar sus puestos de trabajo tendr\u00e1n que reunir la condici\u00f3n de:",
            "options": [
                "A.- Ocupar puestos de trabajo con id\u00e9ntica categor\u00eda profesional. ",
                "B.- Ocupar  puestos de trabajo del mismo nivel de complemento de destino.  ",
                "C.- Que los puestos de trabajo que ocupan sean de la misma especialidad. ",
                "D.- Que tengan el mismo grad o personal consolidado. "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- En la Universidad de M\u00e1laga y de acuerdo con el art\u00edculo 23 del Plan de Ordenaci\u00f3n de los Recursos Humanos de la UMA, para que dos funcionarios de la Universidad de M\u00e1laga en servicio activo o en excedencia para el cuidado de hijos puedan permutar sus puestos de trabajo, con car\u00e1cter general, debe r\u00e1 concurrir:",
            "options": [
                "A.- Ocupen puestos de trabajo con id\u00e9ntica categor\u00eda profesional.  ",
                "B.- Que ambos puestos tengan asignado igual nivel de complemento de destino.  ",
                "C.- Que los puestos de trabajo sean de la misma especialidad.  ",
                "D.- Que tengan el mismo grado personal consolidado. "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 3 de las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios o actividades, y de la experiencia laboral o profesional, a",
            "options": [
                "A.- Los cr\u00e9ditos obtenidos en otras ense\u00f1anzas universitarias oficiales en la Universidad de M\u00e1laga, en r\u00e9gimen de ense\u00f1anza oficial o extraoficial (t\u00edtulo de origen).  ",
                "B.- Los cr\u00e9ditos obtenidos tras cursar ense\u00f1anzas superiores oficiales no universitarias (t\u00edtulo de origen).  ",
                "C.- Los cr\u00e9ditos obtenidos tras cursar ense\u00f1anzas universitarias conducentes a la obte nci\u00f3n de otros t\u00edtulos (t\u00edtulo de origen).  ",
                "D.- La participaci\u00f3n en actividades de voluntariado.   "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 4 de la Norma reguladora de la condici\u00f3n de estudiante a tiempo parcial , ara tener derecho preferente a elegir turno cuando existan dos o m\u00e1s grupos de una determinada asignatura o materia, los citados grupos tengan horarios diferentes y la organ izaci\u00f3n del Centro lo permita \u00bfc u\u00e1l de las siguientes circunstancias se tiene que dar?",
            "options": [
                "A.- Simultaneidad con estudios of iciales de educaci\u00f3n superior en el sistema educativo espa\u00f1ol  ",
                "B.- Acreditar la situaci\u00f3n de ser padre o madre de hijo o hija con certificado de discapacidad en grado igual o superior al 33 por ciento.   ",
                "C.- Simultaneidad con ense\u00f1anzas oficiales de r\u00e9gimen especial en el sistema educativo espa\u00f1ol  ",
                "D.- A y C son respuestas correctas.    "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 4 del Reglamento de estudios oficiales conducentes a los t\u00edtulos oficiales de master de la Universidad de M\u00e1laga , la Universidad de M\u00e1laga en la organizaci\u00f3n de las ense\u00f1anzas de Master las  podr\u00e1 realizar con la participaci\u00f3n de otras Universidades, espa\u00f1olas o extranjeras. A tal fin, la memoria acad\u00e9mica deber\u00e1 acompa\u00f1arse del correspondiente convenio en el que se especificar\u00e1, al menos, a cu\u00e1l de ellas corresponde la coordinaci\u00f3n y represe ntaci\u00f3n, la organizaci\u00f3n del plan de estudios, as\u00ed como la aportaci\u00f3n de recursos de cada una de las universidades participantes.  En este caso, los t\u00edtulos oficiales ser\u00e1n expedidos de acuerdo con la legislaci\u00f3n vigente y tendr\u00e1n el car\u00e1cter de :",
            "options": [
                "A.- T\u00edtul o mixto.  ",
                "B.- Doble titulaci\u00f3n.  ",
                "C.- T\u00edtulo conjunto .  ",
                "D.- T\u00edtulo \u00fanico. "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Seg\u00fan el art\u00edculo 14 del reglamento 4/2022  \u00bfa qui\u00e9n corresponde decidir la admisi\u00f3n en un programa de doctorado del alumnado procedente de otros Programas de Doctorado,",
            "options": [
                "A.- Al Servicio de Doctorado . ",
                "B.- Al Vicerrector que asuma las funciones sobr e el doctorado.  ",
                "C.- A la Direcci\u00f3n de la Escuela de Doctorado.  ",
                "D.- A la Comisi\u00f3n Acad\u00e9mica y de calidad de cada Programa de Doctorado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.-De acuerdo con lo establecido en el artículo 4 de las Normas de admisión de estudiantes universitarios , en el caso de una persona que accedió a la Universidad a través del  cupo de plazas reservadas para quienes hayan realizado las pruebas de acceso para mayores de 25 años y haya solicitado traslado de expediente, la calificación con la que ac cedió en el correspondiente proceso de admisión a los estudios universitarios españoles parciales que alega, deberá ser trasladada a base:",
            "options": [
                "A.- 14. ", 
                "B.- 10. ",
                "C.- 6. ",
                "D.- 4. "
            ]
        }
    ]
}