{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Seg\u00fan el art \u00edculo 95 de la Ley 39/2015  y en relaci\u00f3n con la caducidad, se\u00f1alar la opci\u00f3n correcta:",
            "options": [
                "A.- La caducidad no producir\u00e1 por s\u00ed sola la prescripci\u00f3n de las acciones del particular o de la Administración, pero los procedimientos caducados interrumpirán el plazo de prescripción.",
                "B.- La caducidad no producir\u00e1 por s\u00ed sola la prescripci\u00f3n de las acciones del particular o de la Administraci\u00f3n, pero los procedimientos caducados no interrumpir\u00e1n el plazo de prescripci\u00f3n.  ",
                "C.- La caducidad producir\u00e1 por s\u00ed sola la prescripci\u00f3n de las acciones del particular o de la Administraci\u00f3n, pero los procedimientos caducados no interrumpir\u00e1n el plazo de prescripción.",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 30 de la Ley 39/2015, con respecto al c\u00f3mputo de plazos:  ",
            "options": [
                "A.- Cuando los plazos se se\u00f1alen por horas, se entiende que \u00e9stas son naturales.  ",
                "B.- Cuando los plazos se se\u00f1alen por d\u00eda s, se entiende que \u00e9stos son naturales.  ",
                "C.- Son h\u00e1biles todas las horas del d\u00eda que formen parte de un d\u00eda h\u00e1bil.  ",
                "D.- Los plazos expresados en d\u00edas se contar\u00e1n a partir del mismo d\u00eda en que tenga lugar la notificación o publicación del acto."
            ]
        },
        {
            "question": "3.- La avocaci\u00f3n:",
            "options": [
                "A.- Se realizar\u00e1 preferentemente mediante acuerdo motivado.  ",
                "B.- Se realizar\u00e1 en todo caso mediante acuerdo motivado.  ",
                "C.- Se realizar\u00e1 mediante instrucci\u00f3n directa del \u00f3rgano jer\u00e1rquicamente superior.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- El importe m\u00e1ximo de fondo s en efectivo que pueden disponer los gestores econ\u00f3micos será de:",
            "options": [
                "A.- 5.000\u20ac.  ",
                "B.- 3.000\u20ac.  ",
                "C.- 1.000\u20ac.  ",
                "D.- 600\u20ac.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 13 de Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero de la Universidad de Málaga, la recauda ción de los ingresos de derecho público podrá realizarse en periodo voluntario o en periodo ejecutivo, mediante:",
            "options": [
                "A.- El pago o cumplimiento espon t\u00e1neo de la persona. ",
                "B.- El pago o cumplimiento espon t\u00e1neo de la entidad obligada  al pago. ",
                "C.- El procedimiento administrativo de apremio. ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Establece el art\u00edculo 12 del Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley del Estatuto Básico del Empleado Público, que al personal eventual le será aplicable:",
            "options": [
                "A.- El r\u00e9gimen general de los funcion arios de carrera en lo que sea adecuado a la naturaleza de su condición.",
                "B.- El r\u00e9gimen general de los funcionarios interinos.  ",
                "C.- El r\u00e9gimen general del personal directivo en lo que sea adecuado a la naturaleza de su condici\u00f3n.  ",
                "D.- Ninguna de las res puestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De conformidad con el art\u00edculo 5 de la Ley 53/1984 de incompatibilidades del personal de las Administraciones Públicas, por excepción, el personal incluido en el ámbito de aplicación de la Ley podrá compatibilizar sus actividades con el desempeño de los cargos electivos:",
            "options": [
                "A.- Miembros de las Asambleas Legislativas de las Comunidades Aut\u00f3nomas, salvo que no perciban retribuciones periódicas por el desempeño de la función o que por las mismas se establezca la incompatibilidad.",
                "B.- Miembros de las Corporaciones locales, salvo que desempe\u00f1en en las mismas , cargos no retribuidos en régimen de dedicación exclusiva.",
                "C.- Miembros de las Asambleas Legislativas de las Comunidades Aut\u00f3nomas en las que se establezca la incompatibilidad, salvo que no perciban retribuciones peri\u00f3dicas por el desempe\u00f1o de la funci\u00f3n.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.   "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 10 del Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley del Estatuto Básico del Empleado Público, el nombramiento de funcionario interino para ejecución  de programas de carácter temporal, no podrá tener una duración:",
            "options": [
                "A.- Superior a un a\u00f1o, ampliable hasta tres a\u00f1os m\u00e1s por las leyes de Funci\u00f3n P\u00fablica que se dicten en desarrollo de este Estatuto.",
                "B.- Superior a seis meses, dentro de un periodo de doce meses.  ",
                "C.- Superior a seis meses, ampliable hasta doce meses m\u00e1s por las leyes de Funci\u00f3n P\u00fablica que se dicten en desarrollo de este Estatuto.  ",
                "D.- Superior a tres a\u00f1os, ampliable hasta doce meses m\u00e1s por las leyes de Funci\u00f3n P\u00fablica que se dicten en des arrollo de este Estatuto.   "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De conformidad con el art\u00edculo 28 de la Ley Org\u00e1nica 6/2001, de 21 de diciembre, de Universidades, el Consejo de Universidades es el órgano:",
            "options": [
                "A.- De coordinaci\u00f3n e integraci\u00f3n normativa, as\u00ed como de cooperaci\u00f3n en materia universitaria.   ",
                "B.- De integraci\u00f3n universitaria, as\u00ed como de conexi\u00f3n con el entorno universitario.   ",
                "C.- De coordinaci\u00f3n acad\u00e9mica, as\u00ed como de cooperaci\u00f3n, consulta y propuesta en materia universitaria.    ",
                "D.- De concertaci\u00f3n, coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3 n en materia universitaria.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- \u00bfCu\u00e1ntos vocales del Consejo Social de la Universidad de M\u00e1laga ser\u00e1n antiguos alumnos con titulación en la misma?",
            "options": [
                "A.- 1.  ",
                "B.- 2. ",
                "C.- 3. ",
                "D.- 4. "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- En la Universidad de M\u00e1laga \u00bfA qui\u00e9n corresponde convocar elecciones a Decano tras cesar como consecuencia de la convocatoria extraordinaria de elecciones acordada por la Junta de Facultad?",
            "options": [
                "A.- A la Junta de Facultad.  ",
                "B.- Al Rector.  ",
                "C.- Al Decano cesante.  ",
                "D.- A la Junta Electoral General.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- La distribuci\u00f3n de votos en el Consejo de Departamento se mantendr\u00e1 :",
            "options": [
                "A.- Durante el curso acad\u00e9mico.   ",
                "B.- Durante la duraci\u00f3n del mandato del Consejo de Departamento.  ",
                "C.- Durante 2 a\u00f1os para los alumnos y 4 para el resto.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Sobre la prisi\u00f3n provisional, la Constituci\u00f3n se\u00f1ala:",
            "options": [
                "A.- Que el plazo m\u00e1ximo de duraci\u00f3n se determinar\u00e1 por ley.  ",
                "B.- Que el plazo m\u00e1ximo de duraci\u00f3n es de 24 horas.  ",
                "C.- Que el plazo m\u00e1ximo de duraci\u00f3n es de 48 horas.  ",
                "D.- Que el plazo m\u00e1ximo de duraci\u00f3n es de 72 horas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Si en ellas no se dispone otra cosa, las leyes entrar\u00e1n en vigor, seg\u00fan el C\u00f3digo Civil",
            "options": [
                "A.- Al d\u00eda siguiente al de su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado . ",
                "B.- A los veinte d\u00edas de su completa publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado.  ",
                "C.- Tienen que indicar, obligatoriamente, la fecha de entrada en vigor.  ",
                "D.- El mismo d\u00eda de su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- El art\u00edculo 9 del Estat uto del Estudiante Universitario establece como derecho espec\u00edfico de los estudiantes de máster, el de elegir grupo de docencia, en su caso, en los términos que disponga la universidad, de forma que se pueda conciliar la formación con otras actividades:",
            "options": [
                "A.- \u00danicamente de tipo familiar.  ",
                "B.- S\u00f3lo familiares o personales.  ",
                "C.- Profesionales, extra- acad\u00e9micas o familiares.  ",
                "C.- Familiares o acad\u00e9micas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- El r\u00e9gimen retributivo del personal docente e investigador contratados, ser\u00e1 regulado por:",
            "options": [
                "A.- Por el Gobierno.  ",
                "B.- Por las Comunidades Aut\u00f3nomas.  ",
                "C.- Por las Universidades.  ",
                "D.- Por las Comunidades Aut\u00f3nomas, en funci\u00f3n de los l\u00edmites fijados por el Estado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con el Real Decreto 412/2014 de 6 de junio, por el que se establece la normati va b\u00e1sica de los procedimientos de admisi\u00f3n a las ense\u00f1anzas universitarias oficiales de Grado ¿Quién podrá establecer límites máximos de admisión de estudiantes en los estudios de que se trate?",
            "options": [
                "A.- El Gobierno.  ",
                "B.- Las Comunidades Aut\u00f3nomas.  ",
                "C.- La Con ferencia General de Pol\u00edtica Universitaria.  ",
                "D.- Las Universidades.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- La calificaci\u00f3n para el acceso a la Universidad se calcular\u00e1 ponderando un:",
            "options": [
                "A.- Un 40 por 100 la calificaci\u00f3n de la evaluaci\u00f3n de Bachillerato y un 60 por 100 la calificaci\u00f3n final de la etapa.  ",
                "B.- Un 60 por 100 la calificaci\u00f3n de la evaluaci\u00f3n de Bachillerato y un 40 por 100 la calificaci\u00f3n final de la etapa.  ",
                "C.- Un 40 por 100 la c alificaci\u00f3n de la fase general de la evaluaci\u00f3n de Bachillerato y un 60 por 100 la calificación final de la etapa.",
                "D.- Un 60 por 100 la calificaci\u00f3n de la fase general de la evaluaci\u00f3n de Bachillerato y un 40 por 100 la calificaci\u00f3n final de la etapa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Las relaciones de solicitantes del proceso de preinscripci\u00f3n para el acceso a los estudios universitarios de grado tendrán carácter de resolución: ",
            "options": [
                "A.- De los Rectores de las Universidades P\u00fablicas de Andaluc\u00eda.  ",
                "B.- De la Presidencia de la Comisi\u00f3n del Distrito \u00danico Universitario de Andaluc\u00eda.  ",
                "C.- De la Direcci\u00f3n General de Universidades.  ",
                "D.- De la Consejer\u00eda que asuma las competencias en el \u00e1mbito universitario.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con el apartado octavo de la Gu\u00eda de Matriculaci\u00f3n de los estudiantes de grado de la Universidad de M\u00e1laga \u00bfCu\u00e1l de los siguientes colectivos, en l a Universidad de Universidad de Málaga, no estará exentos de efectuar el pago de los precios públicos por servicios docentes y por servicios administrativos ?",
            "options": [
                "A.- Miembros de Familias Numerosas de Categor\u00eda General.  ",
                "B.- Personas con discapacidad con un grado de minusval\u00eda igual o superior al 33%  ",
                "C.- V\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero.  ",
                "D.- V\u00edctimas de actos terroristas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con el art\u00edculo 13 del Real Decreto 822/2021, la s ense\u00f1anzas que tienen como finalidad la formación básica y  generalista del y la estudiante en las diversas disciplinas del saber científico, tecnológico, humanístico y artístico, se denominan:",
            "options": [
                "A.- Grado.  ",
                "B.- Master.  ",
                "C.- Doctorado.  ",
                "D.- Ciclos formativos de grado superior.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- La permanencia en los estudios universitarios oficiales correspondientes a una titulaci\u00f3n de Grado, o un itinerario de “doble grado”, con 300 créditos será de un máximo de 9 años y en el supuesto de  que sea de 360 créditos será de 10 años.  Cuando se combinen períodos de dedicación al estudio a tiempo completo y a tiempo parcial, se añadirá un año académico más por cada curso con dedicación al estudio reconocida a tiempo parcial,  hasta un máximo de:",
            "options": [
                "A.- 12 a\u00f1os.  ",
                "B.- 11 a\u00f1os.  ",
                "C.- 10 a\u00f1os.  ",
                "D.-  9 a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- El contenido del TFG no  puede referirse a:",
            "options": [
                "A.- Ensayos de car\u00e1cter cient\u00edfico, tecnol\u00f3gico, human\u00edstico o art\u00edstico.  ",
                "B.- Trabajos te\u00f3ricos.  ",
                "C.- Proyectos de dise\u00f1o y/o fabricaci\u00f3n o art\u00edsticos.  ",
                "D.- Estudios t\u00e9cnicos, organizativos y econ\u00f3micos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Actuar\u00e1 como Secretario de Actas de la Comisi\u00f3n de Reconocimientos de Estudios de un Centro:",
            "options": [
                "A.- El Decano del mismo.  ",
                "B.- El Secretario del mismo.  ",
                "C.- El Jefe de la Secretar\u00eda del mismo.   ",
                "D.- El Secretario General de la Universidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- \u00bfQui\u00e9n, de los siguientes, no se considera interesado en el procedimiento administrativo?",
            "options": [
                "A.- Los que, sin haber iniciado el procedimiento, tengan derechos que puedan resultar afectados por la decisión que en el mismo se adopte.",
                "B.- Aquellos cuyos intereses leg\u00edtimos, individuales o colectivos, no resulten afectados por la resolución y se personen en el procedimiento en tanto no haya recaído resolución definitiva.",
                "C.- Aquellos cuyos intereses leg\u00edtimos , individuales o colectivos, puedan resultar afectados por la resolución y se personen en el procedimiento en tanto no haya recaído resolución definitiva.",
                "D.- Quienes lo promuevan como titulares de derechos o intereses leg\u00edtimos individuales o colectivos. "
            ]
        }
    ]
}