{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 15 del Reglamento por el que se regula el",
            "options": [
                "A.- Diez d\u00edas a contar desde el d\u00eda siguiente al de la publicaci\u00f3n de  la resoluci\u00f3n de aprobaci\u00f3n ",
                "B.- Quince d\u00edas a contar desde el d\u00eda siguiente al de la publicaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n de aprobaci\u00f3n de la relaci\u00f3n definitiva de aspirantes admitidos y  excluidos al concurso.  ",
                "C.- Un mes a contar desde el d\u00eda siguiente al de la publicaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n de aprobaci\u00f3n ",
                "D.- Tres meses a contar desde el d\u00eda siguiente al de la publicaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n de "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- \u00bfQu\u00e9 \u00f3rgano, seg\u00fan el art\u00edculo 16 del Real Decreto 99/2011, podr\u00e1 realizar convocatorias peri\u00f3dicas de ayudas para el fomento de las Escu elas de Doctorado y de la formaci\u00f3n doctoral",
            "options": [
                "A.-  La Consejer\u00eda competente en materia de Universidades.  ",
                "B.-  El Ministerio competente en materia de Universidades.   ",
                "C.-  El Gobierno.  ",
                "D.-  El Consejo de Universidades  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 180 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, la programaci\u00f3n plurianual, ser\u00e1 elaborada conforme a las bases y l\u00edneas generales",
            "options": [
                "A.- El Consejo de Gobierno.   ",
                "B.- El Consejo Social.  ",
                "C.- El Gerente . ",
                "D.- El Rector  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 158 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, sin perjuicio",
            "options": [
                "A.- B\u00e1sica.  ",
                "B.- Aplicada.  ",
                "C.- Cient\u00edfica, t\u00e9cnica, social, human\u00edstica y art\u00edstica.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- Dentro de la Clasificaci\u00f3n funcional desagregada por programas, entendemos por funciones:",
            "options": [
                "A.- Grandes \u00e1reas de actuaci\u00f3n del sector p\u00fablico para la consecuci\u00f3n de sus metas ",
                "B.- Agrupaci\u00f3n por pol\u00edticas de gasto con finalidades an\u00e1logas.  ",
                "C.- Conjunto de actividades an\u00e1logas para la consecuci\u00f3n de objetivos sectoriales.  ",
                "D.- Asignaci\u00f3n de recursos pa ra la consecuci\u00f3n de objetivos concretos y determinados. "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- En la Universidad de M\u00e1laga y de acuerdo con el art\u00edculo 23 del Plan de Ordenaci\u00f3n de los",
            "options": [
                "A.- Que ocupen puestos de trabajo con id\u00e9ntica categor\u00eda profesional.  ",
                "B.- Que ambos puestos tengan asignado igual nivel de complemento d e destino.  ",
                "C.- Que los puestos de trabajo sean de la misma especialidad.  ",
                "D.- Que tengan el mismo grado personal consolidado. "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De acuerdo con lo dispuesto en el art\u00edculo 143 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y",
            "options": [
                "A.- 30 d\u00edas a la fecha en que las recepciones hayan de tener  lugar. ",
                "B.- 20 d\u00edas a la fecha en que las recepciones hayan de tener  lugar.  ",
                "C.- 15 d\u00edas a la fecha en que las recepciones hayan de tener  lugar. ",
                "D.- 10 d\u00edas a la fecha en que las recepciones hayan de tener  lugar. "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Seg\u00fan lo dispuesto en el art\u00edculo 146 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero de",
            "options": [
                "A.- Al Consejo de Gobierno.  ",
                "B.- Al Consejo Social.  ",
                "C.- Al Rector.  ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- Corresponde a la Comisi\u00f3n de Reconocimientos de Estudios de cada t\u00edtulo el an\u00e1lisis de las",
            "options": [
                "A.- Los m\u00f3dulos y materias concretas del t\u00edtulo de destino que deben ser objeto de ",
                "B.- El n\u00famero de cr\u00e9ditos que deben ser objeto de c\u00f3mputo a efectos de la obtenci\u00f3n de dicho t\u00edtulo de destino.  ",
                "C.- Las asignaturas o actividades formativas concretas del t\u00edtulo de destino que deben ser ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- De acuerdo con lo establecido en el reglamento 3/2022 de la Universidad de M\u00e1laga,  se",
            "options": [
                "A.- Aquel estudiante que ya ha finalizado en la Universidad de M\u00e1laga los correspondientes ",
                "B.- Aquel estudiante que cursa los mismos estudios como estudiante oficial y desean ",
                "C.- Aquel estudiante que cursa estudios correspondientes a t\u00edtulos de car\u00e1cter oficial de la ",
                "D.- Aquel estudiante de otra universidad o instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior, nacional o "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 5 de la Norma reguladora de la condici\u00f3n de estudiante a",
            "options": [
                "A.- Durante su respectivo plazo de matr\u00edcula.  ",
                "B.- En un plazo de quince d\u00edas a contar desde el momento en que se produjo la causa ",
                "C.-  Antes del 1 de octubre del curso acad\u00e9mico para el que se formalice la correspondiente ",
                "D.-  En cualquier momento del correspondiente curso acad\u00e9mi co. "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Seg\u00fan el art\u00edculo 88 del Reglamento 4/2022 Una vez acordada la iniciaci\u00f3n de un",
            "options": [
                "A.- A la Comisi\u00f3n Acad\u00e9mica del Programa de Doctorado.  ",
                "B.- Al instructor y secretario que se nombre al efecto.  ",
                "C.- A la Escuela de Doctorado.  ",
                "D.- A la Comisi\u00f3n de Posgrado. "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 4 del Acuerdo de 1 de marzo de 2023 de la Comisi\u00f3n del",
            "options": [
                "A.- TIFF.  ",
                "B.- DOC.  ",
                "C.- JPG.  ",
                "D.- PDF.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- De acuerd o con lo recogido en el art\u00edculo 3 de la Resoluci\u00f3n de  8 de febrero de  2023,",
            "options": [
                "A.- Los Centros de titularidad mixta con participaci\u00f3n del Estado espa\u00f1ol. ",
                "B.- Las secciones espa\u00f1olas y biling\u00fces.  ",
                "C.- Los c entros de convenio. ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- En Andaluc\u00eda y seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 65 de la LAU \u00bfa  qui\u00e9n corresponde realizar",
            "options": [
                "A.- A la Unidad de Calidad de las Universidades Andaluzas.  ",
                "B.- Al Consejo Andaluz de Universidades. ",
                "C.- A la Agencia Andaluza del Conocimiento.  ",
                "D.- A la Agencia Andaluza de Evaluaci\u00f3n de la Calidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- En Andaluc\u00eda para la creaci\u00f3n de los Institutos Universitarios ser\u00e1n preceptivos los informes",
            "options": [
                "A.- La Agencia Andaluza de Evaluaci\u00f3n de la Calidad.  ",
                "B.- Al Consejo Andaluz de Universidades. ",
                "C.- A la Agencia Andaluza del Co nocimiento.  ",
                "D.- B y C son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Seg\u00fan el art\u00edculo 58 de la Ley 2/2023, c uando los bienes de los que la Universidad haya",
            "options": [
                "A.- El reembolso de su valor al momento en que proced\u00eda la reversi\u00f3n.  ",
                "B.- El reembolso del valor venial.  ",
                "C.- El reembolso del valor residual.  ",
                "D.- El reembolso del valor patrimonial actual.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 57  de la LO SU el presupuesto de la Universidad",
            "options": [
                "A.- Anticipaci\u00f3n, cuantificaci\u00f3n y obligatoriedad.  ",
                "B.- P\u00fablico, \u00fanico y equilibrado .  ",
                "C.- Anual y equilibrado . ",
                "D.- Un resumen sistem\u00e1tico y cifrado de las previsiones de gasto y de las estimaciones de "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Cuando las Cortes Generales fijan unas directrices para que el Gobierno las desarrolle",
            "options": [
                "A.- Una ley org\u00e1nica.  ",
                "B.- Una ley de transferencia.  ",
                "C.- Una ley de bases.  ",
                "D.- Una ley de delegaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 43 de la Ley 39/2015, las notificaciones por",
            "options": [
                "A.- Se entender\u00e1n practicadas en el momento en que se produzca el acceso a su contenido.  ",
                "B.- Se entender\u00e1n practicadas en el momento en que la Administraci\u00f3n ponga la ",
                "C.- Se entender\u00e1n practicadas en el momento en que la administraci\u00f3n tenga constancia del acceso a su contenido.  ",
                "D.- Se entender\u00e1 practicada en el momento en que se ratifique su contenido.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con la mayor\u00eda de la doctrina las fases del procedimiento administrativo son:",
            "options": [
                "A.- Iniciaci\u00f3n, instrucci\u00f3n, impulso y finalizaci\u00f3n.  ",
                "B.- Iniciaci \u00f3n, ordenaci\u00f3n, instrucci\u00f3n y finalizaci\u00f3n.  ",
                "C.- Iniciaci\u00f3n, ordenaci\u00f3n, finalizaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n.  ",
                "D.- Incoaci\u00f3n, ordenaci\u00f3n, instrucci\u00f3n y ejecuc i\u00f3n. "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Se\u00f1ale la respuesta incorrecta e n relaci\u00f3n con las sesiones que celebren los \u00f3rganos",
            "options": [
                "A.- La identidad de los  miembros o personas que los suplan . ",
                "B.- El contenido de sus manifestaciones y el momento en que \u00e9stas se producen.  ",
                "C.- La interactividad e intercomunicaci\u00f3n entre ellos en tiempo real o diferido .  ",
                "D.- La disponibilidad de los medios durante la sesi\u00f3n . "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 17 de la Ley 40/2015, en los \u00f3rganos colegiados los acuerdos ser\u00e1n adoptados por:",
            "options": [
                "A.- Mayor\u00eda de votos.  ",
                "B.- Mayor\u00eda cualificada.  ",
                "C.- Unanimidad de los miembros presentes.  ",
                "D.- Mayor\u00eda absoluta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Cuan do existan plazas vacantes y no sea posible su cobertura por funcionarios de carrera:",
            "options": [
                "A.- Estas plazas cubiertas por interinos deber\u00e1n incluirse en la oferta de empleo ",
                "B.- Estas plazas no ser\u00e1n convocadas en la oferta de empleo p\u00fablico.  ",
                "C.- Se incluir\u00e1n en la oferta de empleo p\u00fablico del mismo ejercicio del nombramiento o bien en el siguiente en todos lo s casos.  ",
                "D.- Si se decide amortizar el puesto no ser\u00e1 obligado convocar dichas plaza s.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Seg\u00fan el art\u00edculo 98 del EBEP \u00bfc\u00f3mo se impondr\u00e1n las sanciones por la comisi\u00f3n de faltas",
            "options": [
                "A.- Por procedimiento sumario con audiencia al interesado.  ",
                "B.- Mediante la instrucci\u00f3n de expediente disciplinario, que tendr\u00e1 car\u00e1cter preceptivo.  ",
                "C.- Por procedimiento abreviado, sin audiencia al interesado.  ",
                "D.- Por procedimiento sumario, durante el transcurso de la suspensi\u00f3n provisional de "
            ]
        }
    ]
}