{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- La prestaci\u00f3n del consentimiento del Esta do para obligarse por medio de tratados o convenios Internacionales requerir\u00e1 la previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales en los siguientes casos:",
            "options": [
                "A.- Tratados o convenios de car\u00e1cter militar.  ",
                "B.- Tratados o convenios que no impliquen obligaciones financieras para la Hacienda P\u00fablica.  ",
                "C.- Cualquier tipo de tratados.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Un uso jur\u00eddico tiene la consideraci\u00f3n de costumbre:",
            "options": [
                "A.- No. ",
                "B.- No, salvo si es meramente interpretativo de una declaraci\u00f3n de voluntad  ",
                "C.- No, salvo si no se reduce a la mera interpretaci\u00f3n de una declaraci\u00f3n de voluntad.  ",
                "D.- Si, en todo caso.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- De acuerdo con el art\u00edculo 3 de la Ley 3/2022, las universidades p\u00fablicas y privadas aprobar\u00e1n sus propias Normas de Convivencia, que ser\u00e1n de obligado cumplimiento para todos los miembros de la comunidad universitaria, con el fin de favorecer:",
            "options": [
                "A.- La convivencia pac\u00edfica y el pleno respeto de los valores democr\u00e1ticos . ",
                "B.- Los derechos fundamentales y las libertades p\u00fablicas en el \u00e1mbito universitario . ",
                "C.- El entendimiento .  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas .  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Cuando se trate de informes preceptivos ya elaborados por un \u00f3rgano administrativo distinto al que tramita el procedimiento, \u00e9stos deber\u00e1n ser remitidos en el pl azo de:",
            "options": [
                "A.- 10 d\u00edas a contar desde su solicitud.  ",
                "B.- 15 d\u00edas a contar desde su solicitud.  ",
                "C.- 20 d\u00edas a contar desde su solicitud.  ",
                "D.- 30 d\u00edas a contar desde su solicitud.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- La recusaci\u00f3n se plantear\u00e1 por escrito en el que se expresar\u00e1 la causa o causas en que se funda. El recusado manifestar\u00e1 a su inmediato superior si se da o no en \u00e9l la causa alegada:",
            "options": [
                "A.- En el mismo momento.  ",
                "B.- En el d\u00eda siguiente.  ",
                "C.- En el plazo de 2  d\u00edas.  ",
                "D.- En el plazo de 3 d\u00edas,  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- El plazo de prescripci\u00f3n de las sanciones comenzar\u00e1 a contarse desde:",
            "options": [
                "A.- Que la falta se hubiera cometido.  ",
                "B.- La firmeza de la resoluci\u00f3n sancionadora.  ",
                "C.- El d\u00eda siguiente a la firmeza de la resoluci\u00f3n sancionad ora. ",
                "D.- Que la falta se hubiera cometido o desde que se tenga conocimiento de la misma.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De acuerdo con el art\u00edculo 39 de l EBEP, el  reglamento de las Juntas de Personal y sus modificaciones deber\u00e1n ser aprobados por los votos favorables de:",
            "options": [
                "A.- Al menos dos tercios de sus miembros.   ",
                "B.- Tres quintos de sus miembros.   ",
                "C.- Mayor\u00eda simple de sus miembros.  ",
                "D.- Mayor\u00eda absoluta de sus miembros.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes documentos no est\u00e1 comprendido en las cuentas anuales?",
            "options": [
                "A.- El balance y la cuenta del resultado econ\u00f3mico patrimonial.  ",
                "B.- El activo y el pasivo.  ",
                "C.- El estado de cambios en el patrimonio neto y el estado de liquidaci\u00f3n del presupuesto  ",
                "D.- El estado de flujos de efectivo y la memoria.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- Las actuaciones de la defensor\u00eda universitaria de la Universidad de M\u00e1laga vendr\u00e1n regidas:",
            "options": [
                "A.- Por no estar sometidas a mandato imperativo.  ",
                "B.- Por la mejora de la calidad universitaria.  ",
                "C.- Por los principios de independencia y autonom\u00eda.  ",
                "D.- Por una persona integrante de la comunidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- De acuerdo con el art\u00edculo 102 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, para que el personal docente de la Universidad de M\u00e1laga pueda solicitar un a\u00f1o de exenci\u00f3n de obligaciones docentes tendr\u00e1 que tener dedicaci\u00f3n:",
            "options": [
                "A.- A tiempo completo.  ",
                "B.- A tiempo parcial.  ",
                "C.- Ininterrumpida a tiempo completo .  ",
                "D.- Continuada a tiempo completo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Seg\u00fan el art\u00edculo 35 de la LOU, c orresponde regular las condiciones para validar, a efectos acad\u00e9micos, la experiencia laboral o profesional:",
            "options": [
                "A.- A l Gobierno . ",
                "B.- Al Consejo de Universidades.  ",
                "C.- A la ANECA.  ",
                "D.- A las Universidades.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con el art\u00edculo 40 de la LOU, La investigaci\u00f3n es un derecho y un deber del personal docente e investigador de las Universidades, dentro",
            "options": [
                "A.- De los l\u00edmites establecidos por el ordenamiento jur\u00eddico.  ",
                "B.- De los fines generales de la Universidad.  ",
                "C.- De la libertad de investigaci\u00f3n individual.  ",
                "D.- Del desarrollo de la actividad profesional del personal docente e investigador.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Seg\u00fan el art\u00edculo 61 de la LAU y p ara garantizar la vinculaci\u00f3n entre la investigaci\u00f3n uni-versitaria y el sistema productivo, as\u00ed como la transferencia de resultados de la investigaci\u00f3n, las Universidades, en relaci\u00f3n a las empresas de bases tecnol\u00f3gicas podr\u00e1n ,",
            "options": [
                "A.- Crearlas.  ",
                "B.- Constituirlas.  ",
                "C.- Inscribirlas.  ",
                "D.- Fundarlas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- La coordinaci\u00f3n de las Universidades andaluzas sirve al objetivo a la promoci\u00f3n de la colaboraci\u00f3n entre las Universidades, administraciones y entidades p\u00fablicas y privadas para conseguir la adecuada integraci\u00f3n de los estudiantes y:",
            "options": [
                "A.- Titulados.  ",
                "B.- Egre sados universitarios.  ",
                "C.- Licenciados.  ",
                "D.- Graduados.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Seg\u00fan el art\u00edculo 6 del Real Decreto 889/2022, en los procedimientos para Procedimientos de homologaci\u00f3n y de declaraci\u00f3n de equivalencia de t\u00edtulos extranjeros, los actos de instrucci\u00f3n se efectuar\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- De oficio.  ",
                "B.- A instancia de parte.  ",
                "C.- Por orden de superior jer\u00e1rquico.  ",
                "D.- Por el \u00f3rgano competente para su resoluci\u00f3n . "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Seg\u00fan el apartado 1 de la Gu\u00eda de Matriculaci\u00f3n de la Universidad de M\u00e1laga, La formalizaci\u00f3n de la matr\u00edcula debe efectuarse mediante el procedimiento electr\u00f3nico que",
            "options": [
                "A.- Mediante el sis tema de clave concertada \u201cC\u00f3digo DUMA\u201d . ",
                "B.- Mediante el certificado de usuario emitido por la FNMT.  ",
                "C.- Mediante el sistema de clave concertadas \"Pin 48H\".  ",
                "D.- Mediante cualquier sistema de clave concertada.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Seg\u00fan el a partado 8  de la Gu\u00eda de Matricu laci\u00f3n de la Universidad de M\u00e1laga, las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero matriculadas en alguna titulaci\u00f3n oficial en la Universidad de M\u00e1laga, no estar\u00e1 exentas de abonar, en cualquier caso,:",
            "options": [
                "A.- Los precios p\u00fablicos por servicios docentes.  ",
                "B.- Los precio s p\u00fablicos por servicios administrativos.  ",
                "C.- Los precios p\u00fablicos por certificaci\u00f3n acad\u00e9mica.  ",
                "D.- El seguro escolar.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 7 de la Norma Reguladora de la Condici\u00f3n de Estudiante a tiempo parcial, dicha condici\u00f3n ser\u00e1 reconocida, una vez valorada la solicitud y la documentaci\u00f3n justificativa aportada por los interesados, mediante resolu ci\u00f3n expresa dictada por:",
            "options": [
                "A.- El Decano o Director del correspondiente centro.  ",
                "B.- El Vicerrectorado con competencias en materia de estudiantes.  ",
                "C.- La Secretar\u00eda del correspondiente Centro.  ",
                "D.- El Secretario General de la UMA.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- Seg\u00fan el art\u00edculo 4 de las Normas reguladoras del progreso y la permanencia de los estudiantes en estudios de grado y M\u00e1ster, los estudiantes que se matriculen, por primera vez, en un t\u00edtulo oficial de M\u00e1ster Universitario deber\u00e1n aprobar, si tienen la consideraci\u00f3n de estudiantes con dedicaci\u00f3n al estudio a tiempo parcial, como m\u00ednimo:",
            "options": [
                "A.- Una asignatura.  ",
                "B.- 6 cr\u00e9ditos.  ",
                "C.- 3 cr\u00e9ditos.  ",
                "D.- Un 10% de la carga lectiva del plan de estudios.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Seg\u00fan el art\u00edculo 4 del Real Decreto 898/1985, c uando un Profesor, en virtud de concurso, pase a ocupar una plaza del Cuerpo a que pertenece, pero en otra Universidad:",
            "options": [
                "A.- El Rector de la Universidad de destino proceder\u00e1 a su nombramiento.  ",
                "B.- El nombramiento de la Universidad de origen tendr\u00e1 plenos efectos en  la de destino.  ",
                "C.-  El Registro Central de Personal se encargar\u00e1 de dar la baja y alta respectiva en las correspondientes plantillas.  ",
                "D.- Dichos nombramientos ser\u00e1n comunicados al Consejo de Universidades por el Registro Central de Personal. "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- La valoraci\u00f3n de los m\u00e9ritos y competencias en el procedimiento de acreditaci\u00f3n nacional ser\u00e1 realizada por comisiones designadas al efecto por el Consejo de Universidades. \u00bfCu\u00e1ntas comisiones se crean por cada \u00e1mbito acad\u00e9mico?",
            "options": [
                "A.- 1.  ",
                "B.- 2. ",
                "C.- 3. ",
                "D.- Depender\u00e1 de la ANECA.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes no es un criterio de clasificaci\u00f3n presupuestaria de acuerdo con lo establecido en la Ley General Presupuestaria?",
            "options": [
                "A.- Org\u00e1nica.  ",
                "B.- Econ\u00f3mica.  ",
                "C.- Funcional.   ",
                "D.- Por programas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- De acuerdo con lo r ecogido en el art\u00edculo 93 del Reglamento 4/2022 \u00bfde qu\u00e9 plazo dispondr\u00e1n las personas solicitantes del premio extraordinario de doctorado para presentar alegaciones a la resoluci\u00f3n del correspondiente tribunal?",
            "options": [
                "A.- Un mes a partir del siguiente al de la publicaci\u00f3n de las actas.  ",
                "B.- Quince d\u00edas a partir del siguiente al de la publicaci\u00f3n de las actas.  ",
                "C.- Diez d\u00edas a partir del siguiente al de la publicaci\u00f3n de las actas.  ",
                "D.- Cinco d\u00edas a partir del siguiente al de la publicaci\u00f3n de las actas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- De a cuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 93 del reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero de la Universidad de M\u00e1laga y e n el caso de un adel anto para la indemnizaci\u00f3n por raz\u00f3n del servicio \u00bfEn qu \u00e9 plazo deber\u00e1 p resentarse en los servicios econ\u00f3micos la orden de servicios cumplimentada en su totalidad, excepto la liquidaci\u00f3n de los gastos realizados?",
            "options": [
                "A.- Durante los diez d\u00edas anteriores a la fecha de inicio del viaje. ",
                "B.- Durante los diez d\u00edas naturales anteriores a la fecha de inicio del viaje.  ",
                "C.- Durante los diez d\u00edas posteriores  a la fecha de inicio del viaje. ",
                "D.- Durante los quince  d\u00edas naturales anteriores a la fecha de inicio del viaje. "
            ]
        }
    ]
}