{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Con respecto al desistimiento y renuncia en un procedimiento administrativo\u2026 Se\u00f1alar la opción correcta:",
            "options": [
                "A.- Tanto el desistimiento como la renuncia podr\u00e1n hacerse de forma oral y de forma escrita.",
                "B.- En los procedimientos iniciados de oficio, la Administraci\u00f3n nunca podr\u00e1 desistir, aunque sea motivadamente.",
                "C.- Si el escrito de iniciaci\u00f3n se hubiera formulado por dos o m\u00e1s interesados, el desistimiento o la renuncia s\u00f3lo afectar\u00e1 a aquellos que la hubiesen formulado.  ",
                "D.- Si el escrito de iniciaci\u00f3n se hubiera formulado por dos o m\u00e1s interesados, el desistimiento o la renuncia afectar\u00e1 a todos los interesados hayan desistido o no.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 96 de la Ley 39/2015, s alvo que reste menos para su tramitación ordinaria, los procedimientos administrativos tramitados de manera simplificada deberán ser resueltos en:",
            "options": [
                "A.- 20 d\u00edas, a contar desde el siguiente al que se notifique al interesado el acuerdo de tramitación simplificada. ",
                "B.- 30 d\u00edas, a contar desde el siguiente al que se notifique al interesado el acuerdo de tramitación simplificada. ",
                "C.- 10 d\u00edas, a contar desde el siguiente al que se notifique al interesado el acuerdo de tramitación simplificada. ",
                "D.- 15 d\u00edas, a contar desde el siguiente al que se notifique al interesado el acuerdo de tramitaci\u00f3n simplificada.   "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Las competencias que se ejerzan por delegaci\u00f3n:",
            "options": [
                "A.- No podr\u00e1 delegarse sin la autorizaci\u00f3n previa del \u00f3rgano delegante.  ",
                "B.- No podr\u00e1 n delegarse en ning\u00fan caso.  ",
                "C.- No podr\u00e1n delegarse, salvo autorizaci\u00f3n expresa por ley.  ",
                "D.- Podr\u00e1n delegarse, siempre y cuando quede constancia de ello.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 177 de Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero  de la Universidad de Málaga, en un expediente de enajenación de un bien inmueble ¿Qué abrirá primero la Mesa de adjudicación?",
            "options": [
                "A.- Los sobres acreditativos de haber depositado en la Caja de Dep\u00f3 sitos correspondiente de la Consejería de Hacienda de la Junta de Andalucía, y a disposición de la Universidad de Málaga, la cuarta parte del valor de tasación del inmueble.",
                "B.- Los sob res en los que se acrediten las condiciones de garant\u00eda y solvencias suficientes. ",
                "C.- Las proposiciones admitidas ",
                "D.- La plica.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde dotar de los fondos de efectivo a los gestores econ\u00f3micos de la Universidad de Málaga? ",
            "options": [
                "A.- Al Gerente.  ",
                "B.- A la Gerencia.  ",
                "C.- A la Tesorer\u00eda.  ",
                "D.- A las entidades bancarias.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Seg\u00fan determina lo dispuesto en el art\u00edculo 70 del  Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley del Estatuto Básico del Empleado Público, la Oferta de empleo público o instrumento similar deberá ser publicada:",
            "options": [
                "A.- En el Diario oficial correspondie nte.   ",
                "B.- En el Diario Oficial auton\u00f3mico correspondiente y en el Bolet\u00edn Oficial del Estado.  ",
                "C.- En el Bolet\u00edn Oficial del Estado en todo caso.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Establece el art\u00edculo 83 del Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley del Estatuto Básico del Empleado Público que la provisión de puestos y movilidad del personal laboral se realizará de conformidad con lo que establezcan los convenios colectivos que sean de aplicación y, en su defecto por: ",
            "options": [
                "A.- El sistema de provisi\u00f3n de puestos y movilidad del personal funcionario de carrera. ",
                "B.- Lo dispuesto en el art\u00edculo 83 del Estatuto de los Trabajadore s. ",
                "C.- Lo establecido en la letra b) del art\u00edculo 17 y en el apartado 3 del art\u00edculo 20 de dicho Estatuto.",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Seg\u00fan establece el art\u00edculo 19 de la Ley 53/1984 de incompatibilidades del personal de las Administraciones Públicas, quedarán exceptuadas del régimen de incompatibilidades las actividades siguientes:",
            "options": [
                "A.- La direcci\u00f3n de seminarios en Centros oficiales destinados a la formaci\u00f3n de funcionarios o profesorado, cuando no tengan car\u00e1cter permanente o habitual ni supongan más de setenta y cinco horas al año.",
                "B.- El ejercicio retribuido del cargo de Presidente, Vocal o miembro de Juntas rectoras de Mutualidades o Patronatos de Funcionarios.",
                "C.- La producci\u00f3n y creaci\u00f3n literaria, art\u00edstica, cie nt\u00edfica y t\u00e9cnica, as\u00ed como las publicaciones derivadas de aquéllas, siempre que se originen como consecuencia de una relación de empleo o de prestación de servicios.",
                "D.- La participaci\u00f3n habitual en coloquios y programas en cualquier medio de comunicaci\u00f3n social."
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De conformidad con el art\u00edculo 49 de la Ley Org\u00e1nica 6/2001, de 21 de diciembre, de Universidades, la finalidad principal del contrato de Ayudante será:",
            "options": [
                "A.- Completar la formaci\u00f3n docente e investigadora de dicha persona.  ",
                "B.- Desarrollar tareas docentes y de investigaci\u00f3n en el Departamento en el que est\u00e9n adscritos.",
                "C.- Ayudar en tareas docentes y colaborar en las tareas de investigaci\u00f3n en el Departamento en el que estén adscritos.",
                "D.- Ayudar en tareas docentes y de investigaci\u00f3n en el Departame nto en el que est\u00e9n adscritos."
            ]
        },
        {
            "question": "10.- De acuerdo con el art\u00edculo 10 de la Ley Andaluza de Universidades, la autorizaci\u00f3n para el inicio de las actividades de una nueva Universidad en Andalucía, se efectuará previo informe:",
            "options": [
                "A.- Del Consejo de Gobierno de la Junta de Andaluc\u00eda.  ",
                "B.- De la Consejer\u00eda competente en materia de Universidades.  ",
                "C.- Del Consejo Andaluz de Universidades.   ",
                "D.- Del Parlamento Andaluz.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- \u00bfQui\u00e9n nombra al Gerente de la Universidad de M\u00e1laga?",
            "options": [
                "A.- El Presiden te de la Junta de Andaluc\u00eda.  ",
                "B.- El Consejo Social.  ",
                "C.- El Consejo de Gobierno.  ",
                "D.- El Rector.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- \u00bfCu\u00e1ntas sesiones ordinarias celebrar\u00e1 un Consejo de Departamento de la Universidad de Málaga al cuatrimestre?",
            "options": [
                "A.- 1.  ",
                "B.- 2. ",
                "C.- 3. ",
                "D.- 4. "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- La reforma del art\u00edculo 15 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola requerir\u00e1:",
            "options": [
                "A.- Mayor\u00eda simple de ambas C\u00e1maras.  ",
                "B.- Mayor\u00eda absoluta de ambas C\u00e1maras.  ",
                "C.- Mayor\u00eda de tres quintos de ambas C\u00e1maras.  ",
                "D.- Mayor\u00eda de dos tercios de ambas C\u00e1maras.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- El principio de co nfianza leg\u00edtima es una derivaci\u00f3n del principio de:",
            "options": [
                "A.- Legalidad.  ",
                "B.- Buena fe.  ",
                "C.- Seguridad jur\u00eddica.   ",
                "D.- Publici dad normativa.   "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Seg\u00fan el art\u00edculo 5 del RD 1002/2010, la expedici\u00f3n material de l os t\u00edtulos de grado contemplará, junto a la expresión de su denominación específica, incluida, en su caso, la correspondiente:",
            "options": [
                "A.- Menci\u00f3n .   ",
                "B.- Especialidad.  ",
                "C.- Informaci\u00f3n que especifique el campo de conocimiento  al que est\u00e1 adscrito el t\u00edtulo .  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta . "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acuerdo con el Reglamento por el que se regula el procedimiento de los concursos de acceso a Cuerpos Docentes Universitarios de la Universidad de Málaga, los plazos para presentación de solicitudes a los concursos de acceso a los cuerpos docentes universitarios, contarán:",
            "options": [
                "A.- Desde el d\u00eda siguiente al de su publicaci\u00f3n en el Diario Oficial de la Junta de Andaluc\u00eda.  ",
                "B.- Desde el d\u00eda siguiente al de su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado.  ",
                "C.- Desde el mismo d\u00eda al de su pu blicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado.  ",
                "D.- Seg\u00fan determine la propia convocatoria.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con el Real Decreto 412/2014 de 6 de junio, por el que se establece la normativa básica de los procedimientos de admisión a las enseñanzas universitarias oficiales de Grado, se entiende por procedimiento de admisión:",
            "options": [
                "A.- El conjunto de requisitos necesarios para cursar ense\u00f1anzas universitarias oficiales de Grado en Universidades españolas. Su cumplimiento es previo a la admisión a la universidad ",
                "B.- La adjudicaci\u00f3n de las plazas ofrecidas por las Universidades espa\u00f1olas para cursar enseñanzas universitarias de Grado entre quienes, cumpliendo los requisitos de acceso, las han solicitado",
                "C.- El conjunto de actuaciones que tienen como objetivo la adjudicac i\u00f3n de las plazas ofrecidas por las Universidades españolas para cursar enseñanzas universitarias oficiales de Grado entre quienes, cumpliendo los requisitos de acceso, las han solicitado .",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Las Administraciones educativas, junto con las Universidades p\u00fablicas de su \u00e1mbito de gestión, podrán constituir una comisión organizadora de la prueba de acceso a la universidad para mayores de 45 años. ¿Cuál de las siguientes tareas no tendrá atribuida dicha  comisión?",
            "options": [
                "A.- Coordinaci\u00f3n de la prueba de acceso.  ",
                "B.- Adopción de medidas para garantizar el secreto del procedimiento de elaboración y selección de los exámenes, así como el anonimato de los ejercicios realizados por los aspirantes.",
                "C.- Elaboraci\u00f3n de las pruebas que deben realizar los alumnos.  ",
                "D.- Designaci\u00f3n y constituci\u00f3n de tribunales atendiendo al principio de presencia equilibrada entre mujeres y hombres.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De acuerdo con lo establecido en el apartado 8 del Anejo a la  Resoluci\u00f3n de 7 de abril de 2021, conjunta de la Secretaría de Estado de Educación y la Secretaría General de Universidades, por la que se establecen las adaptaciones de la evaluación de Bachillerato para el acceso a la Universidad a las necesidades y situación de los centros españoles situados en el exterior del territorio nacional, los programas educativos en el exterior, los programas internacionales, el alumnado procedente de sistemas educativos extranjeros y las enseñanzas a distancia, en el curso 2020 -2021 ¿A quién correspond e organizar la evaluación de Bachillerato de los estudiantes matriculados en el Centro Integrado de Enseñanzas Regladas a Distancia (CIERD) ?",
            "options": [
                "A.- Al Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia.  ",
                "B.- A la UNED.  ",
                "C.- A la Universidad de Granada.  Miscel\u00e1nea 2 9 ",
                "D.- A las Comunidades Aut\u00f3nomas donde se encuentren situados los centros del CIDEAD . "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- En el proceso de preinscripci\u00f3n para el acceso a los estudios universitarios de grado cada solicitante elegirá, cualesquiera titulaciones y Centros ofertados por las Universidades Públicas Andaluzas, por orden de:",
            "options": [
                "A.- Prioridad.  ",
                "B.- Predilecci\u00f3n.  ",
                "C.- Preferencia.  ",
                "D.- Elecci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- En la Universidad de M\u00e1laga, dentro de los estudiantes que contin\u00faan estudios no se encuentran:",
            "options": [
                "A.- Estudiante oficial que contin\u00faa estudios, en r\u00e9gimen ordinario . ",
                "B.- Estudiante oficial que contin\u00faa estudios, en r\u00e9gimen de movilidad saliente . ",
                "C.- Estudiante oficial que contin\u00faa estudios, en r\u00e9gimen ordinario y r\u00e9gimen de movilidad.  ",
                "D.- Estudiante oficial que contin\u00faa estudios, en r\u00e9gi men de movilidad entrante .  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- El reconocimiento expreso de la condici\u00f3n de Estudiante a Tiempo Parcial, en la Universidad de Málaga, conlleva el derecho al reconocimiento de un régimen de asistencia a clase de carácter flexible, que no afecte negativam ente al proceso de evaluación del estudiante, en la medida que lo permita las características de las asignaturas y titulación que el estudiante o la estudiante curse ¿A quién corresponde concretar el alcance de dicha flexibilidad?",
            "options": [
                "A.- A las Comisiones de los diferentes Centros de la Universidad de M\u00e1laga, con competencias sobre ordenaci\u00f3n acad\u00e9mica y calidad.  ",
                "B.- A los Decanos o Directores de cada uno de los Centros . ",
                "C.- A la Secretar\u00eda General de la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "D.- Al Rector.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- La permanen cia en los estudios universitarios oficiales correspondientes a una titulaci\u00f3n de Grado, o un itinerario de “doble grado”, con 360 créditos, en la Universidad de Málaga, será de un máximo de:",
            "options": [
                "A.- 12 a\u00f1os.  ",
                "B.- 11 a\u00f1os.  ",
                "C.- 10 a\u00f1os.  ",
                "D.-  9 a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- No se incluye dentro de la definici\u00f3n de reconocimiento, de acuerdo con las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios o actividades, y de la experiencia laboral o profesional, a efectos de la obtención de títulos universitarios oficiales de graduado y máster universitario, así como de la transferencia de créditos, la aceptación por la Universidad de Málaga, a efectos de la obtención de un título oficial por dicha Universidad, de:",
            "options": [
                "A.- Los cr\u00e9ditos obtenidos en otras ense\u00f1anzas universitarias oficiales en la Universidad de Málaga, en régimen de enseñanza oficial o extraoficial (título de origen).",
                "B.- Los cr\u00e9ditos obtenidos en otras ense\u00f1anzas universitarias oficiales en otra Univers idad, en régimen de enseñanza oficial (título de origen).",
                "C.- Los cr\u00e9ditos obtenidos por la realizaci\u00f3n del trabajo de fin de grado o de master T\u00edtuo de origen).",
                "D.- Los cr\u00e9ditos obtenidos tras cursar ense\u00f1anzas superiores oficiales no universitarias (título de origen). "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Seg\u00fan el art. 65.2, de la Ley 39/2015 \u00bfde cu\u00e1nto tiempo disponen los particulares presuntamente lesionados para que aporten cuantas alegaciones, documentos o información estimen conveniente a su derecho y propongan cuantas pruebas sean pertinentes para el reconocimiento del mismo?",
            "options": [
                "A.- 7 d\u00edas.  ",
                "B.- 10 d\u00edas.  ",
                "C.- 15 d\u00edas.  ",
                "D.- Un mes."
            ]
        }
    ]
}