{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- En relaci\u00f3n con las pruebas de evaluaci\u00f3n del bachillerato, en el caso de que un estudiante",
            "options": [
                "A.- El \u00faltimo d\u00eda de la prueba.  ",
                "B.- La tarde del tercer d\u00eda.  ",
                "C.- La tarde del cuarto d\u00eda.  ",
                "D.- La ma\u00f1ana del primer d\u00eda.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- En el ejercicio de la competencia en la actuaci\u00f3n administrativa automatizada, cada",
            "options": [
                "A.- Sello electr\u00f3nico de Admini straci\u00f3n P\u00fablica, \u00f3rgano, organismo p\u00fablico o entidad de ",
                "B.- C\u00f3digo seguro de verificaci\u00f3n vinculado a la Administraci\u00f3n P\u00fablica, \u00f3rgano, organismo p\u00fablico o entidad de Derecho P\u00fablico, en los t\u00e9rminos y condiciones establecidos, no permiti\u00e9ndose la comprobaci\u00f3n de la integridad del documento mediante el acceso a la ",
                "C.- A y B son respuestas correctas.  ",
                "D.- A y B son incorrectas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Cuando los participantes en las comunicaciones pertenezcan a distintas Administraciones,",
            "options": [
                "A.- Se establecer\u00e1 por la Administraci\u00f3n que sea superior jer\u00e1rquicamente a las dem\u00e1s  ",
                "B.- Se establecer\u00e1 por la Administraci\u00f3n que inicie el env\u00edo de las comunicaciones  ",
                "C.- Se establecer\u00e1n mediante convenio suscrito entre aquellas.   ",
                "D.- Son las que se establecen en la Ley 40/2015.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Las ense\u00f1 anzas universitarias conducentes a la obtenci\u00f3n de t\u00edtulos de car\u00e1cter oficial y",
            "options": [
                "A.- Grado, Licenciado y Doctorado  ",
                "B.- Grado, M\u00e1ster y Doctorado.  ",
                "C.- Grado, Licenciado y M\u00e1ster  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978 en su art\u00edculo 28.2, reconoce el derecho de huelga:",
            "options": [
                "A.- A los empresarios mediante el cierre patronal.  ",
                "B.- A los trabajadores sindicados.  ",
                "C.- A los trabajadores para la defensa de sus intereses.  ",
                "D.- A todos los espa\u00f1oles.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- \u00bfCu\u00e1l de las siguientes no es una fase en el proceso de preinscripci\u00f3n en cualquier titulaci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- Ordinaria.  ",
                "B.- Extraordinaria.  ",
                "C.- Regular.   ",
                "D.- Todas las anteriores son fases del proceso de preinscripci\u00f3n en Andaluc\u00eda.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Los estudiantes matriculados en estudios de Grado en la Universidad de M\u00e1laga, para poder continuar estudios iniciados, deber\u00e1n superar:",
            "options": [
                "A.- Al menos seis cr\u00e9ditos durante el curso acad\u00e9mico, correspondientes a actividades ",
                "B.- Al menos tres cr\u00e9ditos durante el curso acad\u00e9mico, correspon dientes a actividades ",
                "C.- Al menos una asignatura durante el curso acad\u00e9mico, correspondientes a actividades ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo con el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, en qu\u00e9 situaci\u00f3n administrativa se encuentran los funcionarios de carrera cuando son nombrados",
            "options": [
                "A.- Servicio activo.  ",
                "B.- Servicios especiales.  ",
                "C.- Servicios en otras Administraciones P\u00fablicas.  ",
                "D.- Excedencia voluntaria por prestaci\u00f3n de servicios en sector p\u00fablico.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con lo dispuesto en el texto refundido de la Le y del Estatuto B\u00e1sico del Empleado",
            "options": [
                "A.- Un a\u00f1o.  ",
                "B.- Dos a\u00f1os.  ",
                "C.- Tres a\u00f1os.  ",
                "D.- Cuatro a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- La Ley 53/1984, de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones",
            "options": [
                "A.- El personal al servicio del Banco de Espa\u00f1a y de las instituciones financieras p\u00fablicas.  ",
                "B.- El   personal   al   servicio   de   Entidades   y   Corporaciones   de   Derecho   P\u00fablico   cuyos  ",
                "C.- El personal de las Asambleas Legislativas y \u00f3rganos institucionales de las CCAA.  ",
                "D.- El personal que preste servicios en Empresas en que la participaci\u00f3n del capital, directa o indirectamente, de las Administraciones P\u00fablicas sea inferior al 50 por 100.  Miscel\u00e1nea 57  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica de Universidades, las Universidades po dr\u00e1n impartir ense\u00f1anzas",
            "options": [
                "A.- En modalidad presencial y no presencial; en este \u00faltimo caso, de manera exclusiva o ",
                "B.- En modalidad no presencial de manera mixta y presencial de manera parcial.  ",
                "C.- En modalidad no presencial y presencial; en este \u00faltimo caso, de manera exclus iva o ",
                "D.- En modalidad no presencial de manera parcial y presencial de manera mixta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Cuando un expediente sea remitido al respon sable de la Unidad de Gastos con nota de",
            "options": [
                "A.- A la Gerente.  ",
                "B.- A la Gerencia. ",
                "C.- A la Intervenci\u00f3n.  ",
                "D.- Al Servicio de Contabilidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- La cuenta contable 2.0.3. se corresponde con:",
            "options": [
                "A.- Aplicaciones inform\u00e1ticas.  ",
                "B.- Propiedad industrial e intelectual.  ",
                "C.- Terreno s y bienes naturales. ",
                "D.- Equipos para procesos de informaci\u00f3n. "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- El proceso por el que se asigna un valor monetario a cada uno de los elementos integrantes de las cuentas anuales, se denomina:",
            "options": [
                "A.- Monetarizaci\u00f3n.  ",
                "B.- Precio de adquisici\u00f3n.  ",
                "C.- Valoraci\u00f3n.  ",
                "D.- Valor realizable neto.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- De acuerdo con el Plan de Ordenaci\u00f3n de los Recursos Humanos del PAS de la Universidad de M\u00e1laga 2017/2020, \u00bfD\u00f3nde no tendr\u00e1n que publicarse las convocatorias para la",
            "options": [
                "A.- Bolet\u00edn Oficial de la Junta de Andaluc\u00eda.  ",
                "B.- Bolet\u00edn Oficial de la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "C.- Tabl\u00f3n de anuncios del Servicio de Personal de Administraci\u00f3n y Servicios.  ",
                "D.- En la p\u00e1gina web de la Universidad d e M\u00e1laga.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acuerdo con lo establecido en la Ley 39/2015, los actos administrativos que impongan",
            "options": [
                "A.- Apremio sobre el patrimonio.  ",
                "B.- Ejecuci\u00f3n subsidiaria.  ",
                "C.- Multa coercitiva.  ",
                "D.- Compulsi\u00f3n directa sobre las personas.  Miscel\u00e1nea 57  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Seg\u00fan lo establecido en la Ley 39/2015, los informes ser\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- Salvo disposici\u00f3n expresa en contrario, facultativos y no vinculantes.  ",
                "B.- En todo caso facultativos y vinculantes.  ",
                "C.- Salvo disposici\u00f3n expresa en contrario preceptivos y no vinculantes.  ",
                "D.- En todo caso preceptivos y vinculantes.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Seg\u00fan lo dispuesto en el art\u00edculo 122 del Estatuto de la Universidad de M\u00e1laga la formaci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- Programas anuales.  ",
                "B.- Planes anuales.  ",
                "C.- Proyectos anuales.  ",
                "C.- Campa\u00f1as anuales.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Para desarrollar la coordinaci\u00f3n con universidades extranjeras, la Universidad de M\u00e1laga",
            "options": [
                "A.- Ense\u00f1anzas biling\u00fces conducentes a dos o m\u00e1s titulaciones oficiales.  ",
                "B.- Ense\u00f1anzas conducentes a dos o m\u00e1s titulaciones oficiales.  ",
                "C.- Tesis doctorales en r\u00e9gimen de cotutela.  ",
                "D.- B y C son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con el Real Decreto 898/1 985 para que una plaza deba ser convocado a",
            "options": [
                "A.- Un a\u00f1o.  ",
                "B.- M\u00e1s de un a\u00f1o.  ",
                "C.- Al menos un a\u00f1o.  ",
                "D.- Un a\u00f1o o menos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Adem\u00e1s de las retribuciones de car\u00e1cter b\u00e1sico, para las modalidades contractuales",
            "options": [
                "A.- Sueldo, trienios y el complemento de destino.  ",
                "B.- Sueldo y el porcentaje del complemento de destino que se fije anualmente.  ",
                "C.- Sueldo, el complemento  de destino y el porcentaje del complemento espec\u00edfico que se ",
                "D.- Sueldo, trienios, el complemento de destino y el porcentaje del complemento espec\u00edfico "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Cuando lo alegado para un reconocimiento sea experiencia laboral resultante de la",
            "options": [
                "A.- Especialidad a que ha estado orientada su formaci\u00f3n.  ",
                "B.- N\u00famero total de horas realizadas.  ",
                "C.- Certificaci\u00f3n expedida por el \u00f3rgano de la Universidad de M\u00e1laga con competencia en la ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Sin perjuicio de lo dispuesto en el art. 6 de las Normas reguladoras de la matriculaci\u00f3n de",
            "options": [
                "A.- Las asignaturas y/o el n\u00famero de cr\u00e9ditos que figuren en sus respectivos Acuerdos de Aprendizaje.  ",
                "B.- Las asignaturas y/o el n\u00famero de cr\u00e9ditos que figuren en los respectivos Programas Internacionales de Intercambio.  ",
                "C.- Las asignaturas y/o el n\u00famero de cr\u00e9ditos que figuren en sus respectivas matr\u00edculas ",
                "D.- Las asig naturas y/o el n\u00famero de cr\u00e9ditos que figuren en las Normas reguladoras del "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- La resoluci\u00f3n expresa de aceptaci\u00f3n de la solicitud de matriculaci\u00f3n se producir\u00e1 mediante la emis i\u00f3n, por parte de la Universidad de M\u00e1laga, del correspondiente:",
            "options": [
                "A.- Registro en la Secretar\u00eda del Centro.  ",
                "B.- Resguardo de inscripci\u00f3n en la respectiva titulaci\u00f3n.  ",
                "C.- Documento de formalizaci\u00f3n de matr\u00edcula.  ",
                "D.- De la autorizaci\u00f3n definitiva por parte de la Universidad de dicha matr\u00edcula.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- En la Universidad de M\u00e1laga, el componente por servicios administrativos de los precios p\u00fablicos correspondientes a una matr\u00edcula para quienes la formalizan por primera vez en el",
            "options": [
                "A.- Apertura de expediente.  ",
                "B.- Mantenimiento de los datos.  ",
                "C.- Seguro Escolar.  ",
                "D.- Expedici\u00f3n del carn\u00e9 de estudiante.  "
            ]
        }
    ]
}