{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde apreciar la necesidad de dictar Leyes de armonizaci\u00f3n?",
            "options": [
                "A.- A las Cortes Generales.  ",
                "B.- Al Gobierno.  ",
                "C.- Al Estado.  ",
                "D.- Al Congreso.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Los solicitantes a la acreditaci\u00f3n a un cuerpo docente universitario aportar\u00e1n tambi\u00e9n como méritos complementarios otros méritos relativos a la actividad docente e investigadora, así como méritos relevantes relacionados con su:  ",
            "options": [
                "A.- Actividad profesional y de transferencia de conocimiento.  ",
                "B.- Formaci\u00f3n acad\u00e9mica.  ",
                "C.- Experiencia en gesti\u00f3n y administraci\u00f3n educativa, cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- \u00bfC\u00f3mo se define la sede electr\u00f3nica en la Ley 40/2015, de 1 de octubre, de R\u00e9gimen Jur\u00eddico del S ector P\u00fablico?",
            "options": [
                "A.- La sede electr\u00f3nica no se define en dicha ley, sino en la Ley 34/2002 de servicios a la Sociedad de la Informaci\u00f3n y Comercio Electr\u00f3nico.  ",
                "B.- Es aquella direcci\u00f3n electr\u00f3nica disponible para los ciudadanos a trav\u00e9s de redes de telecomunicaciones cuya titularidad, gestión y administración corresponde a una Administración Pública, órgano o entidad administrativa en el ejercicio de sus competencias. ",
                "C.- Se establece simplemente como un sin\u00f3nimo del portal administrativo.  ",
                "D.- Lugar en el h iperespacio donde se localizan las aplicaciones mediante las cuales la "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Dentro de la l\u00f3gica presupuestaria, los gastos tienen car\u00e1cter:",
            "options": [
                "A.- Ejecutivo.  ",
                "B.- Limitativo.  ",
                "C.- Estimativo.  ",
                "D.- Progresiv o. "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- La declaraci\u00f3n de lesividad de los actos anulables:",
            "options": [
                "A.- No podr\u00e1 adoptarse una vez transcurridos cuatro a\u00f1os que se dict\u00f3 el acto administrativo.  ",
                "B.- No es necesaria para impugnar ante el orden jurisdiccional contencioso -administrativo los actos favorables para los interesados.",
                "C.- Se adoptar\u00e1 en todo caso por el Consejo de Estado.  ",
                "D.- Si el acto proviniera de las entidades que integran la Administraci\u00f3n Local, la declaraci\u00f3n de lesividad se adoptará por la Comunidad Autónoma a la que pertenece dicha entidad. "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- El Real Decreto 33/1986, de 10 de enero, por el que se aprueba el Reglamento de R\u00e9gimen Disciplinario de los Funcionarios de la Administración del Estado contempla que la pérdida de la condición de funcionario: ",
            "options": [
                "A.- Libera de la responsabilidad civil o penal contra\u00edda por las faltas cometidas durante el tiempo en que se ostentó aquella.",
                "B.- No libera de la responsabilidad civil o penal contra\u00edda por las faltas cometidas durante el tiempo en que se ostentó aquella. ",
                "C.- Libera de la responsabilidad penal contra\u00edda por las faltas cometidas durante el tiempo en que se ostentó aquella pero no de la responsabilidad civil.  ",
                "D.- Libera de la responsabilidad civil contra\u00edda por las faltas cometidas durante el tiempo en que se osten tó aquella pero no de la responsabilidad penal. "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Los elementos reconocidos de acuerdo con el principio de devengo son:",
            "options": [
                "A.- Activos y Pasivo.  ",
                "B.- Ingresos y gastos.  ",
                "C.- Patrimonio neto.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 67 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978, se\u00f1ala la",
            "options": [
                "A.- Nadie podr\u00e1 ser miembro de las dos C\u00e1maras simult\u00e1neamente.  ",
                "B.- Es compatible el acta de una Asamblea de Comunidad Aut\u00f3noma con la de Diputado al Congreso.",
                "C.- Los miembros de las Cortes Generales estar\u00e1n ligados por mandato imperativo.  ",
                "D.- Las reuniones de Parlamentarios que se celebren sin convocatoria reglamentaria vincular\u00e1n a las C\u00e1maras.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- \u00bfCu\u00e1ntos sexenios de investigaci\u00f3n vivos tendr\u00e1 que tener un profesor para ser nombrado Subdirector de la Escuela de Doctorado de la Universidad de Málaga, de acuerdo con lo recogido en el artículo 9 del Reglamento 4/2022? ",
            "options": [
                "A.- 1. c ",
                "B.- 2. ",
                "C.- 3.  ",
                "D.- 4. "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- \u00bfCon que fin las Universidades fomentar\u00e1n la movilidad de su personal docente e investigador? ",
            "options": [
                "A.- Con el fin de promover la dedicaci\u00f3n a la investigaci\u00f3n.  ",
                "B.- Con el fin de promover la actividad y dedicaci\u00f3n investigadora y la contribuci\u00f3n al desarrollo científico, tecnológico o artístico del personal docente e investigador de las universidades.  ",
                "C.- Para fomentar la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y el desarrollo tecnol\u00f3gico.  ",
                "D.- Con el fin de mejorar su formaci\u00f3n y actividad investigadora.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Cuando no fuera posible realizar la notificaci\u00f3n de acuerdo con lo se\u00f1alado en la solicitud, se practicará en cualquier lugar adecuado a tal fin, y por cualquier medio que permita tener constancia de la recepción por el interesado o su repres entante, así como de la fecha, la identidad y: ",
            "options": [
                "A.- Del contenido del acto notificado.  ",
                "B.- De los recursos que contra ella se podr\u00e1n interponer.  ",
                "C.- Del t\u00e9rmino y plazo.  ",
                "D.- Todo lo anterior.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Ser\u00e1 criterio para poder solicitar traslado de expediente  a alguna titulaci\u00f3n de la Universidad de Málaga, el tener superados estudios universitarios españoles parciales, o estudios universitarios extranjeros parciales o totales no homologados, correspondientes al plan de estudios del título para el que solicita su admisión como estudiante, que a juicio del mismo sean susceptibles de reconocimiento, por un mínimo de: ",
            "options": [
                "A.- Quince cr\u00e9ditos.  ",
                "B.- Treinta cr\u00e9ditos.  ",
                "C.- Cuarenta y cinco cr\u00e9ditos.  ",
                "D.- Sesenta cr\u00e9ditos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- En Andaluc\u00eda \u00bfQui\u00e9n puede revocar la adscripci\u00f3n de un Centro universitario?",
            "options": [
                "A.- El Consejo de Gobierno de la Comunidad Aut\u00f3noma.  ",
                "B.- El Consejo de Gobierno de la Universidad correspondiente a propuesta del Consejo Social.  ",
                "C.- El Consejo de Gobierno de la Comunidad Aut\u00f3noma a propuesta del Consejo Andaluz de Universidades. ",
                "D.- La Consejer\u00eda competente en materia de Universidades.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Cuando una licencia por estudio sea de una duraci\u00f3n inferior a un a\u00f1o, las Universidades podrán reconocer al Profesor autorizado hasta el 80 por 100 de las retribuciones que venía percibiendo, en atención: ",
            "options": [
                "A.- Al inter\u00e9s cient\u00edfico y acad\u00e9mico del trabajo a realizar.  ",
                "B.- Al cargo acad\u00e9mico desempe\u00f1ado.  ",
                "C.- Al per\u00edodo en que se ha permanecido en servicios espe ciales.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Cada Administraci\u00f3n P\u00fablica planificar\u00e1 sus recursos humanos de acuerdo con:",
            "options": [
                "A.- La Oferta de empleo p\u00fablico.  ",
                "B.- Los sistemas de organizaci\u00f3n del trabajo.  ",
                "C.- Los sistemas que establezcan las normas que les sean de aplicaci\u00f3n.  ",
                "D.- Las normas que regulan la selecci\u00f3n, la promoci\u00f3n profesional, la movilidad y la distribución de funciones. "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- La programaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n del gasto de la Universidad se ajustar\u00e1 a los principios de:",
            "options": [
                "A.- Legalidad y objetividad.  ",
                "B.- Eficacia y eficiencia.  ",
                "C.- Transparencia y publicidad.  ",
                "D.- Seguridad, disponibilidad y accesibilidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- El reglamento electoral general de la Universidad de M\u00e1laga promover\u00e1 la presencia equilibrada de mujeres y hombres y regulará:",
            "options": [
                "A.- El procedimiento general para la elecci\u00f3n de los \u00f3rganos previstos en estos Estatutos, incluido el procedimiento de voto electr\u00f3nico.  ",
                "B.- La resoluci\u00f3n de las reclamaciones, impugnaciones o cualquier otra cuesti\u00f3n que se ",
                "C.- La condici\u00f3n de electores y elegibles.  ",
                "D.- Regular\u00e1 todo lo anteriormente citado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- \u00bfDurante cuantos cursos acad\u00e9micos se puede realizar un contrato de profesor visitante?",
            "options": [
                "A.- Uno.  ",
                "B.- Dos.  ",
                "C.- Tres.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- En relaci\u00f3n a las distintas modalidades de excedencia \u00bfEn cu\u00e1l, de las que a continuaci\u00f3n se citan, se tendrá derecho a la reserva del puesto de trabajo?  ",
            "options": [
                "A.- Excedencia voluntaria incentivada.  ",
                "B.- Excedencia voluntaria por agrupaci\u00f3n familiar.  ",
                "C.- Excedencia voluntaria por inter\u00e9s particular.  ",
                "D.- Excedencia para el cuidado de hijos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes requisitos no es necesario para la creaci\u00f3n de cualquier \u00f3rgano administrativo?  ",
            "options": [
                "A.- Determinaci\u00f3n de su forma de  integraci\u00f3n en la Administraci\u00f3n P\u00fablica de que se trate.  ",
                "B.- Delimitaci\u00f3n de funciones.  ",
                "C.- Dotaci\u00f3n de cr\u00e9ditos necesarios para su puesta en marcha.  ",
                "D.- Restricci\u00f3n debida de la competencia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- En el procedimiento administrativo pueden contemplarse las siguientes fases o etapas:",
            "options": [
                "A.- Iniciaci\u00f3n, ordenaci\u00f3n y terminaci\u00f3n.  ",
                "B.- Iniciaci\u00f3n, instrucci\u00f3n y terminaci\u00f3n.  ",
                "C.- Iniciaci\u00f3n, ordenaci\u00f3n, instrucci\u00f3n y terminaci\u00f3n.  ",
                "D.- Iniciaci\u00f3n, ordenaci\u00f3n, instrucci\u00f3n, audiencia y terminaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- \u00bfQu\u00e9 criterio se utilizar\u00e1 en la designaci\u00f3n del personal directivo profesional?",
            "options": [
                "A.- Idoneidad.  ",
                "B.- Eficacia y eficiencia.  ",
                "C.- Igualdad, m\u00e9rito y capacidad.  ",
                "D.- Jerarqu\u00eda.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- La Universidad de M\u00e1laga adoptar\u00e1 las medidas necesarias para garantizar la actuaci\u00f3n administrativa automatizada, la firma electrónica del personal al servicio de la Universidad y el intercambio electrónico de datos, fomentando:",
            "options": [
                "A.- La interoperabilidad con las administraciones p\u00fablicas.  ",
                "B.- El intercambio  de informaci\u00f3n y conocimiento.  ",
                "C.- La intermediaci\u00f3n de datos.  ",
                "D.- Un sistema de interconexi\u00f3n de registros.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Los Institutos Universitarios de Investigaci\u00f3n podr\u00e1n ser constituidos por:",
            "options": [
                "A.- Una Universidad.  ",
                "B.- Varias Universidades.  ",
                "C.- Por una Universidad y una persona f\u00edsica.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- El Gerente elaborar\u00e1 el proyecto de presupuesto conforme a las l\u00edneas generales y necesidades de la Universidad, y lo elevará al Consejo de Gobierno para su aprobación:",
            "options": [
                "A.- Eventual.  ",
                "B.- Temporal.  ",
                "C.- Provisional.  ",
                "D.- Circunstancial.  "
            ]
        }
    ]
}