{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 3 del R eal Decreto  412/2014  \u00bfqui\u00e9nes no podr\u00e1n acceder a los estudios universitarios oficiales de Grado en las Universidades espa\u00f1olas?",
            "options": [
                "A.- Personas mayores de cuarenta y cinco a\u00f1os con experiencia laboral o profesional en relaci\u00f3n con una ense\u00f1anza.   ",
                "B.- Personas mayores de cuarenta y cinco a\u00f1os que superen la prueba de acceso establecida en este real decreto.  ",
                "C.- Estudiantes en posesi\u00f3n de un t\u00edtulo universitario oficial de Diplomado universitario, Arquitecto T\u00e9cnico, Ingeniero T\u00e9cnico, Licenciado, Arquitecto, Ingeniero, correspondientes a la anterior ordenaci\u00f3n de las ense\u00f1anzas universitarias o t\u00edtulo equivalente.  ",
                "D.- Estudiantes en pose si\u00f3n de un t\u00edtulo universitario oficial de Grado, M\u00e1ster o t\u00edtulo equivalente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Se\u00f1ale la respuesta incorrecta, en relaci\u00f3n con la solicitud para realizar la preinscripci\u00f3n, seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 3 de la Resoluci\u00f3n de 15 de marzo de 2023 , de la Direcci\u00f3n General de Coordinaci\u00f3n Universitaria, por la que se hace p\u00fablico el Acuerdo de 1 de marzo de 2023, de la Comisi\u00f3n del Distrito \u00danico Universitario de Andaluc\u00eda, por el que se establece el procedimiento de admisi\u00f3n para el curso 2023 -2024 , en los estudios universitarios de Grado :",
            "options": [
                "A.- Ser\u00e1 \u00fanica y contemplar\u00e1 por orden de preferencia todas las peticiones de las titulaciones que la persona interesada desee formular.  ",
                "B.- Dicho orden ser\u00e1 vinculante en algunas fases del proceso de admisi\u00f3n.   ",
                "C.- Durante el plazo de presentaci\u00f3n de solicitudes se podr\u00e1 desistir de una solicitud ya presentada y presentar una nueva.  ",
                "D.- Cuando se grabe la solicitud el sistema facilitar\u00e1 una contrase\u00f1a.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- En relaci\u00f3n con la solicitud de participaci\u00f3n en el proceso de preinscripci\u00f3n para los estudios de M\u00e1ster, el art\u00edculo  3 de la Resoluci\u00f3n de 15 de marzo de 2023, de la Direcci\u00f3n General de Coordinaci\u00f3n Universitaria, por la que se hace p\u00fablico el Acuerdo de 1 de marzo de 2023, de la Comisi\u00f3n del Distrito \u00danico Universitario de Andaluc\u00eda, por el que se establece el procedimiento para el ingreso en los M\u00e1steres Universitarios que se impartan en el curso 2023- 2024,  no establece lo siguiente:",
            "options": [
                "A.- Ser\u00e1 necesario aportar la documentaci\u00f3n que obre ya en formato electr\u00f3nico, en posesi\u00f3n de la Comisi\u00f3n del Distrito \u00danico Universitario de Andaluc\u00eda, por lo que el sistema inform\u00e1tico indicar\u00e1 expresamente la documentaci\u00f3n que deber\u00e1 adjuntarse electr\u00f3nicamente en formato PDF.   ",
                "B.- El sistema facilitar\u00e1 a la persona interesada en el momento de la presentaci\u00f3n, un documento acreditativo de la realizaci\u00f3n de la misma.  ",
                "C.- Tambi\u00e9n enviar\u00e1 copia de dicho documento a la direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico que se haya facilitado en la solicitud.   ",
                "D.- Se pres entar\u00e1 una sola solicitud, que ser\u00e1 \u00fanica para todas las Universidades P\u00fablicas de Andaluc\u00eda.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- En cuanto a la duraci\u00f3n de los estudios de doctorado, a contar desde la admisi\u00f3n del doctorando al programa hasta la presentaci\u00f3n de la tesis doctoral ser\u00e1 seg\u00fan establece el art\u00edculo 3 del R eal Decreto  99/2011 de:",
            "options": [
                "A.- Un m\u00e1ximo de tres a\u00f1os, a tiempo completo.  ",
                "B.- Un m\u00e1ximo de cinco a\u00f1os, a tiempo parcial.  ",
                "C.- En el caso de estudios a tiempo parcial, la pr\u00f3rroga podr\u00e1 autorizarse por un a\u00f1o m\u00e1s que, asimismo, excepcionalmente, podr\u00eda ampliarse por otro a\u00f1o adicional.  ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 17 del Real Decreto 822/2021, todos los planes de estudios conducentes a la obtenci\u00f3n de un t\u00edtulo de Master Universitario incluir\u00e1n un trabajo de fin de M\u00e1ster, que podr\u00e1 contar con:",
            "options": [
                "A.- Un m\u00ednimo de seis cr\u00e9ditos y un m\u00e1ximo de treinta cr\u00e9ditos.  ",
                "B.- Un m\u00ednimo de diez cr\u00e9ditos y un m\u00e1ximo de sesenta cr\u00e9ditos.  ",
                "C.- Un m\u00ednimo de doce cr\u00e9ditos y un m\u00e1ximo de cuarenta y cinco cr\u00e9ditos.  ",
                "D.- Un m\u00ednimo de quince cr\u00e9ditos y un m\u00e1ximo de treinta cr\u00e9ditos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Seg\u00fan establece el art\u00edculo 2.4 del Real Decreto -ley 5/2016, de 9 de diciembre, de medidas urgentes para la ampliaci\u00f3n del calendario de implantaci\u00f3n de la ley org\u00e1nica 8/2013, de 9 de diciembre, para la mejora de la calidad educativa, \u00bfqu\u00e9 caracter\u00edsticas tendr\u00e1 la evaluaci\u00f3n de Bachillerato para el acceso a los estudios universitarios?",
            "options": [
                "A.- \u00danicamente se tendr\u00e1 en cuenta para el acces o a la Universidad.  ",
                "B.- Su superaci\u00f3n no ser\u00e1 necesaria para obtener el t\u00edtulo de bachiller.  ",
                "C.- Podr\u00e1 presentarse a la evaluaci\u00f3n el alumnado que est\u00e9 en posesi\u00f3n del t\u00edtulo de Bachiller.  ",
                "D.- Todas las respuestas son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Seg\u00fan establecen el  apartado 10 de la Gu\u00eda de Matr\u00edcula para el curso 202 2/2023 , si no se efect\u00faa el pago de los correspondientes precios p\u00fablicos en su respectivo plazo  supondr\u00e1:",
            "options": [
                "A.- El desistimiento de la solicitud de matr\u00edcula.   ",
                "B.- La anulaci\u00f3n de su matr\u00edcula.  ",
                "C.- El bloqueo inform\u00e1tico de su matr\u00edcula.  ",
                "D.- La remisi\u00f3n inmediata de un requerimiento de pago.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Seg\u00fan el art\u00edculo 9 de la Norma reguladora de los procesos de e valuaci\u00f3n de los aprendizajes de la Universidad de M\u00e1laga, t odas las evidencias de la evaluaci\u00f3n se r\u00e1n conservadas por el profesor:",
            "options": [
                "A.- Hasta la finalizaci\u00f3n del curso siguiente a aqu\u00e9l en el que fueron realizadas.   ",
                "B.- Hasta dos a\u00f1os desde la finalizaci\u00f3n del curso siguiente a aqu\u00e9l en el que fueron realizadas . ",
                "C.- Hasta tres a\u00f1os desde la finalizaci\u00f3n del curso siguiente a aqu\u00e9l en el que fueron realizadas . ",
                "D.- Hasta cuatro a\u00f1os desde la finalizaci\u00f3n del curso siguiente  a aqu\u00e9l en el que fueron realizadas . "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- En la Universidad de M\u00e1laga de acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 6 del Reglamento por el que se regula el procedimiento de los concursos de acceso a Cuerpos Docentes",
            "options": [
                "A.- El Rector.  ",
                "B.- La Comisi\u00f3n de Selecci\u00f3n.  ",
                "C.- El Vicerrector que asuma las competencias sobre el profesorado.  ",
                "D.- El Consejo de Gobierno  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 9 del Real Decreto 1312/2007 \u00bfA qui\u00e9n corresponde publicar los curr\u00edculums  de los miembros de las comisiones de acreditaci\u00f3n y con qu\u00e9 fin?",
            "options": [
                "A.- Al Consejo de Universidades, con el fin de garantizar la experiencia en actividades de evaluaci\u00f3n acad\u00e9mica, cient\u00edfica o tecnol\u00f3gica de los miembros de las comisiones de ",
                "B.- A la ANECA, para garantizar la transparencia y objetividad en la designaci\u00f3n de los miembros de las comisiones de acreditaci\u00f3n.  ",
                "C.- A las Universidades, para demostrar que los miembros de las comisiones cuentan con una experiencia docente universita ria no inferior a 10 a\u00f1os.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 94 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, la prestaci\u00f3n del consentimiento del Estado para obligarse por medio  de Tratados o convenios Internacionales requerir\u00e1 la previa autorizaci\u00f3n  de las Cortes Generales en los siguientes casos:",
            "options": [
                "A.- Tratados o convenios de car\u00e1cter militar.  ",
                "B.- Tratados o convenios que no impliquen obligaciones financieras para la Hacienda P\u00fablica.  ",
                "C.- Cualquier tipo de tratados.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- En la Universidad de M\u00e1laga y seg\u00fan lo dispuesto en la Disposici\u00f3n Adicional Decimoquinta de sus Estatutos , el nombramiento de los colaboradores honorarios tendr\u00e1 una duraci\u00f3n:",
            "options": [
                "A.- Anual.  ",
                "B.- Semestral.  ",
                "C.- Cuatrimestral.  ",
                "D.- De un curso acad\u00e9mico.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Seg\u00fan el art\u00edculo 101 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, impartir una formaci\u00f3n te\u00f3rico -pr\u00e1ctica de calidad  es un:",
            "options": [
                "A.- Derecho del alumnado.  ",
                "B.- Un derecho del profesorado.  ",
                "C.- Un deber del profesorado .  ",
                "D.- Un deber del alumnado . "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 128 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero de la Universidad de M\u00e1laga, se r\u00e1 competente para la iniciaci\u00f3n de oficio del procedimiento de reintegro, para declarar el pago  indeb ido y resolver el procedimiento de reintegro, determinand o la cuant\u00eda a ingresar,:",
            "options": [
                "A.- El Gerente.  ",
                "B.- El Servicio de Contabilidad.   ",
                "C.- El Servicio de Intervenci\u00f3n.  ",
                "D.- El respon sable de la Unidad de Gastos que dict\u00f3 el acto causante del pago indeb ido.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Seg\u00fan el art\u00edculo 132 de l Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero de la Universidad de M\u00e1laga, l os descuentos en n\u00f3minas siempre tendr\u00e1n el car\u00e1cter de:",
            "options": [
                "A.- Obligatorio.  ",
                "B.- Formalizables.  ",
                "C.- Oficial.  ",
                "D.- Determinable.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acuerdo con lo regulado en el  art\u00edculo 57 del EBEP, p odr\u00e1 eximirse de l requisito de la nacionalidad para el acceso a la funci\u00f3n p\u00fablica:",
            "options": [
                "A.- Por Real Decreto Ley . ",
                "B.- Por Real Decreto.  ",
                "C.- Por Decreto Legislativo . ",
                "D.- Por Ley .  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con el art\u00edculo 78 de la Ley Org\u00e1nica 2 /2023 , el contrato de los profesores asociados tendr\u00e1 car\u00e1cter :",
            "options": [
                "A.- Indefinido .  ",
                "B.- Indeterminado . ",
                "C.- Temporal.  ",
                "D.- A tiempo parcial.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- De acuerdo con lo preceptuado en el art\u00edculo 52 del EBEP, los empleados p\u00fablicos deber\u00e1n actuar con arreglo a una serie de principios, entre ellos no se encuentran:",
            "options": [
                "A.- La neutralidad y la responsabilidad.  ",
                "B.- La objetividad y la integridad.  ",
                "C.- La \u00e9tica y la transparencia.  ",
                "D.- La imparcialidad y la confidencialidad  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De acuerdo con el art\u00edculo 51 de la Ley Org\u00e1nica 2/2023, e n una Universidad p\u00fablica \u00bfqui\u00e9n nombrar\u00e1 al rector?",
            "options": [
                "A.- El Claustro.  ",
                "B.- La Comunidad Universitaria.  ",
                "C.- El \u00f3rgano correspondiente de la Comunidad Aut\u00f3noma.  ",
                "D.- Ay B son respuestas correctas, en funci\u00f3n de los que  haya establecido la correspondiente Universidad en sus Estatutos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- La informaci\u00f3n contable ha de poseer una utilida notoria, potencial o real para los fines perseguidos por diferentes destinatarios de las cuentas anuales. Igualmente ha de ser complet a para que se pueda alcanzar un conocimiento sufiente de los hechos que se tratan de revelar, porlo que se debe declarar todos los datos pertinentes e informaciones adicionales necesarias para el proceso de adopci \u00f3n de decisiones. A este principio lo denominamos:",
            "options": [
                "A.- Razonabilidad.  ",
                "B.- Economicidad.  ",
                "C.- Utilidad.  ",
                "D.- Relevancia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con lo dispuesto en el art\u00edculo 112 de la LPA, los recursos contra un acto administrativo que se funde \u00fanicamente en la nulidad de alguna disposici\u00f3n administrativa de car\u00e1cter general:",
            "options": [
                "A.- Se tendr\u00e1n que interponer en v\u00eda contencioso -administrativa.  ",
                "B.- Se podr\u00e1n interponer directamente ante el \u00f3rgano que dict\u00f3 dicha disposici\u00f3n.  ",
                "C.- No ser\u00e1n v\u00e1lidos en v\u00eda administrativa.  ",
                "D.- Todas las respuestas an teriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Seg\u00fan lo preceptuado en el art\u00edculo 53 de la LPA los interesados en un procedimiento administrativo tienen derecho a formular alegaciones:",
            "options": [
                "A.- En cualquier fase del procedimiento anterio r al tr\u00e1mite de audiencia.  ",
                "B.- En cualquier fase del procedimiento.  ",
                "C.- En cualquier fase del procedimiento anterior a la fase de ordenaci\u00f3n.  ",
                "D.- En cualquier momento tras la propuesta de resoluci\u00f3n del procedimiento.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con lo establecido e n el Anexo del Real Decreto 203/2021 \u00bf d\u00f3nde se encuentran recogidos el conjunto de criterios y recomendaciones en materia de seguridad,",
            "options": [
                "A.- En el Esquema Nacional de Seguridad.  ",
                "B.- En el Esquema Nacional de Interoperabilidad.  ",
                "C.- En el Centro de Atenci\u00f3n de Integradores y desarrolladores del Ministerio de Asuntos Econ\u00f3micos y Transformaci\u00f3n Digital..  ",
                "D.- En el Portal de Administraci\u00f3n Electr\u00f3nica de la Administraci\u00f3n General del Estado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Seg\u00fan el art\u00edculo 2 de la Ley 40/2015, el sector p\u00fablico institucional se integra por:",
            "options": [
                "A.- Las entidades de derech o privado cuando no ejerzan potestades administrativas.  ",
                "B.- Las Universidades.  ",
                "C.- Cualesquiera organismos p\u00fablicos y entidades de derecho p\u00fablico vinculados o dependientes de las Administraciones P\u00fablicas.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- En la Universidad de M\u00e1laga para que dos funcionarios puedan solicitar la permuta de sus puestos de trabajo se tiene que dar la circunstancia de:",
            "options": [
                "A.- Que ambos tengan el mismo grado consolidado.  ",
                "B.- Que ambos ocupen puestos de trabajo del  mismo nivel de complemento de destino .  ",
                "C.- Que ambos pertenezcan a la misma \u00c1rea Administrativa.  ",
                "D.- La permuta no es una forma de provisi\u00f3n de puestos de trabajo en la UMA.  "
            ]
        }
    ]
}