{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 6 del R eal Decreto  412/2014 \u00c2\u00bfqu\u00c3\u00a9 \u00c3\u00b3rgano podr\u00c3\u00a1 establecer l\u00c3\u00admites m\u00c3\u00a1ximos de admisi\u00c3\u00b3n de estudiantes en los estudios de que se trate?",
            "options": [
                "A.- El Consejo de Universidades.  ",
                "B.- La Conferencia General de Pol\u00c3\u00adtica Universitaria.  ",
                "C.- El Gobierno.   ",
                "D.- El Consejo de Gobierno de l a Junta de Andaluc\u00c3\u00ada.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 3 del Real Decreto 99/2010, en el caso de estudios a tiempo parcial la pr\u00c3\u00b3rroga para presentar la solicitud de dep\u00c3\u00b3sito de la tesis, podr\u00c3\u00a1 autorizarse:",
            "options": [
                "A.- Por dos a\u00c3\u00b1os m\u00c3\u00a1s que, asimismo, excepcionalmente, podr\u00c3\u00ada ampliarse por otro a\u00c3\u00b1o adicional.  ",
                "B.- Por tres a\u00c3\u00b1os m\u00c3\u00a1s que, asimismo, excepcionalmente, podr\u00c3\u00ada ampliarse por otro a\u00c3\u00b1o adicional.  ",
                "C.- Por cinco a\u00c3\u00b1os m\u00c3\u00a1s que, asimismo, excepcionalmente, podr\u00c3\u00ada ampliarse por otro a\u00c3\u00b1o adicio nal.  ",
                "D.- Por siete a\u00c3\u00b1os m\u00c3\u00a1s que, asimismo, excepcionalmente, podr\u00c3\u00ada ampliarse por otro a\u00c3\u00b1o adicional.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 160 del Reglamento de R\u00c3\u00a9gimen Econ\u00c3\u00b3mico y Financiero de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga \u00c2\u00bf cu\u00c3\u00a1l de los siguientes documentos no forma part e de la cuenta anual?",
            "options": [
                "A.- La cuenta de resultado econ\u00c3\u00b3mico -patrimonial.  ",
                "B.- El estado de liquidaci\u00c3\u00b3n del presupuesto.  ",
                "C.- El estado de flujos de efectivo.  ",
                "D.- El estado de flujos en el patrimonio neto.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 131 de los Estatutos de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, la estructura y el contenido de las ense\u00c3\u00b1anzas de grado y m\u00c3\u00a1ster se determinar\u00c3\u00a1n mediante:",
            "options": [
                "A.- Los respectivos planes de estudios.  ",
                "B.- Los respectivos programas.  ",
                "C.- La evaluaci\u00c3\u00b3n y acreditaci\u00c3\u00b3n.  ",
                "C.- Los respectivos proyectos en qu e se estructuran.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 166 de los Estatutos de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, no podr\u00c3\u00a1n firmar contratos de investigaci\u00c3\u00b3n:",
            "options": [
                "A.- Los Directores de Departamentos.  ",
                "B.- El Gerente.  ",
                "C.- El personal investigador responsable de grupos de investigaci \u00c3\u00b3n. ",
                "D.- El Rector  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 44 del Reglamento de R\u00c3\u00a9gimen Econ\u00c3\u00b3mico y Financiero de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, t odo acuerdo de modificaci\u00c3\u00b3n presupuestaria deber\u00c3\u00a1 indicar expresamente:",
            "options": [
                "A.- La aplicaci\u00c3\u00b3n presupuestaria afectada por la misma.   ",
                "B.- El cap\u00c3\u00adtulo, art\u00c3\u00adculo, concepto o subconcepto que se vea afectado por la misma.  ",
                "C.- El programa presupuestario al que est\u00c3\u00a1 referenciando. ",
                "D.- La autoridad de la que procede la misma. "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 138 del Reglamento de R\u00c3\u00a9gimen Econ\u00c3\u00b3mico y Financiero de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, cuando lo demande la agilizaci\u00c3\u00b3n de los procedimientos, podr\u00c3\u00a1n ser excluidos de intervenci\u00c3\u00b3n previa y sometidos a control posterior, sin quiebra de los principios econ\u00c3\u00b3mico -presupues tarios y contables, los gastos relativos a personal y los de bienes corrientes y servicios, mediante:",
            "options": [
                "A.- Instrucci\u00c3\u00b3n de la Gerencia.  ",
                "B.- Orden de la Gerencia.  ",
                "C.- Resoluci\u00c3\u00b3n de la Gerencia.  ",
                "D.- Directiva de la Gerencia  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 3 del Real Decreto 898/1985, l a informaci\u00c3\u00b3n relativa a las licencias disfrutadas por el profesorado se har\u00c3\u00a1 constar en:",
            "options": [
                "A.- La Relaci\u00c3\u00b3n de Puestos de Trabajo.  ",
                "B.- La hoja de servicios.  ",
                "C.- El Registro de Personal.  ",
                "D.- En el programa PROA.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- Seg\u00c3\u00ban el Real Decreto 1312/2007, si en un procedimiento de acreditaci\u00c3\u00b3n para el acceso a los cuerpos docentes universitarios se dejase de aportar alg\u00c3\u00ban documento esencial o los aportados no reunieran los requisitos necesarios, se comunicar\u00c3\u00a1 al interesado esta circunsta ncia y se le conceder\u00c3\u00a1 un plazo adicional de:",
            "options": [
                "A.- Un mes.  ",
                "B.- Quince d\u00c3\u00adas.  ",
                "C.- Diez d\u00c3\u00adas.  ",
                "D.- Se desestimar\u00c3\u00a1 la solicitud por reunir los requisitos esenciales requeridos en la convocatoria.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Seg\u00c3\u00ban lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 5 de las Normas reguladoras del progreso y la permanencia de los estudiantes en estudios de grado y master de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga \u00c2\u00bfCu\u00c3\u00a1l ser\u00c3\u00a1 el plazo m\u00c3\u00a1ximo de permanencia en un grado de 360 cr\u00c3\u00a9ditos?",
            "options": [
                "A.- Un m\u00c3\u00a1ximo 7 a\u00c3\u00b1os.  ",
                "B.- Un m\u00c3\u00a1ximo 8 a\u00c3\u00b1os.  ",
                "C.- Un m\u00c3\u00a1ximo 8  a\u00c3\u00b1os  ",
                "D.- Un m\u00c3\u00a1ximo de 10 a\u00c3\u00b1os .  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- En relaci\u00c3\u00b3n con la bonificaci\u00c3\u00b3n concedida por la Junta de Andaluc\u00c3\u00ada, recogida en las Normas de Matr\u00c3\u00adcula para el curso 202 2/2023  no es cierto que:",
            "options": [
                "A.-  Esta bonificaci\u00c3\u00b3n se aplicar\u00c3\u00a1 a los estudiantes matriculados en los centros propios de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga.  ",
                "B.- Esta bonificaci\u00c3\u00b3n solo se aplicar\u00c3\u00a1 a los estudiantes matriculad os en los centros propios de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga.   ",
                "C.- Esta bonificaci\u00c3\u00b3n se aplicar\u00c3\u00a1 a los estudiantes matriculados en los centros adscritos de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga.  ",
                "D.- Tendr\u00c3\u00a1n derecho a la bonificaci\u00c3\u00b3n del precio de los cr\u00c3\u00a9ditos que hubieran superado en primera matr\u00c3\u00adcula en sus estudios de Grado y M\u00c3\u00a1ster. "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 9 de la Resoluci\u00c3\u00b3n de 15 de marzo de 2023, de la Direcci\u00c3\u00b3n General de Coordinaci\u00c3\u00b3n Universitaria, por la que se hace p\u00c3\u00bablico el Acuerdo de 1 de marzo de 2023, de la Comisi\u00c3\u00b3n del Distrito \u00c3\u0161nico Universitario de Andaluc\u00c3\u00ada, por el que se establece el procedimiento para el ingreso en los M\u00c3\u00a1steres Universitarios que se impartan en el curso 2023 -2024 \u00c2\u00bfqu\u00c3\u00a9 porcentaje de plazas se reservar\u00c3\u00a1 p ara los Deportistas de Alto Nivel o de Alto Rendimiento?",
            "options": [
                "A.- Al menos un 3%.  ",
                "B.- Un 3%.   ",
                "C.- M\u00c3\u00adnimo de un 3% y m\u00c3\u00a1ximo un 8%.  ",
                "D.- Un 5%.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- No es cierto seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 16 del Real Decreto 1002/2010 que:",
            "options": [
                "A.- Que los t\u00c3\u00adtulos llevar\u00c3\u00a1n impreso todo su texto salvo la firma del interesado y la del responsable de la unidad de t\u00c3\u00adtulos oficiales de la Universidad.  ",
                "B.- Las cartulinas llevar\u00c3\u00a1n incorporado el Escudo Nacional en el \u00c3\u00a1ngulo superior izquierdo.  ",
                "C.- El formato soporte de los t\u00c3\u00adtulos ser\u00c3\u00a1 UNE  A-3 o equivalente.  ",
                "D.- Cada universidad, previamente a su entrega al interesado, efectuar\u00c3\u00a1 en el t\u00c3\u00adtulo una estampaci\u00c3\u00b3n en seco de su sello oficial.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Respecto de la jerarqu\u00c3\u00ada de las fuentes del derecho, se\u00c3\u00b1ale la incorrecta:",
            "options": [
                "A.- Las leyes auton\u00c3\u00b3micas poseen el mismo rango y fuerza que las leyes del Estado. ",
                "B.- Las leyes org\u00c3\u00a1nicas tienen mayor fuerza que las leyes ordinarias.   ",
                "C.- Entre las leyes ordinarias se encuentran, entre otras, las leyes marco, las leyes de bases y las leyes b\u00c3\u00a1sicas.  ",
                "D.- Los decretos ley y los decretos legislativos son disposiciones con fuerza de ley.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Conforme al art\u00c3\u00adculo 5 de la Ley 40/2.015, tendr\u00c3\u00a1n la consideraci\u00c3\u00b3n de \u00c3\u00b3rganos administrativos:",
            "options": [
                "A.- Las unidades administrativas a las que se les atribuyan funciones que tengan efectos jur\u00c3\u00addicos frente a terceros, o cuya actuaci\u00c3\u00b3n tenga car\u00c3\u00a1cter preceptivo.   ",
                "B.- Los sujetos de la relaci\u00c3\u00b3n jur\u00c3\u00addico -administrativa a los que se les atribuyan funciones que tengan efectos jur\u00c3\u00addicos frente a terceros, o c uya actuaci\u00c3\u00b3n tenga car\u00c3\u00a1cter preceptivo . ",
                "C.- Las unidades administrativas a las que se les atribuyan funciones que tengan efectos jur\u00c3\u00addicos frente a terceros, o cuya actuaci\u00c3\u00b3n no tenga car\u00c3\u00a1cter preceptivo.  ",
                "D.- Los sujetos de la relaci\u00c3\u00b3n jur\u00c3\u00addico -administr ativa a los que se les atribuyan funciones que tengan efectos jur\u00c3\u00addicos frente a terceros, o cuya actuaci\u00c3\u00b3n no tenga car\u00c3\u00a1cter preceptivo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- El art\u00c3\u00adculo 10 de la Ley 40/2.015 establece que la avocaci\u00c3\u00b3n se realizar\u00c3\u00a1:",
            "options": [
                "A.- Mediante acuerdo motivado que deber\u00c3\u00a1 ser notificado a los interesados en el procedimiento, si los hubiere, con anterioridad o simult\u00c3\u00a1neamente a la resoluci\u00c3\u00b3n final ",
                "B.- Mediante acuerdo motivado que deber\u00c3\u00a1 ser notificado a los interesados en el procedimiento, si los hubie re, con anterioridad a la resoluci\u00c3\u00b3n final que se dicte.  ",
                "C.- Mediante acuerdo motivado que deber\u00c3\u00a1 ser notificado a los interesados en el procedimiento, si los hubiere, simult\u00c3\u00a1neamente a la resoluci\u00c3\u00b3n final que se dicte.  ",
                "D.- Ninguna de las  respuestas ante riores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- El derecho a la protecci\u00c3\u00b3n de la salud, seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 43 de la Constituci\u00c3\u00b3n:",
            "options": [
                "A.- Es un derecho fundamental de la persona.  ",
                "B.- Es un derecho simple de los espa\u00c3\u00b1oles.  ",
                "C.- Es un principio inspirador de la pol\u00c3\u00adtica social del Estado.  ",
                "D.- Es un principio rector de la pol\u00c3\u00adtica social del Estado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Con independencia de la edad legal de jubilaci\u00c3\u00b3n forzosa establecida en el art\u00c3\u00adculo 67.3, la edad de la jubilaci\u00c3\u00b3n forzosa del personal funcionario incluido en el R\u00c3\u00a9gimen General de la Seguridad Social ser\u00c3\u00a1, de acuerdo con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 67 del EBEP, en todo caso, la que prevean las normas reguladoras de dicho r\u00c3\u00a9gimen para el acceso a la pensi\u00c3\u00b3n de jubilaci\u00c3\u00b3n:",
            "options": [
                "A.- En su modalidad contributiva con coeficiente reductor por raz\u00c3\u00b3n de la edad . ",
                "B.- En su modalidad no contributiva sin coeficiente r eductor por raz\u00c3\u00b3n de la edad . ",
                "C.- En su modalidad contributiva sin coeficiente reductor por raz\u00c3\u00b3n de la edad .  ",
                "D.- En su modalidad no contributiva con coeficiente reductor por raz\u00c3\u00b3n de la edad . "
            ]
        },
        {
            "question": "19.-  Seg\u00c3\u00ban lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 87 del EBEP, q uienes se encuentren en situaci\u00c3\u00b3n de servicios especiales percibir\u00c3\u00a1n:",
            "options": [
                "A.- Las retribuciones que les correspondan como funcionarios de carrera y no las del puesto o cargo que desempe\u00c3\u00b1en, sin derecho a percibir los trienios que tengan reconocidos en cada momento.  ",
                "B.- Las retribuciones del puesto o cargo que desempe\u00c3\u00b1en y no las que les correspondan como funcionarios de carrera, sin perjuicio del derecho a percibir los trienios que tengan reconocidos en cada momento.  ",
                "C.- Las retribuciones que les corre spondan como funcionarios de carrera y no las del puesto o cargo que desempe\u00c3\u00b1en, sin perjuicio del derecho a percibir los trienios que tengan reconocidos en cada momento  ",
                "D.- Las retribuciones del puesto o cargo que desempe\u00c3\u00b1en y no las que les correspondan como funcionarios de carrera, sin derecho a percibir los trienios que tengan reconocidos "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 79 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica 2/2023 , el profesorado asociado podr\u00c3\u00a1 desarrollar tareas docentes,  por curso acad\u00c3\u00a9mico , hasta un m\u00c3\u00a1ximo de:",
            "options": [
                "A.- 60 horas lectivas.  ",
                "B.- 80 horas lectivas.  ",
                "C.- 120 horas lectivas .  ",
                "D.- 160 horas lectivas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 29 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica 2/2023, los centros en el extranjero podr\u00c3\u00a1n actuar como agentes de intern acionalizaci\u00c3\u00b3n de las universidades que los hayan creado, en colaboraci\u00c3\u00b3n con el :",
            "options": [
                "A.- El Gobierno.  ",
                "B.- Con el Ministerio de Asuntos Exteriores.  ",
                "C.- Con el Servicio Exterior del Estado .  ",
                "D.- Con el Vicerrectorado que asuma las competencias en internacionalizaci\u00c3\u00b3n en la Universidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Seg\u00c3\u00ban lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 8 de las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios o actividades, y de la experiencia laboral o profesional, a efectos de la obtenci\u00c3\u00b3n de t\u00c3\u00adtulos universitarios oficiales de graduado y m\u00c3\u00a1ster universitario, as\u00c3\u00ad como de la transferencia de cr\u00c3\u00a9ditos, l as solicitudes de reconocimiento presentadas, en las que se alegue la participaci\u00c3\u00b3n en actividades universitarias culturales, deportivas, de representac i\u00c3\u00b3n estudiantil, solidarias y de cooperaci\u00c3\u00b3n, para el c\u00c3\u00b3mputo de cr\u00c3\u00a9ditos en t\u00c3\u00adtulos universitarios oficiales de Graduado, ser\u00c3\u00a1n resueltas teniendo en cuenta la idoneidad de la actividad alegada, e indicar\u00c3\u00a1n el n\u00c3\u00bamero de cr\u00c3\u00a9ditos que son objeto de c\u00c3\u00b3mputo a efectos de la obtenci\u00c3\u00b3n de dicho t\u00c3\u00adtulo de destino, No podr\u00c3\u00a1 ser objeto de reconocimiento, en su conjunto, un n\u00c3\u00bamero de cr\u00c3\u00a9ditos superior al:",
            "options": [
                "A.- Un 1% de la carga lectiva total del t\u00c3\u00adtulo de destino.  ",
                "B.- Un 3% de la carga lectiva total del t\u00c3\u00adtulo de de stino.  ",
                "C.- Un 5% de la carga lectiva total del t\u00c3\u00adtulo de destino.  ",
                "D.- Un 7% de la carga lectiva total del t\u00c3\u00adtulo de destino.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 2 del Real Decreto 1312/2007, el procedimiento para la obtenci\u00c3\u00b3n de la acreditaci\u00c3\u00b3 n nacional se regir\u00c3\u00a1 por los principios de:",
            "options": [
                "A.- Igualdad, m\u00c3\u00a9rito y capacidad.  ",
                "B.- Publicidad, m\u00c3\u00a9rito y capacidad.  ",
                "C.- Idoneidad, m\u00c3\u00a9rito y capacidad.  ",
                "D.- M\u00c3\u00a9rito y capacidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 21 del Reglamento de provisi\u00c3\u00b3n de puestos de trabajo del personal funcionario de administraci\u00c3\u00b3n y servicios , los puestos cubiertos mediante adscripci\u00c3\u00b3n provisional se convocar\u00c3\u00a1n para su cobertura con car\u00c3\u00a1cter definitivo por los sistemas previstos en la relaci\u00c3\u00b3n de puestos de trabajo, en el plazo m\u00c3\u00a1ximo de:",
            "options": [
                "A.- Tres meses. ",
                "B.- Seis meses.  ",
                "C.- Un a\u00c3\u00b1o .  ",
                "D.- Dos a\u00c3\u00b1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 2 del Real Decreto 99/2011 por el que se regulan las ense\u00c3\u00b1anzas universitarias de grado (indique la respuesta correcta):",
            "options": [
                "A.- Tiene la consideraci\u00c3\u00b3n de doctorando quien, previa acreditaci\u00c3\u00b3n de los requisitos establecidos en el presente real decreto, ha sido admitido a un programa de Doctorado ",
                "B.- El tutor es el responsable de la adecuaci\u00c3\u00b3n de la formaci\u00c3\u00b3n y de la actividad investigadora a los principios de los programas y, en su caso, de las Escuelas de Doctorado.  ",
                "C.- El Director de tesis es el m\u00c3\u00a1ximo responsable en la conducci\u00c3\u00b3n del co njunto de las tareas de investigaci\u00c3\u00b3n del doctorando  do.  ",
                "D.- La Escuela de Doctorado es la responsable de su definici\u00c3\u00b3n, actualizaci\u00c3\u00b3n, calidad y coordinaci\u00c3\u00b3n, as\u00c3\u00ad como de la supervisi\u00c3\u00b3n del progreso de la investigaci\u00c3\u00b3n y de la "
            ]
        }
    ]
}