{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con lo establecido en el art. 69 de la Constituci\u00f3n, el Senado es la C\u00e1mara de",
            "options": [
                "A.- Un Senador.  ",
                "B.- Un Senador y otro m\u00e1s por agrupaci\u00f3n con la Isla de Hierro.  ",
                "C.- Tres senadores, por constituir circunscripci\u00f3n con las islas mayores.  ",
                "D.- Cada una de las islas eligen dos Senadores.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Aprobado un proyecto de l ey ordinaria u org\u00e1nica por el Congreso de los Diputados, el",
            "options": [
                "A.- El plazo de dos meses, se reducir\u00e1 al de veinte d\u00edas h\u00e1biles en los proye ctos declarados ",
                "B.- El veto deber\u00e1 ser aprobado por mayor\u00eda absoluta.  ",
                "C.- A y B son respuestas correctas.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- \u00bfQu\u00e9 lugar ostenta la Constit uci\u00f3n en el sistema  de fuentes establecido en el art\u00edculo 1 del",
            "options": [
                "A.- Ostenta primac\u00eda.  ",
                "B.- Se deduce que ninguno.  ",
                "C.- En ning\u00fan caso puede identificarse con alguno de los sentidos de la palabra ley.  ",
                "D.- Expresamente la Constituci\u00f3n no aparec e como fuente de derecho.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Seg\u00fan el art\u00edculo 17 del R.D. 822/2021, l os planes de estudios conducentes a la obtenci\u00f3n del",
            "options": [
                "A.- 5 y 25 cr\u00e9ditos.  ",
                "B.- 10 y 30 cr\u00e9ditos.  ",
                "C.- 6 y 30 cr\u00e9ditos.  ",
                "D.- El trabajo de fin de M\u00e1ster, o TFM, no tiene asignado cr\u00e9dito alguno.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- En virtud del R.D. 1125/2003, de 5 de septiembre, por el que se establece el sistema europeo de cr\u00e9ditos y el sistema de calificaciones en las titulaciones universitarias de car\u00e1cter oficial",
            "options": [
                "A.- Suspenso, aprobado, notable y sobresaliente.  ",
                "B.- Suspenso, aprobado, no table, sobresaliente y Matr\u00edcula de Honor.  ",
                "C.- Suspenso, suficiente, bien, notable, sobresaliente.  ",
                "D.- Muy deficiente, suspenso, notable y sobresaliente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con lo establecido en el Art\u00edculo 19 de la Ley Org\u00e1nica 6/2001, de 21 de",
            "options": [
                "A.- Los profesores de los Cuerpos Docentes Universitarios y todo el personal investigador ",
                "B.- Todo el personal docente adscrito al Departamento, garantiz\u00e1ndose la presencia del ",
                "C.- Los doctores miembros del Departamento, as\u00ed como por una representaci\u00f3n del resto del personal docente e investigador no doctor, garantiz\u00e1ndose la presencia de una representaci\u00f3n de los estudiantes y del per sonal de administraci\u00f3n y servicios.  ",
                "D.- El personal con vinculaci\u00f3n permanente a la Universidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Atendiendo al r\u00e9gimen jur\u00eddico regu lado en el art\u00edculo 6 de la Ley Org\u00e1nica  6/2001, de 21 de",
            "options": [
                "A.- En las Universidades p\u00fablicas, las resoluciones del Rector y los acuerdos del Consejo ",
                "B.- En las Universidades privadas, las resoluciones del Rector y los acuerdos del Consejo Social, del Consejo de Gobierno y del Claustro Universitario, agotan la v\u00eda administrativa y ser\u00e1n impugnables directamente ante la jurisdicci\u00f3n contencioso -administrativa.  ",
                "C.- En las Universidades p\u00fablicas, las resoluciones del Rector no agotan la v\u00eda administrativa ",
                "D.- Que las Universidades P\u00fablicas son Administraciones P\u00fablicas . "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Seg\u00fan el art\u00edculo 95 del RREF de la Universidad de M\u00e1laga, lo s miembros de una comisi\u00f3n",
            "options": [
                "A.- El Presidente de la Comisi\u00f3n .  ",
                "B.- El Secretario de la Comisi\u00f3n.  ",
                "C.- El Servicio de Personal correspondiente . ",
                "D.- La Gerencia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 97 del RREF, lo s excesos derivados de d\u00edas de",
            "options": [
                "A.- De la Escuela de Doctorado.  ",
                "B.- Del Depa rtamento.  ",
                "C.- De los gastos generales de la Universidad.  ",
                "D.- Del Vicerrectorado que asuma las competencias en el \u00e1mbito del doctorado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Los habe res activos y pasivos correspondientes al mes de diciembre ser\u00e1n satisfechos a",
            "options": [
                "A.- 15 del mismo mes.  ",
                "B.- 19 del mismo m es.  ",
                "C.- 23 del mismo mes.   ",
                "D.- 31 del mismo mes.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- \u00bfQu\u00e9 cap\u00edtulo del presupuesto de la Universidad se denomina \u201cEnajenaci\u00f3n de bienes\u201d?",
            "options": [
                "A.- El Cap\u00edtulo VI del estado de ingresos.   ",
                "B.- El Cap\u00edtulo V del estado de ingresos.  ",
                "A.- El Cap\u00edtulo VII del estado de ingresos.  ",
                "A.- El Cap\u00edtulo IV del estado de gastos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con lo establecido en la Ley 39/2015, aquel documento mediante el que los",
            "options": [
                "A.- Declaraci\u00f3n responsable.  ",
                "B.- Solicitud.  ",
                "C.- Comunicaci\u00f3n.  ",
                "D.- Requerimiento.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 48 de la Ley 39/2015 la re alizaci \u00f3n de actuaciones",
            "options": [
                "A.- Siempre la nulidad del acto.  ",
                "B.- Siempre la anulabilidad del acto.  ",
                "C.- La nulidad del acto cuando as\u00ed lo imponga la naturaleza del t\u00e9rmino o plazo.  ",
                "D.- La anulabilidad del acto cuando as\u00ed lo imponga la naturaleza del t\u00e9rmino o plazo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Si el recusado niega la causa de recusaci\u00f3n, el superior resolver\u00e1:",
            "options": [
                "A.- En el plazo de diez d\u00edas.  ",
                "B.- En el plazo de cinco d\u00edas.  ",
                "C.- En el plazo de tres d\u00edas.  ",
                "D.- En el d\u00eda siguiente al que se produzca la negaci\u00f3n del recusado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 94 del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, los",
            "options": [
                "A.- Vinculan a la Administraci\u00f3n.  ",
                "B.- No vinculan a la Administraci\u00f3n.  ",
                "C.- Supeditan la actuaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n.  ",
                "D.- Se desligan de la actuaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 94 del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico,",
            "options": [
                "A.- Durante tres meses.  ",
                "B.- Durante seis meses.  ",
                "C.- Durante el per\u00edodo que determine el Ministerio Fiscal.  ",
                "D.- Ningu na de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde regu lar el r\u00e9gimen retributivo del personal docente e investigador",
            "options": [
                "A.- Al Parlamento Andaluz.  ",
                "B.- A la Junta de Andaluc\u00eda.  ",
                "C.- Al Consejo de Gobierno de la Junta de Andaluc\u00eda.  ",
                "D.- A la Consejer\u00eda competente en materia de Universidades.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- De acuerdo con lo establecido en la LAU, las Universidades p\u00fablicas adoptar\u00e1n modelos de",
            "options": [
                "A.- Dinamizar el servicio p\u00fablico y garantizar un marco de innovaci\u00f3n ade cuado.  ",
                "B.- Estimular la creatividad y la in novaci\u00f3n docente.  ",
                "C.- Apoyar la vinculaci\u00f3n de la docencia con el entorno social.  ",
                "D.- Desarrollar modelos de oferta docente acordes con la formaci\u00f3n a lo largo de la vida y "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De acuerdo con el art\u00edculo 4 del Real Decreto 889/2022, n o podr\u00e1 concederse la",
            "options": [
                "A.- T\u00edtulos y diplomas propios, especialmente de formaci\u00f3n permanente, que impartan las ",
                "B.- T\u00edtulos espa\u00f1oles cuyos planes de estudios se hayan extinguido o que a\u00fan no est\u00e9n implantados en al menos una universidad espa\u00f1ola . ",
                "C.- Niveles acad\u00e9micos distinto s de Grado y M\u00e1ster Universitario . ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 5 del R.D. 412/2014 \u00bfCu\u00e1l de los siguientes",
            "options": [
                "A.- Igualdad.  ",
                "B.- No discriminaci\u00f3n.  ",
                "C.- Coordinaci\u00f3n.  ",
                "D.- Capacidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Seg\u00fan lo recogido en  el apartado tercero de  la Resoluci\u00f3n de 24 de noviembre de 2022, de",
            "options": [
                "A.- Del primer d\u00eda.  ",
                "B.- Del segundo d\u00eda.  ",
                "C.- Del tercer d\u00eda.  ",
                "D.- Del \u00faltimo d\u00eda de la prueba de a cceso.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Seg\u00fan el apartado 3 de la Resoluci\u00f3n del Rectorado de la Universidad de M\u00e1laga, de fecha",
            "options": [
                "A.- 100 puntos.  ",
                "B.- 85 puntos.  ",
                "C.- 75 puntos.  ",
                "D.- 50 puntos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 22 del Reglamento 4/2022 de la Universidad de",
            "options": [
                "A.- Dos cursos acad\u00e9micos despu\u00e9s de su finalizaci\u00f3n.  ",
                "B.- Dos a\u00f1os despu\u00e9s de su finalizaci\u00f3n.  ",
                "C.- Un curso acad\u00e9mico despu\u00e9s de su finali zaci\u00f3n.  ",
                "D.- Su finalizaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- El art\u00edculo 5 de las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios o actividades, y",
            "options": [
                "A.- Cualquier persona que quiera iniciar estudios en la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "B.- Quien posea la condici\u00f3n de estudiante con expediente acad\u00e9mico abierto en un Centro ",
                "C.- Quien posea la condici\u00f3n de estudiante con expediente acad\u00e9mico abierto en un Centro de la Universidad de M\u00e1laga en los estudios conducentes al t\u00edtulo de origen.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- La valoraci\u00f3n de los m\u00e9ritos de los aspirantes en un concurso para la Provisi\u00f3n de puestos",
            "options": [
                "A.- Una Comisi\u00f3n de Valoraci\u00f3n nombrada al efecto.  ",
                "B.- La Vicegerencia de Recursos Humanos.  ",
                "C.- Por el Servicio de Personal de Administraci\u00f3n y Servicios.  ",
                "D.- Por la Gerencia.  "
            ]
        }
    ]
}