{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Con respecto al desistimiento y renuncia en un  procedimiento administrativo, s e\u00f1alar la",
            "options": [
                "A.- Tanto el desistimiento como la renuncia podr\u00e1n hacerse de forma oral y de forma ",
                "B.- En los procedimientos iniciados de oficio, la Administraci\u00f3n nunca podr\u00e1 desistir, ",
                "C.- Si el escrito de iniciaci\u00f3n se hubiera formulado por dos o m\u00e1s interesados, el desistimiento o la renuncia s\u00f3lo afectar\u00e1 a aquellos que la hubiesen formulado.  ",
                "D.- Si el escrito de iniciaci\u00f3n se hubiera formulado por dos o m\u00e1s interesados, el desistimiento o la renuncia afectar\u00e1 a todos los interesados hayan desistido o no.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De acuerdo con el art\u00edculo  30 de la Ley 39/2015,  los plazos expresados por d\u00edas contar\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- A partir del mismo d\u00eda en que tenga lugar la notificaci\u00f3n o publicaci\u00f3n.  ",
                "B.- A partir del d\u00eda siguiente a aquel en que tenga lugar la notificaci\u00f3n o publicaci\u00f3n.  ",
                "C.- A partir del segundo d\u00eda a aquel en que tenga lugar la notificaci\u00f3n o publicaci\u00f3n.  ",
                "D.- A partir del siguiente lunes a aquel en que tenga lugar la notificaci\u00f3n o publicaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- La delegaci\u00f3n se g\u00fan el art\u00edculo 9.6 de la Ley 40 /2015 :",
            "options": [
                "A.- Ser\u00e1 revocable en cualquier momento por el \u00f3rgano que la  ha conferido.   ",
                "B.- No ser\u00e1 revocable hasta la finalizaci\u00f3n del procedimiento delegado.  ",
                "C.- Ser\u00e1 revocable una vez transcurrido el plazo para el ejercicio de la misma.  ",
                "D.- Ser\u00e1 revocable transcurrido un a\u00f1o desde la concesi\u00f3n de la misma .  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo  con lo establecido en el art\u00edculo 102 de Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y",
            "options": [
                "A.- El 31 de diciembre del correspondiente ejercicio.  ",
                "B.- El 7 de enero del siguiente.  ",
                "C.- El 30 de enero siguiente.  ",
                "D.- El 1 de marzo siguiente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde elevar los suplementos de cr\u00e9dito en la Universidad de M\u00e1laga?",
            "options": [
                "A.- Al Consejo de Gobierno.  ",
                "B.- Al Consejo Social.  ",
                "C.- Al Rector.  ",
                "D.- Al Gerente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 96 del Real Decreto Legislativo 5/2015, de",
            "options": [
                "A.- 1 a\u00f1o.  ",
                "B.- 2 a\u00f1os.  ",
                "C.- 5 a\u00f1os.  ",
                "D.- 6 a\u00f1os.  Miscel\u00e1nea 30  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 87 del Real Decreto Legislativo 5/2015, de",
            "options": [
                "A.- Cuando sean autorizados para realizar una misi\u00f3n por periodo determinado superior a tres meses en organismos internacionales, gobiernos o ent idades p\u00fablicas extranjeras o ",
                "B.- Cuando sean designados miembros del Gobierno o de los \u00f3rganos de gobierno de las Comunidades Aut\u00f3nomas y Ciudades de Ceuta y Melilla, miembros de las Instituciones ",
                "C.- Cuando accedan a la condici\u00f3n de Diputado o Senador de las Cortes Generales o ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De conformidad con el art\u00edculo 2 de la Ley Org\u00e1nica 6/2001, de 21 de diciembre, de",
            "options": [
                "A.- La elaboraci\u00f3n de sus Estatutos y, en el caso de las Universidades privadas, de sus propias normas de recon ocimiento.  ",
                "B.- La creaci\u00f3n de estructuras espec\u00edficas que act\u00faen como soporte de la in vestigaci\u00f3n y de ",
                "C.- La regulaci\u00f3n de la expedici\u00f3n de los t\u00edtulos de car\u00e1cter oficial y validez en todo el ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- El plazo m\u00e1ximo para dictar y notificar las resoluciones correspondientes a las solicitudes",
            "options": [
                "A.- Un a\u00f1o.  ",
                "B.- Seis meses.  ",
                "C.- Tres meses.  ",
                "D.- Un mes"
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Entre miembros natos y electos \u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero m\u00e1ximo de componentes que pueden",
            "options": [
                "A.- 45. ",
                "B.- 43.  ",
                "C.- 41. ",
                "D.- 39. "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Cuando alguno de los sectores que componen el Consejo de Departamento, salvo el del",
            "options": [
                "A.- D\u00eda 30 de septiembre de cada a\u00f1o.  ",
                "B.-  D\u00eda 1 de octubre de cada a\u00f1o.  ",
                "C.- D\u00eda 10 de noviembre de cada a\u00f1o.  ",
                "D.- Inicio del curso acad\u00e9mico.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Es susceptible del recurso de amparo:",
            "options": [
                "A.- El derecho a una vivienda digna y adecuada.  ",
                "B.- El derecho a la negociaci\u00f3n colectiva.  ",
                "C.- La objeci\u00f3n de conciencia.  ",
                "D.- Todas las resp uestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Seg\u00fan el C\u00f3digo Civil, la doctrina que complementar\u00e1 el ordenamiento jur\u00eddico, y que de",
            "options": [
                "A.- Sentencia.  ",
                "B.- Jurisprudencia.  ",
                "C.- Principios Generales del Derecho.  ",
                "D.- Recurso.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 3 del Real decreto 822/2021 \u00bfCu\u00e1l es el",
            "options": [
                "A.- Grado.  ",
                "B.- Master.  ",
                "C.- Doctorado.  ",
                "D.- Las ense\u00f1anzas en el Espacio Europeo de Ense\u00f1anza Superior no est\u00e1n  estructuradas "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Seg\u00fan el I Convenio Col ectivo del Personal Docente e Investigador Laboral de las",
            "options": [
                "A.- Ayudante.  ",
                "B.- Profesor vi sitante.  ",
                "C.- Profesor ayudante doctor.  ",
                "D.- Profesor colaborador.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con el Real Decreto 412/2014 de 6 de junio, por el que se establece la",
            "options": [
                "A.- Provisional.  ",
                "B.- Temporal.  ",
                "C.- Eventual.  ",
                "D.- Condicional.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Cada una de las pruebas de la evaluaci\u00f3n de  Bachillerato para el acceso a la Universidad",
            "options": [
                "A.- 45 minutos.  ",
                "B.- 60 minutos.  ",
                "C.- 90 minutos.   ",
                "D.- 120 minutos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- En el proceso de preinscripci\u00f3n para el acceso a los estudios universitarios de grado cada solicitante  una vez publicada cada lista de adjudicaci\u00f3n, este podr\u00e1:",
            "options": [
                "A.- Insertar peticiones.  ",
                "B.- Reordenar el orden de preferencia de sus peticiones.  ",
                "C.- Desistir de sus peticiones.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- \u00bfCu\u00e1l de las siguientes categor\u00edas no encuentran entre la de alumnos de la Universidad de",
            "options": [
                "A.- Estudiante oficial de nuevo ingreso.  ",
                "B.- Estudiante oficial que contin\u00faa estudios en r\u00e9gimen de movilidad saliente.  ",
                "C.- Estudiante extraoficial por ampliaci\u00f3n de expediente acad\u00e9mico.  ",
                "D.- Todas los anteriores se encuentran entre la de alumnos de la Universidad de M\u00e1laga en "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- El importe a pagar por la matr\u00edcula por un alumno de la Universidad de M\u00e1laga, ser\u00e1 la",
            "options": [
                "A.- Por servicios docentes.  ",
                "B.- Por apertura de expediente.  ",
                "C.- Por mantenimiento de los datos  y expedici\u00f3n del carnet de estudiantes.  ",
                "D.- Cuota correspondiente al Seguro Escolar.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- La permanencia en los estudios universitarios oficiales correspondientes a una titulaci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- 12 a\u00f1os.  ",
                "B.- 11 a\u00f1os.  ",
                "C.- 10 a\u00f1os.  ",
                "D.-  9 a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Los TFG que se realicen en programas conjuntos en los que participe la Universidad de",
            "options": [
                "A.- Se aplicar\u00e1 el Reglamento del Trabajo Fin de Grado de la Universidad de M\u00e1laga s\u00f3lo a los estudiantes matriculados en la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "B.- Se atendr\u00e1n a lo establecido en el convenio firmado para su desarrollo.  ",
                "C.- Se estar\u00e1 a la normativa que elija el alumno.  ",
                "D.- Se aplicar\u00e1 indistintamente cualquiera de las normativas existentes en las "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- La calificaci\u00f3n, de acuerdo con las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios",
            "options": [
                "A.- Evaluaci\u00f3n.  ",
                "B.- Estimaci\u00f3n.  ",
                "C.- Valoraci\u00f3n.  ",
                "D.- Apreciaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- A los efectos previstos en la Ley 39/2015, tendr\u00e1n capacidad de obrar ante las",
            "options": [
                "A.- Las personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas que ostenten capacidad de obrar con arreglo a las normas civiles.  ",
                "B.- Los menores de edad para el ejercicio y defensa de aquellos de sus derechos e intereses cuya actuaci\u00f3n est\u00e9 permitida por el ordenamiento jur\u00eddico.  ",
                "C.- Los grupos de afectados, las uniones y entidades sin personalidad jur\u00eddica y los ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas .  "
            ]
        }
    ]
}