{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- El Tribunal Constitucional se compone de 12 miembros nombrados por el Rey, con arreglo a las siguientes propuestas:",
            "options": [
                "A.-Cuatro a propuesta del Congreso por mayoría de tres quintos de los miembros; cuatro a propuesta del Senado, con idéntica mayoría; cuatro a propuesta del Gobierno. ",
                "B.-Cuatro a propuesta del Congreso por mayoría de tres quintos de sus miembros; cuatro a propuesta del Senado, con idéntica mayoría y cuatro a propuesta del Consejo General del Poder Judicial.  ",
                "C.-Cuatro a propuesta del Congreso por mayoría de tres quintos de sus miembros; cuatro a propuesta del Senado, con idéntica mayoría, dos a propuesta del Gobierno, y dos a  propuesta del Consejo General del Poder Judicial.  ",
                "D.-Cuatro a propuesta del Congreso; cuatro a p ropuesta del Gobierno y cuatro a propuesta del Consejo General del Poder Judicial."
            ]
        },
        {
            "question": "2.- En los proyectos de ley declarados urgentes, se\u00f1ale de que plazo dispone el Senado para vetar el mismo, seg\u00fan establece el art. 90.3 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "options": [
                "A.- Diez d\u00edas h\u00e1biles.  ",
                "B.- Quince d\u00edas naturales.  ",
                "C.- Veinte d\u00edas h\u00e1biles.  ",
                "D.- Veinte d\u00edas naturales.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- En todo caso la autorizaci\u00f3n de compatibilidad se efectuar\u00e1 en raz\u00f3n del:",
            "options": [
                "A.- Inter\u00e9s del solicitante.  ",
                "B.- Inter\u00e9s de la Administraci\u00f3n.  ",
                "C.- Inter\u00e9s p\u00fablico.  ",
                "D.-  Inter\u00e9s compuesto.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Tiene car\u00e1cter infor mador del ordenamiento jur\u00eddico:",
            "options": [
                "A.- La costumbre.  ",
                "B.- La jurisprudencia.  ",
                "C.- Los principio s generales  del derecho.  ",
                "D.- Las normas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- Los actos administrativos:",
            "options": [
                "A.- Se presumen v\u00e1lidos y producen efectos desde la fecha en que se dicten.  ",
                "B.- Ser\u00e1n ejecutivos con arreglo a la Ley.  ",
                "C.- Se producir\u00e1n por escrito por medios electr\u00f3nicos.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Las Administraciones P\u00fablicas seg\u00fan redacci\u00f3n dada por la Ley 39/2015, solo requerir\u00e1n a los interesados el uso obligatorio de firma para:",
            "options": [
                "A.- Presentar toda clase de documentos.  ",
                "B.- Presentar alegaciones en el procedimiento.  ",
                "C.- Renuncia r a derechos.  ",
                "D.- Todo lo anterior requerir\u00e1 el uso obligatorio de firma.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Seg\u00fan establece el art\u00edculo 8 de la Ley 40/2015, la competencia ejercida por los \u00f3rganos administrativos es:",
            "options": [
                "A.- Irrenunciable.   ",
                "B.- Irrecurrible.  ",
                "C.- Indisolu ble. ",
                "D.- Irrevocable.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Seg\u00fan el art\u00edculo 4 de la Ley 40/2015, las Administraciones P\u00fablicas que, en el ejercicio de sus respectivas competencias, establezcan medidas que limiten el ejercicio de derechos individuales o colectivos o exijan el cumplimiento de requ isitos para el desarrollo de una actividad, deber\u00e1n aplicar el principio de:",
            "options": [
                "A.- Proporcionalidad.  ",
                "B.- Subjetividad.  ",
                "C.- Complementariedad.  ",
                "D.- Eficacia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- La carrera profesional es el conjunto ordenado de oportunidades de ascenso y expectativas de progreso profesional conforme a los principios de:",
            "options": [
                "A.- Proporcionalidad, expectativas y capacidad.  ",
                "B.- Igualdad, potestad y capacidad.  ",
                "C.- Proporcionalidad objetividad y capacidad.  ",
                "D.- Igualdad, m\u00e9rito y capacidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Es un derecho individual ejercido colectivamente por los empleados p\u00fablicos.",
            "options": [
                "A.- A la libre asociaci\u00f3n profesional.  ",
                "B.- A las prestaciones de la Seguridad Social correspondiente al r\u00e9gimen que les sea de aplicaci\u00f3n.  ",
                "C.- A la jubilaci\u00f3n seg\u00fan los t\u00e9rm inos y condiciones establecidas en las normas aplicables.  ",
                "D.- A la libertad sindical.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 127 de los Estatutos de La Universidad de M\u00e1laga, esta  podr\u00e1 establecer ense\u00f1anzas conjuntas con otras universidades, centros de ense\u00f1anza superior o centros de investigaci\u00f3 n nacionales o extranjeros mediante :",
            "options": [
                "A.- Un pacto.  ",
                "B.- Un convenio .  ",
                "C.- Un acuerdo.  ",
                "D.- Un concierto.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Con arreglo a lo establecido en el art\u00edculo 132 de los Estatutos de La Universidad de M\u00e1laga  la docencia es un derecho y un deber del personal docente y/o investigador y ser\u00e1 impartida bajo los principios de :",
            "options": [
                "A.- Libertad y responsabilidad .  ",
                "B.- Libertad de catedra, investigaci\u00f3n y estudios.  ",
                "C.- Libertad e igualdad.  ",
                "D.- Libertad, justicia, solidaridad, participaci\u00f3n y pluralismo . "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- De acuerdo con la LOU, forma parte de la formaci\u00f3n del alumnado:",
            "options": [
                "A.- La conexi\u00f3n de l universitario con el sistema de ideas vivas de su tiempo . ",
                "B.- La pr\u00e1ctica deportiva en la Universidad.  ",
                "C.- El acercamiento de las culturas human\u00edstica y cient\u00edfica.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Seg\u00fan lo establecido en la Disposici\u00f3n Adicional Segunda de la LOU e l recurso al endeudamiento por parte de la Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia habr\u00e1 de  autorizarse por:",
            "options": [
                "A.- El Ministro de Educaci\u00f3n.  ",
                "B.- El Rector de dicha Universidad.  ",
                "C.- El Parlamento de la correspondiente Comunidad Aut\u00f3noma.  ",
                "D.- Una norma con rango de ley .  Miscel\u00e1nea 49  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acuerdo con el art\u00edculo 54 de la LAU s e establecer\u00e1 un r\u00e9gimen de ayudas a los estudiantes de doctorado con el fin de estimular:",
            "options": [
                "A.- La formaci\u00f3n investigadora .  ",
                "B.- La transferencia del conocimiento.  ",
                "C.- El desarrollo del esp\u00edritu cr\u00edtico y emprendedor.  ",
                "D.- La formaci\u00f3n integral de los estudiantes . "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- La calidad del sistema universitario andaluz debe manifestarse tanto en :",
            "options": [
                "A.- Los resultados . ",
                "B.- La excelencia de los procesos de ense\u00f1anza .  ",
                "C.- La excelencia de los procesos de investigaci\u00f3n . ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- De acuerdo con lo establecido en el Real Decreto 1125/2003 El nivel de aprendizaje conseguido por los estudiantes se expresar\u00e1 :",
            "options": [
                "A.- Con la superaci\u00f3n o pruebas de evaluaci\u00f3n correspondientes.  ",
                "B.- Con la estimaci\u00f3n de su correspondiente n\u00famero de horas . ",
                "C.- Con calificaciones num\u00e9ricas .  ",
                "D.- Con la aplicaci\u00f3n de la siguiente f\u00f3rmula: suma de los cr\u00e9ditos obtenidos por el alumno multiplicados cada uno de ellos por el valor de las calificaciones que correspondan, y dividida por el n\u00famero de cr\u00e9ditos totales obtenidos por el alumno.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De acuerdo con el art\u00edculo 13 del R.D. 822/2021 \u00bfA qui\u00e9n corresponde garantizar, en el \u00e1mbito de sus competencias, la coherencia acad\u00e9mica entre la denominaci\u00f3n de un t\u00edtulo universitario oficial de Grado y los objetivos formativos, as\u00ed como la estructura y contenidos fundamentales del plan de estudios de este?",
            "options": [
                "A.- Registro E uropeo de Agencias de Calidad.  ",
                "B.- A la ANECA . ",
                "C.- A la Agencia de aseguramiento de la calidad de la autonom\u00eda donde se encuentre ubicado el Centro donde se vaya a impartir dicho t\u00edtulo . ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.   "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 4 del Real D ecreto 889/2022 , no podr\u00e1 concederse la homologaci\u00f3n, ni la equivalencia a titulaci\u00f3n y a nivel acad\u00e9mico universitario oficial de t\u00edtulos extranjeros, a:",
            "options": [
                "A.- T\u00edtulos espa\u00f1oles cuyos planes de estudios se hayan extinguido.  ",
                "B.- T\u00edtulos espa\u00f1oles que a\u00fan no est\u00e9n implantados en  al menos una universidad espa\u00f1ola . ",
                "C.- Niveles acad\u00e9micos distintos de Grado y M\u00e1ster.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con el art\u00edculo 5 del  Real Decreto 412/2014  la admisi\u00f3n a las ense\u00f1anzas universitarias oficiales de Grado se realizar\u00e1 con respeto , adem\u00e1s de los principios de igualdad, m\u00e9rito y capacidad , con el principio de:",
            "options": [
                "A.- Capacitaci\u00f3n profesional.  ",
                "B.- Cualificaci\u00f3n acad\u00e9mica.  ",
                "C.- Calificaci\u00f3n acad\u00e9mica.  ",
                "D.- No discriminaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 2 de la Orden PCM/63/2023  la evaluaci\u00f3n de Bachillerato se realizar\u00e1:",
            "options": [
                "A.- Exclusivamente al alumnado que quiera acceder a las ense\u00f1anzas universitarias oficiales de Grado.   ",
                "B.- A los alumnos que quieran obtener el correspondiente t\u00edtulo de Bachillerato.  ",
                "C.- Al alumnado que quiera acceder a las ense\u00f1anzas universitarias oficiales.  ",
                "D.- A los alumnos que, independientemente de su formaci\u00f3n acad\u00e9mica, quieran acceder a cualquier nivel educativo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con el art\u00edculo 167 del R eglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero, de la Universidad de M\u00e1laga, corresponde al Consejo de Gobierno, previo informe favorable del Consejo Social, los acuerdos relativos a la desafectaci\u00f3n de bienes de dominio p\u00fablico:",
            "options": [
                "A.- Previa valoraci\u00f3n de los bienes a desafectar.  ",
                "B.- Previo expediente en el que se justifiquen los motivos de esa decisi\u00f3n.  ",
                "C.- Previo acceso a los registros p\u00fablicos a efectos de deslindar los correspondientes bienes.  ",
                "D.- Previa comprobaci\u00f3n que los bienes tienen l a condici\u00f3n de bienes de dominio p\u00fablico. "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- El presupuesto de la Universidad de M\u00e1laga contendr\u00e1:",
            "options": [
                "A.- Los estados de gastos de la Universidad de M\u00e1laga. ",
                "B.- Los estados de ingresos  de la Universidad de M\u00e1laga. ",
                "C.- El balance, el Cuadro de Cuentas y la Memoria.  ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Seg\u00fan el art\u00edculo 3 del Reglamento de Provisi\u00f3n de puestos de trabajo del personal funcionario de administraci\u00f3n y servicios de la UMA, p ara que un funcionario de otra",
            "options": [
                "A.- Con los \u00f3rganos unitarios de representaci\u00f3n de los trabajadores.  ",
                "B.- Con los \u00f3rganos de representaci\u00f3n sindical de los trabajadores.  ",
                "C.- Con las secciones sindicales representativas y la Junta de Personal.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas ante riores es correcta.  "
            ]
        }
    ]
}