{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- \u00bfQu\u00e9 es una amortizaci\u00f3n?",
            "options": [
                "A.- La imputaci\u00f3n de los intereses correspondientes a cada ejercicio.  ",
                "B.- La depreciaci\u00f3n correspondiente a los elementos de inmovilizado.  ",
                "C.- El c\u00e1lculo del coste de producci\u00f3n de un producto.  ",
                "D.- Dar de baja a los elementos que no se encuentran en poder de la empresa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- El procedimiento de reforma constitucional recogido en el art\u00edculo 167 de la CE se denomina:",
            "options": [
                "A.- Procedimiento agravado.  ",
                "B.- Procedimiento extraordinario.  ",
                "C.- Procedimiento r\u00edgido.  ",
                "D.- Procedimiento ordinario.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Seg\u00fan el principio de jerarqu\u00eda normativa:",
            "options": [
                "A.- Las normas de rango inferior pueden establecer preceptos contrarios a los recogidos en otras superiores.",
                "B.- Las normas de rango inferior no pueden ser  contrarias a los preceptos establecidos en otras de rango superior. ",
                "C.- Las normas de rango inferior tienen un poder de actuaci\u00f3n ilimitado y amplio.  ",
                "D.- Las normas de rango superior son las \u00fanicas v\u00e1lidas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con el Anexo I del Real Decreto  822/2021 los t\u00edtulos universitarios oficiales de Grado y de Máster se deberán adscribir a algún:",
            "options": [
                "A.- \u00c1mbito de conocimiento .  ",
                "B.- Rama de conocimiento . ",
                "C.- \u00c1rea de conocimiento.  ",
                "D.- Dominio de conocimiento . "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De conformidad con el art\u00edculo 116 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas, constituye causa de inadmisión de un recurso administrativo:",
            "options": [
                "A.- Ser incompetente el \u00f3rgano administrativo , cuando el competente perteneciera a la misma Administración Pública.",
                "B.- Cuando los interesados carezcan de legitimaci\u00f3n.  ",
                "C.- Cuando se trate de un acto susceptible de revisi\u00f3n.  ",
                "D.- Haber transcurrido el plazo para la interposici\u00f3n del recurso.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De conformidad con el art\u00edculo 28 de la Ley Org\u00e1nica 6/2001, de 21 de diciembre, de Universidades, el Consejo de Universidades es el órgano: ",
            "options": [
                "A.- De coordinaci\u00f3n e integraci\u00f3n normat iva, as\u00ed como de cooperaci\u00f3n en materia universitaria.",
                "B.- De integraci\u00f3n universitaria, as\u00ed como de conexi\u00f3n con el entorno universitario.   ",
                "C.- De coordinaci\u00f3n acad\u00e9mica, as\u00ed como de cooperaci\u00f3n, consulta y propuesta en materia universitaria.   ",
                "D.- De concertaci\u00f3n, coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n en materia universitaria.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 10 del Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley del Estatuto Básico del Empleado Público, el nombramiento de funcionario interino para ejecución  de programas de carácter temporal, no podrá tener una duración:",
            "options": [
                "A.- Superior a un a\u00f1o, ampliable hasta tres a\u00f1os m\u00e1s por las leyes de Funci\u00f3n P\u00fablica que se dicten en desarrollo de este Estatuto.  ",
                "B.- Superior a seis meses, dentro de un periodo de doce meses.  ",
                "C.- Superior a seis meses, ampliable hasta doce meses m\u00e1s por las leyes de Funci\u00f3n P\u00fablica que se dicten en desarrollo de este Estatuto.  ",
                "D.- Superior a tres a\u00f1os, ampliable hasta doce meses m\u00e1s por las leyes de Funci\u00f3n P\u00fablica que se dicten en des arrollo de este Estatuto."
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 87 del Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley del Estatuto Básico, los funcionarios de carrera serán declarados en  servicios especiales:",
            "options": [
                "A.- Cuando sean autorizados para realizar una misi\u00f3n por periodo determinado superior a tres meses en organismos internacionales, gobiernos o entidades públicas extranjeras o en programas de cooperación internacional.",
                "B.- Cuando s ean designados miembros del Gobierno o de los \u00f3rganos de gobierno de las Comunidades Autónomas y Ciudades de Ceuta y Melilla, miembros de las Instituciones de la Unión Europea o de las organizaciones internacionales, o sean nombrados altos cargos de las citadas Administraciones Públicas o Instituciones.",
                "C.- Cuando accedan a la condici\u00f3n de Diputado o Senador de las Cortes Generales o miembros de las asambleas legislativas de las comunidades aut\u00f3nomas si no perciben retribuciones periódicas por la realizaci ón de la función.",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- Seg\u00fan establece el art\u00edculo 12 de la Ley 53/1984 de incompatibilidades del personal de las Administraciones P\u00fablicas, no se podr\u00e1 ejercer por parte del personal comprendido en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de la Ley:",
            "options": [
                "A.- El desempe\u00f1o de actividades privadas, e n los asuntos en que est\u00e9 interviniendo, haya intervenido en los cinco últimos años o tenga que intervenir por razón del puesto público. ",
                "B.- El desempe\u00f1o, por s\u00ed o persona interpuesta, de cargos de todo orden en Empresas o Sociedades contratistas de obras , cuya configuraci\u00f3n jur\u00eddica est\u00e9 determinada reglamentariamente.",
                "C.- La participaci\u00f3n superior al 10 por 100 en el capital de una Sociedad avalada por el Sector P\u00fablico.  ",
                "D.- La pertenencia a Consejos de Administraci\u00f3n u \u00f3rganos rectores de Empresas o Entidades privadas, en todo caso."
            ]
        },
        {
            "question": "10.- De acuerdo con el art\u00edculo 11 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, \u00bfA qui\u00e9n corresponde aprobar la creación de empresas de base tecnológica?",
            "options": [
                "A.- A la Consejer\u00eda correspondiente de la Junta de Andaluc\u00eda.  ",
                "B.- Al Consejo de Gobierno.  ",
                "C.- Al Consejo Social.  ",
                "D.- Al Rector.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- \u00bfCu\u00e1l de las siguientes figuras podr\u00e1 existir en una Escuela de Doctorado que no sea propia de la Universidad de Málaga?",
            "options": [
                "A.- Profesionales externos.  ",
                "B.- Investigadores visitantes.  ",
                "C.- Personal docente funcionario.  ",
                "D.- Todos las anteriores podr\u00e1n estar en una Escuela de Doctorado que no sea propia de la UMA.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Seg\u00fan dispone el art. 41.1 de la Ley Andaluza de Universidades, el profesorado contratado estará adscrito:",
            "options": [
                "A.- A la Facultad o Centro Universitario en el que realice sus funciones docentes e ",
                "B.- Al Departamento.  ",
                "C.- Al \u00c1rea de conocimiento.  ",
                "D.- A la titulaci\u00f3n en la que imparta docencia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Seg\u00fan el R.D. 1125/2003, por el que se establece el Sistema Europeo de Cr\u00e9ditos y el Sistema de Calificaciones en la Titulaciones Oficiales, la mención de “Matrícula de Honor”:",
            "options": [
                "A.-Sólo podrá ser otorgada a los alumnos que hayan obtenido una calificación de 10.  ",
                "B.-Podrá ser otorgada a los alumnos que hayan obtenido una calificación igual o superior a 9.0.  ",
                "C.-No podrá ser otorgada si el número de alumnos es inferior a 20.  ",
                "D.-No podrá exceder del tres por ciento de los alumnos matriculados en una materia en el correspondiente curso académico. "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- De acuerdo con lo establecido en el PORHUMA \u00bfCu\u00e1ntos vocales forman parte de una Comisión de Valoración de un concurso en la Universidad de Málaga?",
            "options": [
                "A.- 5. ",
                "B.- 4.  ",
                "C.- 3. ",
                "D.- 2. "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- La aceptaci\u00f3n por la Universidad de M\u00e1laga, a efectos de la obtenci\u00f3n de un t\u00edtulo oficial por dicha Universidad, de los créditos obtenidos en otras enseñanzas universitarias oficiales en la Universidad de Málaga, en régimen de enseñanza oficial o extraoficial (título de orige n), se denomina:",
            "options": [
                "A.- Reconocimiento.  ",
                "B.- Convalidaci\u00f3n.  ",
                "C.- Adaptaci\u00f3n.  ",
                "D.- Compulsa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Seg\u00fan el art\u00edculo 2 del Real Decreto 1086/1989, de 28 de agosto, sobre retribuciones del profesorado universitario, los funcionarios de los cuerpos docentes universitarios que presten servicio en las Universidades en régimen de dedicación a tiempo completo serán retribuidos por los conceptos de:",
            "options": [
                "A.- Sueldo, trienios, pagas extraordinarias, complemento de destino, complemento espec\u00edfico, y en su caso,  quinquenios y sexenios.  ",
                "B.- Sueldo, trienios, pagas extraordinarias, complemento de destino, complemento específico, y en su caso, complemento de productividad.",
                "C.- Sueldo, trienios, pagas extraordinarias, complemento de destino, complemento específico, y en su caso, complemento de productividad quinquenios y sexenios. ",
                "D.- Sueldo,  trienios,  pagas  extraordinarias y dem\u00e1s conceptos en funci\u00f3n de su situaci\u00f3n personal."
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Dentro  del Estado de Gastos del Presupuesto :",
            "options": [
                "A.- El Cap\u00edtulo  7 se denomina Transferencias  de Capital.   ",
                "B.- El Cap\u00edtulo  7 se denomina Transferencias  Corrientes.   ",
                "C.- El Cap\u00edtulo  7 se denomina Enajenaci\u00f3n  de Inversiones  Reales.   ",
                "D.- El Cap\u00edtulo7 se denomina : Activo Financiero.   "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- La baja de bienes de acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 199 del Reglamento del Régimen Económico -Financiero de la Universidad de Málaga,  puede ser:",
            "options": [
                "A.- Transitoria.  ",
                "B.- Temporal.   ",
                "C.- Provisional.   ",
                "D.- Permanente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 5 del Real Decret o 412/2014, la admisi\u00f3n a las enseñanzas universitarias oficiales de Grado se realizará con respeto a los principios de: ",
            "options": [
                "A.- Nacionalidad, estudio y calificaci\u00f3n . ",
                "B.- M\u00e9rito y capacidad.  ",
                "C.- Igualdad, no discriminaci\u00f3n, m\u00e9rito y capacidad.  ",
                "D.- M\u00e9rito y no discriminaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- \u00bfCu\u00e1ntas pregunta, como m\u00e1ximo, tendr\u00e1n las pruebas de evaluaci\u00f3n de Bachillerato para el acceso a la Universidad?",
            "options": [
                "A.- 15.  ",
                "B.- 12. ",
                "C.- 10. ",
                "D.- 8. "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- \u00bfCu\u00e1ntas fases existen en el proceso de preinscripci\u00f3n en Andaluc\u00eda?",
            "options": [
                "A.- 1. ",
                "B.- 2. ",
                "C.- 3.  ",
                "D.- 4. "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- En el procedimiento para la admisi\u00f3n de estudiantes con estudios universitarios espa\u00f1oles parciales en la Universidad de Málaga, la totalidad de las solicitudes presentadas dentro de su plazo reglamentario serán relacionadas por orden:",
            "options": [
                "A.- De puntuaci\u00f3n.  ",
                "B.- De mayor a menor puntuaci\u00f3n total.   ",
                "C.- De menor a mayor puntuaci\u00f3n total.  ",
                "D.- De titulaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Seg\u00fan el art\u00edculo 8 de la Ley 40/2015, la com petencia es:",
            "options": [
                "A.- Permanente.  ",
                "B.- Reusable. ",
                "C.- Irrenunc iable.   ",
                "D.- Compleja.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- En el caso de que la matr\u00edcula de un alumno de la Universidad de M\u00e1laga se efect\u00fae  de forma  electrónica,  ¿Por cuál de los siguientes medios no se podrá hacer la identificación  del mismo?",
            "options": [
                "A.- Mediante el sistema de firma electr\u00f3nica incorporado al Documento de Identidad.  ",
                "B.- Mediante el certificado de usuario emitido por la F\u00e1brica Nac ional de Moneda y Timbre.  ",
                "C.- Mediante el sistema de clave concertadas \"Pin 48H\".  ",
                "D.- Mediante  el sistema de clave concertada \u201cC\u00f3digo DUMA\u201d.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- El r\u00e9gimen ordinario, en la Universidad de M\u00e1laga, de dedicaci\u00f3n al estudio es el:",
            "options": [
                "A.- Tiempo integral.  ",
                "B.- Tiempo parcial.  ",
                "C.- Tiempo completo.  ",
                "D.- Tiempo incompleto.  "
            ]
        }
    ]
}