{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- En relaci\u00f3n a las fuentes del Derecho y conforme al art\u00edculo 1 del C\u00f3digo Civil, se\u00f1ale cu\u00e1l de",
            "options": [
                "A.- Las fuentes del ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol son la ley, la jurisprudencia, costumbre y ",
                "B.- La costumbre siempre regir\u00e1 excepto cuando sea contraria a la moral o al orden p\u00fablico, ",
                "C.- Los jueces determinar\u00e1n si una disposici\u00f3n que contradiga a otra de rango superior pued e ",
                "D.- Los principios generales del derecho se aplicar\u00e1n en defecto de ley o costumbre, sin perjuicio de su car\u00e1cter informador del ordenamiento jur\u00eddico.   "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 10.2 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, las normas",
            "options": [
                "A.- La Constituci\u00f3n  ",
                "B.- La Ley ",
                "C.- El ordenamiento jur\u00eddico.  ",
                "D.- La Declaraci\u00f3n Universal de Derechos Humanos y los tratados y acuerdos internacionales "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- En la Universidad de M\u00e1laga, los estados de gastos de los Presupuestos se estructurar\u00e1n de",
            "options": [
                "A.- Por anualidad es. ",
                "B.- Por funciones . ",
                "C.- Por programas.  ",
                "D.- Por indicadores presupuestarios.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- En relaci\u00f3n con las modificaciones presupuestarias  y de acuerdo con lo previsto en el art\u00edculo",
            "options": [
                "A.- Autorizar ampliaciones de cr\u00e9dito.  ",
                "B.- Autorizar las gene raciones de cr\u00e9ditos.  ",
                "C.- Acordar de oficio las incorporaciones de cr\u00e9ditos. ",
                "D.- Acordar los suplementos de cr\u00e9ditos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De acuerdo con el art\u00edculo 45 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero de la",
            "options": [
                "A.- Ordenaci\u00f3n del pago.  ",
                "B.- Cr\u00e9dito disponible . ",
                "C.- Reconocimiento de la obligaci\u00f3n.   ",
                "D.- Disposici\u00f3n del gasto.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- La relaci\u00f3n con la Administraci\u00f3n P\u00fablica para la realizaci\u00f3n de cualquier tr\u00e1mite de un",
            "options": [
                "A.- Obligatoriamente para aquellos ciudadanos que dispongan de DNI electr\u00f3nico.  ",
                "C.- Cuando as\u00ed haya sido se\u00f1alado por el interesado al inicio del procedimiento sin que exista  ",
                "C.- Obligatoriamente para las personas jur\u00eddicas.  ",
                "D.- Siempre de forma voluntaria.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De acuerdo con el art\u00edculo 115 de la LPA \u00bfc u\u00e1l de las siguientes no es causa de inadmisi\u00f3n de",
            "options": [
                "A.- El error o la ausencia de la calificaci\u00f3n del recurso por parte del recurrente siempre que ",
                "B.- Carecer de legitimaci\u00f3n el recurrente.  ",
                "C.- Ser incompetente el \u00f3rgano administrativo, cuando el competente perteneciera a otra ",
                "D.- Carecer el recurso manifiestamente de fundamento.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 42 del EBEP, e l mandato de los miembros de la",
            "options": [
                "A.- 4 a\u00f1os, no pudiendo ser reelegidos.  ",
                "B.- 3 a\u00f1os, no pudiendo ser reelegidos.  ",
                "C.- 3 a\u00f1os, pudiendo ser reelegidos.  ",
                "D.- 4 a\u00f1os, pudiendo ser reelegidos.   "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con lo establecido en la D.A. 13\u00aa del EBEP, a dem\u00e1s de los d\u00edas de libre dispo sici\u00f3n",
            "options": [
                "A.- Dos d\u00edas adicionales al cumplir el cuarto trienio, increment\u00e1ndose en un d\u00eda adicional por "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- De acuerdo con el art\u00edculo 12 del Real Decreto 412/2014, la fase espec\u00edfica de la prueba de",
            "options": [
                "A.- Opci\u00f3n A (artes y humanidades).  ",
                "B.- Opci\u00f3n B (ciencias).  ",
                "C.- Opci\u00f3n C (ciencias biosanitarias).  ",
                "D.- Opci\u00f3n D (ciencias sociales y jur\u00eddicas).  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica de Universidades, la actividad de la Universidad as\u00ed como su",
            "options": [
                "A.- La creaci\u00f3n de estructuras espec\u00edficas que act\u00faen como soporte de la investigaci\u00f3n y de ",
                "B.- La elaboraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n de planes de estudio e investigaci\u00f3n y de ense\u00f1anzas ",
                "C.- La admisi\u00f3n, r\u00e9gimen de permanencia y verificaci\u00f3n de conocimientos de los estudiantes  ",
                "D.- Las libertades de c\u00e1tedra, de investigaci\u00f3n y de estudio .  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Seg\u00fan el art\u00edculo 35 de la Ley Org\u00e1nica de Universidades, las directrices y las condiciones",
            "options": [
                "A.- Por las correspondientes Comunidades Aut\u00f3nomas.  ",
                "B.- Por el Rector.  ",
                "C.- Por el Consejo de Universidades.  ",
                "D.- Por el Gobierno.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Seg\u00fan el art\u00edculo 79 de la Ley Andaluza de Universidades, \u00bfcuantos miembros designados",
            "options": [
                "A.- Uno.  ",
                "B.- Dos.  ",
                "C.- Tres.  ",
                "D.- Cuatro.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- De acuerdo con el art\u00edculo 37 del Real Decreto 822/2021  un Master de Formaci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- 60 cr\u00e9ditos . ",
                "B.- 90 cr\u00e9ditos .  ",
                "C.- 120 cr\u00e9ditos . ",
                "D.- 180 cr\u00e9ditos .  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Seg\u00fan el art\u00edculo 19 del Real Decreto 203/2021, l a relaci\u00f3n de sellos electr\u00f3nicos utilizados",
            "options": [
                "A.- Incluyendo las caracter\u00edsticas de los certificados electr\u00f3nicos y los prestadores que los ",
                "B.- Excepto las caracter\u00edsticas de los certificados electr\u00f3nicos y los prestadores que los expiden, ser\u00e1 privada.  ",
                "C.- Incluyendo las caracter\u00edsticas de  los certificados electr\u00f3nicos y los prestadores que los ",
                "D.- Excepto las caracter\u00edsticas de los certificados electr\u00f3nicos y los prestadores que los expiden, deber\u00e1 ser p\u00fablica.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acuerdo con  el art\u00edculo 12 de  la Ley 40/2015  los titulares de los \u00f3rganos administrativos",
            "options": [
                "A.- Los titulares de los \u00f3rgan os que de ellos dependan . ",
                "B.- Los titulares de las unidades administrativas que de ellos dependan . ",
                "C.- Un \u00f3rgano encomendado por dicho \u00f3rgano.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas . "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con el art\u00edculo 29 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga \u00bfCu\u00e1l de los",
            "options": [
                "A.- Claustro . ",
                "B.- Consejo de Gobierno.  ",
                "C.- Consejo de Direcci\u00f3n.  ",
                "D.- Todos los anteriores quedan dis ueltos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- En la Universidad de M\u00e1laga y de acuerdo con sus estatutos, las ense\u00f1anzas conducentes a",
            "options": [
                "A.- En master propio, d iploma de especializaci\u00f3n y experto.  ",
                "B.- En primer ciclo y segundo ciclo.  ",
                "C.- En General y de especializaci\u00f3n.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- El importe de los precios p\u00fablicos que los estudiantes deben abonar a la Universidad de",
            "options": [
                "A.- 25% de los correspondientes precios p\u00fablicos.  ",
                "B.- 30% de los correspondientes precios p\u00fablicos.  ",
                "C.- 35% de los corre spondientes precios p\u00fablicos.  ",
                "D.- 40% de los correspondientes precios p\u00fablicos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con el Real Decreto 99/2011 \u00bfQui\u00e9n eval\u00faa y selecciona a los programas de",
            "options": [
                "A.- El Gobierno.  ",
                "B.- EL Ministerio de Educaci\u00f3n.  ",
                "C.- La Comisi\u00f3n Europea.  ",
                "D.- El Consejo de Europa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 22 de la Ley 3/2022, de 24 de febrero, de",
            "options": [
                "A.- Por la Defensor\u00eda Universitaria.  ",
                "B.- Por el Comit\u00e9 de Garant\u00edas del C\u00f3digo \u00c9tico.  ",
                "C.- Por el Comit\u00e9 de Evaluaci\u00f3n de Conflictos Sociales . ",
                "D.- Por la Comisi\u00f3n de Convivencia de la Universidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 5 de las Norm as reguladoras de los reconocimientos de",
            "options": [
                "A.- Diligenciados oficialmente.  ",
                "B.- Publicados oficialmente  ",
                "C.- Editados oficialmente.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 6 de las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios o actividades, y de la experiencia laboral o profesional, a efectos de la obtenci\u00f3n de t\u00edtulos universitarios oficiales de graduado y m\u00e1ster universitario, as\u00ed como de la",
            "options": [
                "A.- A la Secretar\u00eda General.  ",
                "B.- Al Decanato o Direcci\u00f3n del Centro.  ",
                "C.- A la Junta de Centro.  ",
                "D.- A la Comisi\u00f3n de Reconocimientos de Estudios.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Los Profesores de la Universidad de M\u00e1laga solicitar\u00e1n el r\u00e9gimen de dedicaci\u00f3n a que",
            "options": [
                "A.- Las necesidades del servicio lo permitan.  ",
                "B.- Las disponibilidades presupuestarias lo permitan.  ",
                "C.- El Vicerrector que asuma las competencias en el \u00e1mbito del profesorado lo autorice.  ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- De acuerdo con lo recogido en la s normas de aplicaci\u00f3n del PORHUMA, En la me dida en que",
            "options": [
                "A.- Los oportunos procesos de reclasificaci\u00f3n.  ",
                "B.- Los oportunos procesos selectivos.  ",
                "C.- La promoci\u00f3n horizontal.  ",
                "D.- La carrera horizontal o vertical.  "
            ]
        }
    ]
}