{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes elementos de identidad institucional de la Universidad de M\u00e1laga no se contempla en el Estatuto de la misma?",
            "options": [
                "A.- Escudo.  ",
                "B.- Sello.  ",
                "C.- Medalla.  ",
                "D.- Bandera.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- La labor de investigaci\u00f3n es condici\u00f3n:",
            "options": [
                "A.- Indispensable e indisoluble del ejercicio de la actividad docente superior.  ",
                "B.- Esencial e insoluble del ejercicio de la actividad docente superior.  ",
                "C.- Inexcu sable y perdura ble del ejercicio de la actividad docente superior.  ",
                "D.- Indispensable e indisoluble del ejercicio de la actividad docente superior.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- De acuerdo con lo establecido en el Reglamento 4/2022 de estudios de d octorado de la Universidad de M\u00e1laga, \u00bfqui\u00e9n de los siguientes no estar\u00e1 exento de presentar legalizados por v\u00eda diplom\u00e1tica o, en su caso, mediante apostilla del Convenio de La Haya, los documentos expedidos en el extranjero, presentados para la homologaci\u00f3n de un t\u00edtulo de doctor?",
            "options": [
                "A.- Un espa\u00f1ol que aporte documentaci\u00f3n expedida por las autoridades de los Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea.  ",
                "B.- Un espa\u00f1ol que aporte documentaci\u00f3n expedida por las autoridades signatarias del Acuerdo sobre el Espacio Econ\u00f3mico Europeo.  ",
                "C.- Un espa\u00f1ol que aporte documentaci\u00f3n expedida por las Autoridades Educativas Espa\u00f1olas . ",
                "D.- Un espa\u00f1ol que aporte documentaci\u00f3n expedida por las autoridades signatarias del espacio S chengen.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De conformid ad con lo establecido en el art\u00edculo 99  de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, \u00bfqu\u00e9 plazo debe transcurrir a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura, si ning\u00fan candidato a la Presidencia del Gobierno obtiene la confianza del Congreso, para que el Rey disuelva las C\u00e1maras y convoque nuevas elecciones ?",
            "options": [
                "A.- Un mes.  ",
                "B.- Treinta d\u00edas.  ",
                "C.- Dos meses.  ",
                "D.- Tres meses.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo  54 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola , el Defensor del Pueblo podr\u00e1 supervisar la actividad de:",
            "options": [
                "A.- Los Poderes del Estado.  ",
                "B.- El Poder Judicial y el Poder Ejecutivo.  ",
                "C.- El Gobierno.  ",
                "D.- La Administraci\u00f3n P\u00fablica.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con lo dispuesto en el art\u00edculo 5 del R.D. 640/2021 \u00bfCu\u00e1ntos programas de doctorado, como m\u00ednimo, deber\u00e1 ofertar una Universidad para su creaci\u00f3n?",
            "options": [
                "A.- 1. ",
                "B.- 2.  ",
                "C.- 4. ",
                "D.- 6. "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Forma parte del expediente administrativo:",
            "options": [
                "A.- Las aplicaciones, notas, acuerdos y notificaciones.  ",
                "B.- Lo borradores, informes, acuerdos y opiniones.  ",
                "C.- Las pruebas informes acuerdos y notificaciones.  ",
                "D.- Las pruebas, acuerdos ficheros y bases de datos inform\u00e1ticas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo con lo regulado en el art\u00edculo 96 de la Ley 39/2015, s alvo que reste menos para su tramitaci\u00f3n ordinaria, los procedimientos administrativos tramitados de manera simplificada deber\u00e1 n ser resueltos en:",
            "options": [
                "A.- 10 d\u00edas.  ",
                "B.- 20 d\u00edas.  ",
                "C.- 30 d\u00edas.  ",
                "D.- 60 d\u00edas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- El personal comprendido en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de la Ley de Incompatibilidades s\u00f3lo podr\u00e1 desempe\u00f1ar u n segundo puesto de trabajo o actividad en el sector p\u00fablico en los supuestos previstos en la misma para las funciones:",
            "options": [
                "A.- Docente y representativa.  ",
                "B.- Sanitaria y representativa.  ",
                "C.- Docente y sanitaria.  ",
                "D.- Docente, sanitaria y representativa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- No es cierto que el art. 1.5 del C\u00f3digo Civil exija , para la aplicaci\u00f3n directa de las normas jur\u00eddicas contenidas en los Tratados Internacionales:",
            "options": [
                "A.- Que no sean contrarias a la moral o el orden p\u00fablico.  ",
                "B.- Su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado . ",
                "C.- Que dicha publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado sea \u00edntegra.  ",
                "D.- Todos son requisitos impuestos por el citado art\u00edculo con relaci\u00f3n a los Tratados Internacionales . "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Seg\u00fan el art\u00edculo 60 del EBEP la pertenencia a los \u00f3rganos de selecci\u00f3n ser\u00e1 siempre a t\u00edtulo:",
            "options": [
                "A.- Honor\u00edfico.  ",
                "B.- Colectivo.  ",
                "C.- Representativo.  ",
                "D.- Individual.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Seg\u00fan el art\u00edculo 61 del EBEP los procesos selectivos tendr\u00e1n car\u00e1cter:",
            "options": [
                "A.- De libre concurrencia.  ",
                "B.- Abierto.   ",
                "C.- Privado.  ",
                "D.- Limitativo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- De acuerdo con lo establecido en el Real Decreto 33/1986, el pliego de cargos se notificar\u00e1 al inculpado para que pueda contestarlo con las alegaciones que considere convenientes a su defensa y con la aportaci\u00f3n  de cuantos documentos considere de inter\u00e9s, concedi\u00e9ndosele un plazo:",
            "options": [
                "A.- De 10 d\u00edas.   ",
                "B.- De 15 d\u00edas.  ",
                "C.- De 20 d\u00edas.  ",
                "D.- No inferior a 10 d\u00edas ni superior a 15.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- El pago de la cuota de MUFACE correspondiente a la Administraci\u00f3n, se imputa a:",
            "options": [
                "A.- Gastos Corrientes.  ",
                "B.- Gastos de personal.  ",
                "C.- Transferencias corrientes.  ",
                "D.- Gastos financieros.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Los gestores econ\u00f3micos podr\u00e1n dispone r de existencia de fondo s en efectivo en las cajas con el fin de atende r necesidades imprevistas o gastos de menor cuant\u00eda, dentro del \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n del procedimiento de:",
            "options": [
                "A.- Anticipo de Caja Fija.  ",
                "B.- Adelanto . ",
                "C.- Fiscalizaci\u00f3n.  ",
                "D.- Muestreo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con la Disposici\u00f3n Adicional Segunda del PORHUMA \u00bfCu\u00e1l de los siguientes puestos de trabajo del \u00c1rea 3: \u201cTecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones \u201d, y atribuidos a funcionarios, ser\u00e1n provistos por personal funcionario perteneciente a las escalas generales?",
            "options": [
                "A.- Jefe de Servicio.  ",
                "B.- Jefe de Secci\u00f3n.  ",
                "C.- Unidad T\u00e9cnica de Gesti\u00f3n.   ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- De acuerdo con las n ormas reguladoras de las condiciones para el nombramiento de Profesores Em\u00e9ritos de la Universidad de M\u00e1laga, tendr\u00e1n derecho:",
            "options": [
                "A.- Al uso y disfrute de l os espacios que le sean asignados por la Direcci\u00f3n del Departamento . ",
                "B.- Al uso y disfrute de los equipamientos que le sean asignados por la Direcci\u00f3n del Departamento.  ",
                "C.- A acceder y utilizar todos los servicios que presta la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- El nombramiento como miembro de una Comisi\u00f3n de Selecci\u00f3n es, salvo cuando concurra alguna de las causas previstas en la normativa vigente:",
            "options": [
                "A.- Inalienable.  ",
                "B.- Irrenunciable .  ",
                "C.- Indeclinable.  ",
                "D.- Irrevocable.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 8.5 de las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios o actividades, y de la experiencia laboral o profesional, a",
            "options": [
                "A.- T\u00edtulo Superior de M\u00fasica o Danza (correspondientes a ense\u00f1anzas art\u00edsticas superiores).  ",
                "B.- T\u00edtulo Superior de Arte Dram\u00e1tico (correspondientes a ense\u00f1anzas art\u00edsticas superiores).  ",
                "C.- T\u00edtulo Superior de Restauraci\u00f3n y Conservaci\u00f3n de Bienes Culturales (correspondientes a ense\u00f1anzas art\u00edsticas superiores).  ",
                "D.- T\u00edtulo Superior de Delineaci\u00f3n  (correspondientes a ense\u00f1anzas t\u00e9cnicas ).  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- La finalizaci\u00f3n del procedimiento de matriculaci\u00f3n no se producir\u00e1 por:",
            "options": [
                "A.- La resoluci\u00f3n expresa de aceptaci\u00f3n de la solicitud de matriculaci\u00f3n  ",
                "B.- La resoluci\u00f3n expresa de archivo por desistimiento de la solicitud de matriculaci\u00f3n  ",
                "C.-  La resoluci\u00f3n expresa de aceptaci\u00f3n d e la solicitud de preinscripci\u00f3n.  ",
                "D.- La resoluci\u00f3n expresa de denegaci\u00f3n de la solicitud de matriculaci\u00f3n  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con el punto 10\u00ba de la Gu\u00eda de Matriculaci\u00f3n de la UMA, si no se efect\u00faa el pago de los correspondientes precios p\u00fablicos en su re spectivo plazo se entender\u00e1 que:",
            "options": [
                "A.- Se anula la matr\u00edcula formalizada.  ",
                "B.- Se desiste de la matr\u00edcula formalizada.  ",
                "C.- Se renuncia a la matr\u00edcula formalizada.  ",
                "D.- Se cancela la matr\u00edcula formalizada.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con la Norma reguladora de la condici\u00f3n de estudiante a tiempo parcial  \u00bfA qui\u00e9n corresponde, en la Universidad de M\u00e1laga, acreditar la condici\u00f3n de DUMAN?",
            "options": [
                "A.- Al Rector.  ",
                "B.- Al Secretario General.  ",
                "C.- Al Vicerrector que asuma las funciones relacionadas con el Deporte Universitario.  ",
                "D.- A la Direcci\u00f3n de Deporte Universitario.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 6 del Reglamento de Trabajo de Fin de Grado \u00bfa qui\u00e9n corresponde aprobar la gu\u00eda docente de un TFG?",
            "options": [
                "A.- A la Junta del Centro correspondiente.  ",
                "B.- Al Decano o Director del respectivo centro.  ",
                "C.- Las comisiones con competencias en ordenaci\u00f3n acad\u00e9mica de los Centros .  ",
                "D.- A los coordinadores del TFG.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 8 del Reglamento de Estudios Oficiales Conducentes  a los T\u00edtulos Oficiales d e Master de la Universidad d e M\u00e1laga, a quellos t\u00edtulos conjuntos de Master en los que participe la Universidad de M\u00e1laga, que se pretendan impartir dentro del programa Erasmus Mundus deber\u00e1n haber sido informados positivamente por:",
            "options": [
                "A.- La Comisi\u00f3n de Posgrado .  ",
                "B.- La Comisi\u00f3n de Ordenaci\u00f3n Acad\u00e9mica y Calidad.  ",
                "C.- La Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n.  ",
                "D.- Las C omisiones con competencias en ordenaci\u00f3n acad\u00e9mica de los Centros . "
            ]
        }
    ]
}