{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con lo esta blecido en el art\u00edculo 27 del Real Decreto  203/2021, los sistemas basados en certificados cualificados de firma electr\u00f3nica admitidos por las Administraciones P\u00fablicas para la identificaci\u00f3n electr\u00f3nica de persona f\u00edsica, no ser\u00e1 obligatorio que contengan como atributo:",
            "options": []
        },
        {
            "question": "2.- De acuerdo con el art\u00edculo 19 de l Real Decreto  203/2021, l a relaci\u00f3n de sellos electr\u00f3nicos utilizados por cada Administraci\u00f3n P\u00fablica\u2026",
            "options": [
                "A.- Incluyendo las caracte r\u00edsticas de los certificados electr\u00f3nicos y los prestadores que los expiden, deber\u00e1 ser p\u00fablica.  ",
                "B.- Excepto las caracter\u00edsticas de los certificados electr\u00f3nicos y los prestadores que los expiden, ser\u00e1 privada.  ",
                "C.- Incluyendo las caracter\u00edsticas de los ce rtificados electr\u00f3nicos y los prestadores que los expiden, ser\u00e1 privada  ",
                "D.- Excepto las caracter\u00edsticas de los certificados electr\u00f3nicos y los prestadores que los expiden, deber\u00e1 ser p\u00fablica.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- De acuerdo con el sistema de fuentes del derecho, se aplicar\u00e1  en \u00faltimo lugar:",
            "options": [
                "A.- La doctrina.  ",
                "B.- La jurisprudencia.  ",
                "C.- Los princ ipios generales del derecho.  ",
                "D.- La costumbre.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Seg\u00fan el art\u00edculo 17 del Real Decreto 889/2021, en una solicitud, tanto de homologaci\u00f3n como de declaraci\u00f3n de equivalencia \u00bfEn qu\u00e9 momento se dar\u00e1 audiencia a los interesados?",
            "options": [
                "A.- En cualquier momento del procedimiento . ",
                "B.- Antes de formular la propuesta de resoluci\u00f3n .   ",
                "C.- Despu\u00e9s de dictar el pliego de cargos.  ",
                "D.- Antes de dar pie de recurso . "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De acuerdo con la D.A. 7\u00aa del R.D. 822/2021, \u00bfcu\u00e1ntas universidades de un consorcio, al menos, tendr\u00e1n que participar para poder impartir una titulaci\u00f3n universitaria conjunta internacional en el marco del Programa de Universidades Europeas de la Comisi\u00f3n Europea?",
            "options": [
                "A.- 5. ",
                "B.- 4. ",
                "C.- 3.  ",
                "D.- Todas . "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- El plan de estudios elaborado por la Universidad de M\u00e1laga ser\u00e1 enviado para su verificaci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- Consejo de Universidades.  ",
                "B.- Consejo de Gobierno de la Comunidad Aut\u00f3noma.  ",
                "C.- ANECA.  ",
                "D.- Consejo Andaluz de Universidades.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Seg\u00fan lo dispuesto en el art\u00edculo 5.6 del Real Decreto  1125/2003, de 5 de septiembre, por el que se establece el sistema europeo de cr\u00e9ditos y el sistema de calificaciones en las titulaciones universitarias de car\u00e1cter oficial y validez en todo el territorio nacional, la menci\u00f3n de \u201cMatr\u00edcula de Honor\u201d podr\u00e1 ser otorgada a alumnos que hayan obtenido una calificaci\u00f3n igual o superior a 9,0. Su n\u00famero:",
            "options": [
                "A.- No podr\u00e1 exceder del cinco por ciento de los alumnos matriculados en una materia en el correspondiente curso acad\u00e9mico, salvo que el n\u00famero de alumnos matric ulados sea  inferior a 10, en cuyo caso se podr\u00e1 conceder una sola \"Matr\u00edcula de Honor\".  ",
                "B.- No podr\u00e1 exceder del cinco por ciento de los alumnos matriculados en una materia en el correspondiente curso acad\u00e9mico, salvo que el n\u00famero de alumnos matriculados sea  inferior a 20, en cuyo caso se podr\u00e1 conceder una sola \"Matr\u00edcula de Honor\".  ",
                "C.- No podr\u00e1 exceder del diez por ciento de los alumnos matriculados en una materia en el correspondiente curso acad\u00e9mico, salvo que el n\u00famero de alumnos matriculados sea  inferior a 50, en cuyo caso se podr\u00e1 conceder una sola \"Matr\u00edcula de Honor\u201d.  ",
                "D.- Seg\u00fan el Art\u00edculo 5 del Real Decreto 1125/2003, de 5 de septiembre, la menci\u00f3n de \u201cMatr\u00edcula de Honor\u201d podr\u00e1 ser otorgada a alumnos que hayan obtenido una calificaci\u00f3n igual o su perior a 9,50.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Seg\u00fan el art\u00edculo 37 de la LOU las ense\u00f1anzas se estructuran en:",
            "options": [
                "A.- Dos ciclos: Grado y Posgrado.  ",
                "B.- Tres ciclos: Grado, M\u00e1ster y Doctorado.  ",
                "C.- Tres ciclos y un nivel: Grado. M\u00e1ster, Doctorado y Ense\u00f1anza a lo largo de toda la vida.  ",
                "D.- No se establecen ciclos, si no niveles acad\u00e9micos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- En referencia al art\u00edculo 48.4 de la LOU , el personal docente e investigador contratado, computado en equivalencias a tiempo completo, no podr\u00e1 superar:",
            "options": [
                "A.- El 49% del total del total de la plantilla de la Universidad . ",
                "B.- El 49% del total de la plantilla org\u00e1nica de la Universidad.  ",
                "C.- El 49% del total de personal docente e investigador de la Universidad.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es corr ecta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Seg\u00fan el art\u00edculo 18 del RREF de la Universidad de M\u00e1laga, c uando esta  autorice a una persona el uso de aulas o instalaciones, la universidad podr\u00e1:",
            "options": [
                "A.- Elevarlo  a escritura p\u00fablica.  ",
                "B.- Exigir al peticionario la constituci\u00f3n de una fianza.  ",
                "C.- Consultar la conformidad de las personas respon sables de los Centros ",
                "D.- No justificar lo s importes liquidado s por estos conceptos. "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 128 del RREF, se r\u00e1 competente para la iniciaci\u00f3n de oficio del procedimiento de reintegro, para declarar el pago  indeb ido y resolver el procedimiento de reintegro, determinand o la cuant\u00eda a ingresar, el respon sable de la Unidad de Gastos que dict\u00f3 el acto causante del pago indeb ido",
            "options": [
                "A.- La Gerencia.  ",
                "B.- El Gerente.  ",
                "C.- El respon sable de la Unidad de Gastos que dict\u00f3 el acto causante del pago indeb ido.  ",
                "D.- El Servicio de Intervenci\u00f3n . "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con el art\u00edculo 22 de la CE, las asociaciones que persigan fines o utilicen medios tipificados como delito:",
            "options": [
                "A.- Deber\u00e1n inscribirse en un registro a los solos efectos de publicidad.  ",
                "B.- S\u00f3lo podr\u00e1n ser disueltas o suspendidas en sus actividades e n virtud de resoluci\u00f3n judicial motivada.  ",
                "C.- Son ilegales.  ",
                "D.- Podr\u00e1n ser controlados por los cuerpos y fuerzas de seguridad del estado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Seg\u00fan el art\u00edculo 30 de  la CE, p odr\u00e1 establecerse un servicio civil:",
            "options": [
                "A.- Para el cumplimiento de fines de int er\u00e9s general.  ",
                "B.- Por causas de fuerza mayor.  ",
                "C.- Por razones de inter\u00e9s p\u00fablico.  ",
                "D.- En caso de grave riesgo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Las medidas provisionales deber\u00e1n ser confirmadas, modificadas o levantadas en el acuerdo de iniciaci\u00f3n del procedimiento, que deber\u00e1 efectuarse dentro de los:",
            "options": [
                "A.- 10 d\u00edas siguientes a su adopci\u00f3n, el cual no podr\u00e1 ser objeto de recurso.  ",
                "B.- 15 d\u00edas sigu ientes a su adopci\u00f3n, el cual podr\u00e1 ser objeto del recurso que proceda.  ",
                "C.- 15 d\u00edas siguientes a su adopci\u00f3n, el cual no podr\u00e1 ser objeto de recurso.  ",
                "D.- 10 d\u00edas siguientes a su adopci\u00f3n, el cual podr\u00e1 ser objeto del recurso que proceda.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Los procedi mientos no se iniciar\u00e1n de oficio por acuerdo del \u00f3rgano competente:",
            "options": [
                "A.- Por propia iniciativa o como consecuencia de orden superior.  ",
                "B.- A petici\u00f3n razonada de otros \u00f3rganos.  ",
                "C.- Por requerimiento.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Quienes se encuentren en situaci\u00f3n de servicios especiales percibir\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- Las retribuciones que les correspondan como funcionarios de carrera y no las del puesto o cargo que desempe\u00f1en, sin derecho a percibir los trienios que tengan reconocidos en cada momento.  ",
                "B.- Las retribuciones del puesto o cargo que desempe\u00f1en y no las que les correspondan como funcionarios de carrera, sin perjuicio del derecho a percibir los trienios que tengan reconocidos en cada momento.  ",
                "C.- Las retribuciones que les correspondan como funcionarios de carrera y no las del puesto o cargo que desempe\u00f1en, sin perjuicio del derecho a percibir los trienios que tengan reconocidos en cada momento.  ",
                "D.- Las retribuciones del puesto o cargo que desempe\u00f1en y no las que les corresp ondan como funcionarios de carrera, sin derecho a percibir los trienios que tengan reconocidos en cada momento.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Es el \u00f3rgano de cooperaci\u00f3n en materia de administraci\u00f3n p\u00fablica de la Administraci\u00f3n General del Estado, de las Administraciones de las c omunidades aut\u00f3nomas, de las ciudades de Ceuta y Melilla, y de la Administraci\u00f3n Local:",
            "options": [
                "A.- El Consejo de Estado.  ",
                "B.- La Mesa Sectorial del Sector P\u00fablico.  ",
                "C.- La Conferencia Sectorial de Administraci\u00f3n P\u00fablica.  ",
                "D.- La Comisi\u00f3n de Coordinaci\u00f3n del Emple o P\u00fablico.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 3 de la Ley 53/1984, e n todo caso la autorizaci\u00f3n de compatibilidad se efectuar\u00e1 en raz\u00f3n del:",
            "options": [
                "A.- Inter\u00e9s del solicitante.  ",
                "B.- Inter\u00e9s de la Administraci\u00f3n.  ",
                "C.- Inter\u00e9s p\u00fablico.  ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Con el fin de coordinar los procedimientos de acceso a la Universidad la Consejer\u00eda competente en materia de Universidades podr\u00e1 fijar el plazo m\u00e1ximo de que disponen las Universidades andaluzas para determinar el n\u00fa mero de plazas disponibles y los plazos y  procedimientos para solicitarlas, a propuesta:",
            "options": [
                "A.- De las Universidades.  ",
                "B.- Del Consejo Andaluz de Universidades.  ",
                "C.- De la Comisi\u00f3n de Distrito \u00danico Andaluz.  ",
                "D.- De la Conferencia General de Pol\u00edtica Universitaria.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con lo establecido en la LAU \u00bfA qui\u00e9n compete impulsar las l\u00edneas de renovaci\u00f3n de la oferta docente?",
            "options": [
                "A.- A la Consejer\u00eda competente en materia de Universidades.  ",
                "B.- A las Universidades . ",
                "C.- A la Comisi\u00f3n de Distrito \u00danico Andaluz.  ",
                "D.- A los Consejos Sociales.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con lo dispuesto en el Real Decreto 412/2014 \u00bfPara cu\u00e1l de los siguientes colectivos se podr\u00e1 fijar procedimientos de admisi\u00f3n a las ense\u00f1anzas universitarias oficiales de Grado?",
            "options": [
                "A.- Estudiantes en posesi\u00f3n de los t\u00edtulos oficiales de T\u00e9cnico Superior de Formaci\u00f3n Profesional, de T\u00e9cnico Superior de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o, o de T\u00e9cnico Deportivo Superior del Sistema Educativo Espa\u00f1ol.  ",
                "B.- Estudiantes en posesi\u00f3n d e t\u00edtulos, diplomas o estudios equivalentes al t\u00edtulo de Bachiller del Sistema Educativo Espa\u00f1ol, procedentes de sistemas educativos de Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea o los de otros Estados con los que se hayan suscrito acuerdos internacionales aplic ables a este respecto, en r\u00e9gimen de reciprocidad, cuando dichos estudiantes no cumplan los requisitos acad\u00e9micos exigidos en sus sistemas educativos para acceder a sus Universidades.  ",
                "C.- Estudiantes en posesi\u00f3n de un t\u00edtulo universitario oficial de Grado, M\u00e1ster o t\u00edtulo equivalente.  ",
                "D.- Estudiantes en posesi\u00f3n de t\u00edtulos, diplomas o estudios, obtenidos o realizados en sistemas educativos de Estados que no sean miembros de la Uni\u00f3n Europe a con los que no se hayan suscrito acuerdos internacionales para el reconocimiento del t\u00edtulo de Bachiller en r\u00e9gimen de reciprocidad, homologados o declarados equivalentes al t\u00edtulo de Bachiller del Sistema Educativo Espa\u00f1ol.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con el art\u00edculo 5 de la Orden PCM/58/2022,  las matrices de especificaciones establecen:",
            "options": [
                "A.- La concreci\u00f3n de los est\u00e1ndares de aprendizaje evaluables asociados a cada uno de los bloques de contenidos, que dar\u00e1n cuerpo al proceso de evaluaci\u00f3n.  ",
                "B.- El peso o porcenta je orientativo que corresponde a cada uno de los bloques de contenidos establecidos para las materias objeto de evaluaci\u00f3n.  ",
                "C.- El marco te\u00f3rico y herramienta base  que facilite y gu\u00ede la construcci\u00f3n y la interpretaci\u00f3n de pruebas de evaluaci\u00f3n del bachillerato.  ",
                "D.- La tabla curricular de referencia donde se definen los descriptores seg\u00fan el bloque de contenidos al que apuntan y a la competencia con la que se relaci onan.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- \u00bfCon cu\u00e1l de los siguientes criterios de valoraci\u00f3n y ordenaci\u00f3n no ser\u00e1n atendidos, para el acceso a los estudios de grado universitario, quienes est\u00e9n en posesi\u00f3n del t\u00edtulo de T\u00e9cnico Superior de Formaci\u00f3n Profesional, T\u00e9cnico Superior de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o, o T\u00e9cnico Deportivo Superior, conforme a la Ley Org\u00e1nica 2/2006, de 3 de mayo, de Educaci\u00f3n, o t\u00edtulo equivalente?",
            "options": [
                "A.-  Ser\u00e1n atendidos en primer lugar, dentro del cupo de que se trate, quienes ha ya obtenido un t\u00edtulo relacionado con la rama del conocimiento en el que se incardine los estudios de grado solicitados, junto con otros solicitantes que participen en dicho cupo.  ",
                "B.- Ser\u00e1n atendidos, en \u00faltimo lugar, dentro del cupo de que se trate, quien es hayan obtenido un t\u00edtulo que no est\u00e9 relacionado con la rama del conocimiento en el que se incardine los estudios de grado solicitados.  ",
                "C.- Dentro de los dos apartados anteriores, estos titulados ser\u00e1n ordenados por su respectiva nota de admisi\u00f3n.  ",
                "D.- La calificaci\u00f3n del t\u00edtulo ser\u00e1 la que resulte de aplicar la traslaci\u00f3n de la calificaci\u00f3n del mismo, al sistema establecido en el Acuerdo de 4 junio de 2018, de la Comisi\u00f3n del Distrito \u00danico Universitario de Andaluc\u00eda.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Seg\u00fan el art\u00edculo 76 del Reg lamento 4/2022 de la Universidad de M\u00e1laga, el acto de defensa de una tesis  se celebrar\u00e1, en plazo m\u00e1ximo, a contar desde la finalizaci\u00f3n del proceso de exposici\u00f3n p\u00fablica, de:",
            "options": [
                "A.- Tres meses.  ",
                "B.- Dos meses.  ",
                "C.- Un mes.  ",
                "D.- Quince d\u00edas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Seg\u00fan el art\u00edculo 76 del Reglamento 4/2022 de la Universidad de M\u00e1laga, a Comisi\u00f3n de Posgrado , tras acordar la autorizaci\u00f3n de la defensa y evaluaci\u00f3n de la tesis, \u00bfA cu\u00e1ntos evaluadores design ar\u00e1 para que realicen un informe pormenorizado de la tesis?",
            "options": [
                "A.- 1. ",
                "B.- 2.  ",
                "C.- 3. ",
                "D.- Ninguno, ya que la propuesta la hace la Escuela de Doctorado.  "
            ]
        }
    ]
}