{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con lo est ablecido en el art\u00c3\u00adculo 3 del Real Decreto  822/2021 \u00c2\u00bfCu\u00c3\u00a1l es el primer ciclo de las ense\u00c3\u00b1anzas universitarias conducentes a la obtenci\u00c3\u00b3n de t\u00c3\u00adtulos de car\u00c3\u00a1cter oficial y validez en todo el territorio nacional",
            "options": [
                "A.- Grado.  ",
                "B.- Master.  ",
                "C.- Doctorado.  ",
                "D.- Las ense\u00c3\u00b1anzas en el Espacio Europeo de Ense\u00c3\u00b1anza Superior no est\u00c3\u00a1n estructuradas en ciclos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De acuerdo con lo regulado en el art\u00c3\u00adculo 172 del Reglamento de R\u00c3\u00a9gimen Econ\u00c3\u00b3mico y Financiero de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, el plazo m\u00c3\u00adnimo para la presentaci\u00c3\u00b3n de ofertas, en el supuesto de enajenaci\u00c3\u00b3n de un bien inmueble patrimonial no podr\u00c3\u00a1 ser superior a:",
            "options": [
                "A.- 15 d\u00c3\u00adas.  ",
                "B.- Un mes.  ",
                "C.- Dos meses.  ",
                "D.- Tres meses.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 57 del EBEP, podr\u00c3\u00a1 eximirse del requisito de la nacionalidad para el acceso a la funci\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablica:",
            "options": [
                "A.- Por Real Decreto Ley.  ",
                "B.- Por Real Decreto.  ",
                "C.- Por Decreto Legislativo.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- El art\u00c3\u00adculo 9 del Estatuto del Estudiante Universitario establece como derecho espec\u00c3\u00adfico  de los estudiantes de m\u00c3\u00a1ster, el de elegir grupo de docencia, en su caso, en los t\u00c3\u00a9rminos que disponga la universidad, de forma que se pueda conciliar la formaci\u00c3\u00b3n con otras actividades:",
            "options": [
                "A.- \u00c3\u0161nicamente de tipo familiar.  ",
                "B.- S\u00c3\u00b3lo familiares o personales.  ",
                "C.- Profesionales, extra -acad\u00c3\u00a9micas o familiares.  ",
                "D.- Familiares o acad\u00c3\u00a9micas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 106 de la Ley 39/2015, e l \u00c3\u00b3rgano competente para la revisi\u00c3\u00b3n de oficio podr\u00c3\u00a1 acordar motivadamente la inadmisi\u00c3\u00b3n a tr\u00c3\u00a1mite de las solicitudes formuladas por los interesados, sin necesidad de recabar Dictamen del Consejo de Estado u \u00c3\u00b3rgano consultivo de la Comunidad Aut\u00c3\u00b3noma, cuan do:",
            "options": [
                "A.- Las mismas no se basen en alguna de las causas de nulidad del art\u00c3\u00adculo 47.1 . ",
                "B.- Carezcan manifiestamente de fundamento . ",
                "C.- En el supuesto de que se hubieran desestimado en cuanto al fondo otras solicitudes sustancialmente iguales . ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas .  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Seg\u00c3\u00ban con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 81 de la Ley 39/2015, Ser\u00c3\u00a1 preceptivo solicitar dictamen del Consejo de Estado o, en su caso, del \u00c3\u00b3rgano consultivo de la Comunidad Aut\u00c3\u00b3noma cuando las indemnizaciones reclamadas sean de cuant\u00c3\u00ada igual o superior a:",
            "options": [
                "A.- 10.000 \u00e2\u201a\u00ac.  ",
                "B.- 20.000 \u00e2\u201a\u00ac.  ",
                "C.- 50.000 \u00e2\u201a\u00ac.  ",
                "D.- 100.000 \u00e2\u201a\u00ac.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De acuerdo con lo establecido en la Ley 40/2015 no corresponder\u00c3\u00a1 al secretario de un \u00c3\u00b3rgano colegiado de una Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica:",
            "options": [
                "A.- Velar por la legalidad formal y material de las actuaciones del \u00c3\u00b3rgano colegiado.  ",
                "B.- Fijar el orden del d\u00c3\u00ada.  ",
                "C.- Certificar las actuaciones del \u00c3\u00b3rgano colegiado.  ",
                "D.- Garantizar que los procedimientos y reglas de constituci\u00c3\u00b3n y adopci\u00c3\u00b3n de acuerdos son respetadas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo con lo establecido en la Ley 40/2015, la titularidad y el ejercicio de las competencias  atribuidas a los \u00c3\u00b3rganos administrativos:",
            "options": [
                "A.- Podr\u00c3\u00a1n ser desconcentradas en otros jer\u00c3\u00a1rquic amente dependientes de aqu\u00c3\u00a9llos.   ",
                "B.- Podr\u00c3\u00a1n ser desconcentradas en otros jer\u00c3\u00a1rquicamente independientes de aqu\u00c3\u00a9llos.  ",
                "C.- Podr\u00c3\u00a1n ser desconcentradas en otros jer\u00c3\u00a1 rquicamente dependientes o independientes de aqu\u00c3\u00a9llos.  ",
                "D.- No podr\u00c3\u00a1n ser desconcentradas en otros jer\u00c3\u00a1rquicamente dependientes de aqu\u00c3\u00a9llos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 46 de la Constituci\u00c3\u00b3n Espa\u00c3\u00b1ola de 1978, los atentados contra el patrimonio hist\u00c3\u00b3rico, cultural y art\u00c3\u00adstico ser\u00c3\u00a1n sancionados por:",
            "options": [
                "A.- La ley civil.  ",
                "B.- La ley penal.  ",
                "C.- La ley administrativa  ",
                "D.- Todas las respuestas anter iores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Los proyectos de ley podr\u00c3\u00a1n ser declarados urgentes por:",
            "options": [
                "A.- El Gobierno.  ",
                "B.- El Congreso. ",
                "C.- El Senado. ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- \u00c2\u00bfEn cu\u00c3\u00a1l de las siguientes situaciones no se podr\u00c3\u00a1 encontrar un funcionario de carrera?",
            "options": [
                "A.- Excedencia. ",
                "B.- Comisi\u00c3\u00b3n de servicios.   ",
                "C.- Expectativa de destino.  ",
                "D.- Suspensi\u00c3\u00b3n de funciones. "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 144 de los Estatutos de la UMA, l a Universidad de M\u00c3\u00a1laga promover\u00c3\u00a1 ense\u00c3\u00b1anzas de formaci\u00c3\u00b3n continua que conformen un cat\u00c3\u00a1logo de t\u00c3\u00adtulos",
            "options": [
                "A.- Eficacia y eficiencia.  ",
                "B.- Rigor y calidad .  ",
                "C.- Flexibilidad.  ",
                "D.- Demanda formativa y pluralidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 187 de los Estatutos de la UMA, \u00c2\u00bfA qui\u00c3\u00a9n corresponde, en la UMA, impulsar la explotaci\u00c3\u00b3n de un sistema de contabilidad anal\u00c3\u00adtica?",
            "options": [
                "A.- Al Rector.  ",
                "B.- Al Gerente.  ",
                "C.- A la Gerencia.  ",
                "D.- Al Departamento de Contabilidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Seg\u00c3\u00ban lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 49 de la LOU los Ayudantes colaborar\u00c3\u00a1n en tareas docentes de \u00c3\u00adndole pr\u00c3\u00a1ctica hasta un m\u00c3\u00a1ximo de:",
            "options": [
                "A.- 75 horas.  ",
                "B.- 70 horas.  ",
                "C.- 65 horas.  ",
                "D.- 60 horas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 6 4 de la L ey 2/2023, e l profesorado con contrato laboral temporal no podr\u00c3\u00a1 superar : el 8 por ciento en efectivos de la plantilla de personal docente e investigador.",
            "options": [
                "A.- El 5 por ciento en efectivos de la plantilla de personal docente e investigador.  ",
                "B.- El 6 por ciento en efectivos de la plantilla de personal docente e investigador.  ",
                "C.- El 8 por ciento en efectivos de la plantilla de personal docente e investigador.   ",
                "D.- El 10 por ciento en efectivos de la plantilla de personal docente e investigador.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 5 del Real Decreto 1002, en los supuestos en que se acredite la superaci\u00c3\u00b3n de m\u00c3\u00a1s de una Menci\u00c3\u00b3n vinculada a un mismo t\u00c3\u00adtulo de Grado \u00c2\u00bfCu\u00c3\u00a1ntos t\u00c3\u00adtulos oficiales se podr\u00c3\u00a1n expedir?",
            "options": [
                "A.- Uno.  ",
                "B.- Dos.  ",
                "C.- Tantos como menciones se hayan obtenido  ",
                "D.- Para acreditar las menciones obtenidas se utilizar\u00c3\u00a1 el suplemento europeo al t\u00c3\u00adtulo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 9 del Real Decreto 412 /2014 \u00c2\u00bfpara cu\u00c3\u00a1l de los siguientes colectivos se tendr\u00c3\u00a1 que fijar, en todo caso, procedimientos de admisi\u00c3\u00b3n a las ense\u00c3\u00b1anzas universitarias oficiales de Grado?",
            "options": [
                "A.- Estudiantes en posesi\u00c3\u00b3n del t\u00c3\u00adtulo de Bachiller del Sistema Educativo Espa\u00c3\u00b1ol o declarado equivalente.  ",
                "B.- Estudiantes que se encuentren en posesi\u00c3\u00b3n del t\u00c3\u00adtulo de Bachillerato Europeo.  ",
                "C.- Estudiantes en posesi\u00c3\u00b3n de t\u00c3\u00adtulos, diplomas o estudios de Bachillerato o Bachiller procedentes de sistemas educativos de Estados miembros de la Uni\u00c3\u00b3n Europea o de ",
                "D.- Estudiantes en posesi\u00c3\u00b3n de los t\u00c3\u00adtulos oficiales de T\u00c3\u00a9cnico Superior de Formaci\u00c3\u00b3n Profesional, de T\u00c3\u00a9cnico Superior  de Artes Pl\u00c3\u00a1sticas y Dise\u00c3\u00b1o, o de T\u00c3\u00a9cnico Deportivo "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 6 de las Normas reguladoras de la matriculaci\u00c3\u00b3n de estudiantes en actividades formativas correspondientes a planes de estudios conducentes a t\u00c3\u00adtulos universitarios de car\u00c3\u00a1cter oficial, los estudiantes de nuevo ingreso en estudios conducentes a t\u00c3\u00adtulos de Graduado/a o M\u00c3\u00a1ster Universitario, en r\u00c3\u00a9gimen de dedicaci\u00c3\u00b3n a tiempo parcial, deber\u00c3\u00a1n matricular un m\u00c3\u00adnimo de:",
            "options": [
                "A.- 30 cr\u00c3\u00a9ditos.  ",
                "B.- 27 cr\u00c3\u00a9ditos.  ",
                "C.- 24 cr\u00c3\u00a9ditos .  ",
                "D.- 21 cr\u00c3\u00a9ditos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 3 de las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios o actividades, y de la experiencia laboral o profesional, a efectos de la obtenci\u00c3\u00b3n de t\u00c3\u00adtulos universitarios oficiales de graduado y m\u00c3\u00a1ster universitario, as\u00c3\u00ad como de la transferencia de cr\u00c3\u00a9ditos , cuando hablamos de la valoraci\u00c3\u00b3n en t\u00c3\u00a9rminos num\u00c3\u00a9ricos del conjunto de cr\u00c3\u00a9ditos que son objeto de c\u00c3\u00b3mputo como resultado de un reconocimiento, exclusivamen te a efectos del c\u00c3\u00a1lculo de la nota media del respectivo expediente acad\u00c3\u00a9mico, y expresada en una escala del 5 al 10, nos referimos:",
            "options": [
                "A.- A la puntuaci\u00c3\u00b3n.  ",
                "B.- A la calificaci\u00c3\u00b3n.  ",
                "C.- A la nota.  ",
                "D.- A la cualificaci\u00c3\u00b3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 4 del Real Decreto 1312/2007, \u00c2\u00bfCada cu\u00c3\u00a1nto tiempo podr\u00c3\u00a1 el Director de ANECA proponer el incremento o la reducci\u00c3\u00b3n del n\u00c3\u00bamero de comisiones de acreditaci\u00c3\u00b3n?",
            "options": [
                "A.-  Cada dos a\u00c3\u00b1os.  ",
                "B.-  Cada tres a\u00c3\u00b1os.  ",
                "C.-  Cada cuatro a\u00c3\u00b1os.  ",
                "D.- No corresponde al  Director de la ANECA, si no al Presidente del Consejo de Universidades.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 3 de la Ley 53/1984, para que un funcionario pueda comenzar la realizaci\u00c3\u00b3n de las actividades privadas, l a obtenci\u00c3\u00b3n del reconocimiento de compatibilidad :",
            "options": [
                "A.- No ser\u00c3\u00a1 requisito previo imprescindible . ",
                "B.- Ser\u00c3\u00a1 requisito previo, pero prescindible.  ",
                "C.- Ser\u00c3\u00a1 requisito previo imprescindible.  ",
                "D.-  Ser\u00c3\u00a1 requisito que se podr\u00c3\u00a1 cumplir en cualquier momento, antes o durante la realizaci\u00c3\u00b3n de la actividad privada.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 4 del Reglamento de provisi\u00c3\u00b3n de puestos de trabajo del personal funcionario de administraci\u00c3\u00b3n y servicios de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga \u00c2\u00bfQui\u00c3\u00a9n de los",
            "options": [
                "A.-  Un funcionari o de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga en situaci\u00c3\u00b3n de suspenso en firme.  ",
                "B.-  Los funcionarios de otros Cuerpos o Escalas de otras Administraciones P\u00c3\u00bablicas con destino definitivo en la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, en situaci\u00c3\u00b3n administrativa de servicio activo . ",
                "C.- Un funcionario de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga en situaci\u00c3\u00b3n de excedencia voluntaria por inter\u00c3\u00a9s particular.  ",
                "D.-  Funcionarios  de otras Administraciones P\u00c3\u00bablicas que se encuentren en comisi\u00c3\u00b3n de servicios en la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, previa negociaci\u00c3\u00b3n  con las secciones sindicales "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con lo recogido en las Normas de aplicaci\u00c3\u00b3n y ejecuci\u00c3\u00b3n de la relaci\u00c3\u00b3n de puestos de trabajo (PORHUMA) d adas las circunstancias extraordinarias que concurren en relaci\u00c3\u00b3n con las actividades de la Universidad programadas fuera del horario de trabajo habitual, \u00c2\u00bfCu\u00c3\u00a1l de los empleados p\u00c3\u00bablicos podr\u00c3\u00a1n compensar el trabajo realizado en dichas actividades con parte o la totalidad del horario flexible?",
            "options": [
                "A.- El personal adscrito al Servicio de Cultura.  ",
                "B.- El personal adscrito al Servicio de Comunicaci\u00c3\u00b3n.  ",
                "C.- El personal adscrito al Centro de Tecnolog\u00c3\u00ada de la Imagen.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Cu\u00c3\u00a1ndo decimos que el importe por el que puede ser adquirido un activo o liquidado un pasivo, entre partes interesadas y debidamente informadas, que realizan una transacci\u00c3\u00b3n en condiciones de independencia mutua, nos estamos refiriendo:",
            "options": [
                "A.- Coste de un pasivo.  ",
                "B.- Valor razonable.  ",
                "C.- Valor en uso.  ",
                "D.- Valor realizable neto.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Los flujos de entrada de efectivo que suponen un aumento de la tesorer\u00c3\u00ada de la entidad, se denominan:",
            "options": [
                "A.- Cobros.  ",
                "B.- Pagos.  ",
                "C.- Ingresos presupuestarios. ",
                "D.- Gastos.  "
            ]
        }
    ]
}