{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- \u00bfTienen todos los reglamentos la misma jerarqu\u00eda?",
            "options": [
                "A.- Si. ",
                "B.- Los estatales tienen mayor rango que los auton\u00f3micos, y estos a su vez mayor rango que los ",
                "C.- Tienen distinta jerarqu\u00eda en funci\u00f3n del \u00f3rgano que los dicta.  ",
                "D.- Tienen distinta jerarqu\u00eda seg\u00fan la materia que regulan.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Cuando estemos hablando de un p rocedimiento  para la modificaci\u00f3n no sustancial de los planes",
            "options": [
                "A.- A los \u00f3rganos de gobierno de la Universidad correspondien te. ",
                "B.- A los sistemas internos de garant\u00eda de la calidad de la Universidad correspondiente.  ",
                "C.- A la Agencia de calidad competente.  ",
                "D.- A la Comunidad Aut\u00f3noma o Comunidades Aut\u00f3nomas correspondientes.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Cuando en un procedimiento administrativo hayan  de tenerse en cuenta nuevos hechos o",
            "options": [
                "A.- Diez d\u00edas.  ",
                "B.- No inferior a quince d\u00edas. ",
                "C.- No inferior a diez d\u00edas, ni super ior a quince.  ",
                "D.- Un mes  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- \u00bfCu\u00e1ntos funcionarios docentes sin t\u00edtulo de Doctor forman parte de la Comisi\u00f3n de Becas,",
            "options": [
                "A.- Ninguno.  ",
                "B.- 1.  ",
                "C.- 2. ",
                "D.- 3. "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De acuerdo con el RD 412/2014 el porcentaje m\u00e1ximo de plazas reservadas a estudiantes de",
            "options": [
                "A.- 30%  ",
                "B.- 15%  ",
                "C.- 10% ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.-  Las normas que contienen la delegaci\u00f3n legislativa se denominan:",
            "options": [
                "A.- Ley de bases.  ",
                "B.- Decreto -ley.  ",
                "C.- Ley de delegaci\u00f3n de competencias.  ",
                "D.- Texto articulado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- La leyenda \u201cUniversidad de M\u00e1laga\u201d aparece en:",
            "options": [
                "A.- El escudo de la Universidad.  ",
                "B.- El sello de la Universidad.  ",
                "C.- En el anverso de la medalla de la Universidad.  ",
                "D.- En el reverso de la medalla de la Universidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- En la Universidad de M\u00e1laga, administrar el patrimonio de la misma es competencia:",
            "options": [
                "A.- Del Gerente.  ",
                "B.- Del Consejo Social.  ",
                "C.- Del Consejo de Gobierno.  ",
                "D.- Del Claustro.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- En caso de fallecimiento de un familiar de 2\u00ba grado por consanguinidad en un municipio distinto",
            "options": [
                "A.- 6 d\u00edas.  ",
                "B.- 5 d\u00edas.  ",
                "C.- 4 d\u00edas.  ",
                "D.- 3 d\u00edas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- La avocaci\u00f3n se realizar\u00e1 mediante:",
            "options": [
                "A.- Acuerdo motivado.  ",
                "B.- Resoluci\u00f3n administrativa.  ",
                "C.- Disposiciones de car\u00e1cter general.  ",
                "D.- Delegaci\u00f3n de competencias.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.-  \u00bfQui\u00e9n de los siguientes no podr\u00e1 participar en la ejecuci\u00f3n del plan nacional de investigaci\u00f3n?",
            "options": [
                "A.- Empresas.  ",
                "B.- Instituciones de car\u00e1cter p\u00fablico que realicen actividades de investigaci\u00f3n.  ",
                "C.- Instituciones extranjeras.  ",
                "D.- Todos los anteriores podr\u00e1n participar en la ejecuci\u00f3n del plan nacional.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con los Estatutos de la Universi dad de M\u00e1laga \u00bfQui\u00e9n fija el orden del d\u00eda de las",
            "options": [
                "A.- El Rector, a propuesta de la Mesa del Claustro, o\u00edda la Junta de Portavoces.  ",
                "B.- La Mesa del Claustro.  ",
                "C.- La Mesa del Claustro a instancias del Rector  ",
                "D.- El Presidente del Cla ustro  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde la coordinaci\u00f3n de las universidades andaluzas?",
            "options": [
                "A.- Al Consejo Andaluz de Universidades. ",
                "B.- A las propias Universidades.  ",
                "C.- A la Consejer\u00eda  que asuma las competencias en materia de Universidades.  ",
                "D.- A la Agencia And aluza del C onoci miento.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- \u00bfQu\u00e9 tipos de actos podr\u00e1n ser ejecutados por compulsi\u00f3n directa sobre las personas?",
            "options": [
                "A.- Los actos administrativos que impongan una obligaci\u00f3n personal\u00edsima de no hacer.  ",
                "B.- Los actos administrativos que impongan una obligaci\u00f3n de soportar. ",
                "C.- Aquellos casos en que la ley expresamente lo autorice.  ",
                "D.- Todos los anteriores se podr\u00e1n ejecutar por compulsi\u00f3n directa sobre las personas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "15.-  \u00bfDe qu\u00e9 depender\u00e1 el que se tenga que publicar un pacto que finalice de forma convencional",
            "options": [
                "A.- De su naturaleza y de las personas a las que vaya destinado.  ",
                "B.- Del \u00e1mbito personal, funcional y territorial.  ",
                "C.- De las partes intervinientes y del plazo de vigencia.  ",
                "D.- Nunca se podr\u00e1 publicar dicho acto administrativo. "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- \u00bfCu\u00e1ntos miembros del PAS forman parte de la Junta de Centro?",
            "options": [
                "A.- 13%.  ",
                "B.- 14%. ",
                "C.- 15%. ",
                "D.- 16%. "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con el PORHUMA \u00bfEn cu\u00e1ntas \u00e1reas b\u00e1sic as de organizaci\u00f3n se agrupan los puestos",
            "options": [
                "A.- 7. ",
                "B.- 6.  ",
                "C.- 5. ",
                "D.- 4. "
            ]
        },
        {
            "question": "18.-  \u00bfCu\u00e1l de las siguientes caracter\u00edsticas no ser\u00e1 necesario que re\u00fana un gasto para que el mismo",
            "options": [
                "A.- Que sea un bien fungible. ",
                "B.- Que tenga una duraci\u00f3n previsiblemente inferior a un a\u00f1o.  ",
                "C.- Que sea previsiblemente un gasto reiterativo.  ",
                "D.- Que sea susceptible de su inclusi\u00f3n en inventario.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- \u00bfQui\u00e9n controla la potestad reglamentaria y la legalidad de la actuaci\u00f3n administrativa?",
            "options": [
                "A.- La Administraci\u00f3n.  ",
                "B.- Los Tribunales.  ",
                "C.- Los Administrados.  ",
                "D.- Todos, de una manera directa o indirecta, pueden controlar la potestad reglamentaria y la "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- En un procedimiento de reconocimiento de asignaturas \u00bfA qui\u00e9n corresponde efectuar la",
            "options": [
                "A.- Al Decano del Centro.  ",
                "B.- A la Secretar\u00eda del Centro.  ",
                "C.- Al Secretario del Centro.  ",
                "D.- A la Comisi\u00f3n de Convalidaciones.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con la Ley 30/2007 cuando se utilice un solo criterio para la adjudicaci\u00f3n de un",
            "options": [
                "A.- El precio m\u00e1s bajo.  ",
                "B.- El plazo de ejecuci\u00f3n o entrega de la prestaci\u00f3n.  ",
                "C.- El coste de utilizaci\u00f3n.  ",
                "D.- La rentabilidad y el valor t\u00e9cnico.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- \u00bfQu\u00e9 plazo tiene el Senado para debatir y votar la convalidaci\u00f3n  de un Decreto -ley?",
            "options": [
                "A.- Tres meses siguientes a su publicaci\u00f3n.  ",
                "B.- Un mes siguiente a su publicaci\u00f3n.  ",
                "C.- Treinta d\u00edas siguientes a su publicaci\u00f3n. ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- En la UMA los actos de disposici\u00f3n de los bienes inmuebles y de los muebles de extraordinario",
            "options": [
                "A.- El Consejo Social.  ",
                "B.- El Consejo de Gobierno con la aprobaci\u00f3n del Consejo Social.  ",
                "C.- El Consejo Social con la aprobaci\u00f3n del Consejo de Gobierno.  ",
                "D.- El Consejo Social, a propuesta del Rector, de conformidad con las normas que, a este respecto, determine la Junta de Andaluc\u00eda. "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- \u00bfC\u00f3mo se denomina el Cap\u00edtulo V del estado de ingresos del presupuesto de la Universidad de",
            "options": [
                "A.- Transferencias corrientes.  ",
                "B.- Inversiones reales.  ",
                "C.- Transferencias de capital. ",
                "D.- Ingresos patrimoniales.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- \u00bfCu\u00e1ntos miembros, designados por el Parlamento de Andaluc\u00eda, forman p arte del Consejo",
            "options": [
                "A.- 3.  ",
                "B.- 4. ",
                "C.- 5.  ",
                "D.- Ning\u00fan miembro del Consejo es designado por el Parlamento.  "
            ]
        }
    ]
}