{
    "questions": [
        {
            "question": "1.-  Según el artículo 90 de la Ley Andaluza de Universidades, las operaciones de endeudamiento de las Universidades Públicas Andaluzas, requerirán:",
            "options": [
                "A.- Autorizaci\u00f3n de la Consejer\u00eda competente en materia de Hacienda.   ",
                "B.- Informe favorable de la C\u00e1mara de Cuentas de Andaluc\u00eda.  ",
                "C.- Informe favorable de la Consejer\u00eda competente en materia de Hacienda . ",
                "D.- Autorizaci\u00f3n de la Consejer\u00eda competente en materia de Universidades . "
            ]
        },
        {
            "question": "2.-  Según dispone el art ículo 39.1 de la Ley Andaluza de Universidades, el profesorado contratado estará adscrito:  ",
            "options": [
                "A.- A la Facultad o Centro Universitario en el que realice sus funciones docentes e investigadoras. ",
                "B.- Al Departamento.   ",
                "C.- Al \u00c1rea de conocimiento.  ",
                "D.- A la titulaci\u00f3n en la que imparta docencia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- De conformidad con lo dispuesto en el artículo  43.3 b) de la Ley Andaluza de Universidades, las retribuciones de los profesores contratados doctores extraordinarios no podrán superar en ningún caso:",
            "options": [
                "A.- El doble de las retribuciones de un profesor titular de Universidad.  ",
                "B.- No existe limitaci\u00f3n.   ",
                "C.- Las retribuciones de un profesor titular de Universidad.  ",
                "D.- Las retribuciones de un catedr\u00e1tico de Universidad a tiempo parcial.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.-  Según el artículo  41.3 de la Le y Andaluza de Universidades, ¿Q uién establece los  criterios generales  de valoración de los méritos a tener en cuenta en los concursos de selección de profesorado contratado?",
            "options": [
                "A.- El Consejo de Gobierno de cada Universidad.   ",
                "B.- Las bases de cada convocatoria de plazas de profesorado aprobadas por el \u00f3rgano que corresponda seg\u00fan los Estatutos de la Universidad.  ",
                "C.- Los Tribunales de selecci\u00f3n, salvaguardando los principios constitucionales de m\u00e9rito y capacidad.  ",
                "D.- El Rectorado, previa negociaci\u00f3n con el Comit\u00e9 de Empresa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.-  De conformid ad con lo establecido en el artículo  40.1 d e la L ey Andaluza de Universidades, ¿Cuál es la duración de la contratación de profesores doctores en la modalidad ordinaria una vez superado el período inicial?",
            "options": [
                "A.- Indefinida.   ",
                "B.- Tres a\u00f1os.  ",
                "C.- A tiempo completo.  ",
                "D.- Cinco a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.-  Según el artículo  7.2 de la Ley Andaluza de Universidades, el profesorado de las Universidades Privadas:",
            "options": [
                "A.- Al menos el diez por ciento deber\u00e1 ser funcionario de los Cuerpos Docentes ",
                "B.- Al menos el veinte por ciento deber\u00e1 ser funcionario de los Cuerpos Docentes Universitarios con destino en Universidad P\u00fablica.  ",
                "C.- No podr\u00e1 ser funcionario de los Cuerpos Docentes Universitarios en situaci\u00f3n de excedencia ni Profesor Contratado Doctor en activo.  ",
                "D.- No podrá ser funcionario de los Cuerpos  Docentes Universitarios en situación de servicio activo y destino en una Universidad Pública, ni Profesor Contratado Doctor en las mismas."
            ]
        },
        {
            "question": "7.-  La Universidad de Málaga promoverá el desarrollo de una investigación de calidad y una gestión eficaz de la t ransferencia de conocimiento y la tecnología, con el fin de contribuir:",
            "options": [
                "A.- A su avance.  ",
                "B.- A la innovaci\u00f3n.  ",
                "C.- A la mejora de la calidad de vida y el progreso econ\u00f3mico y social.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.-  No son unidades responsables de la organizaci\u00f3n y desarrollo de la investigaci\u00f3n en la",
            "options": [
                "A.- El profesorado.  ",
                "B.- Los grupos de investigaci\u00f3n.  ",
                "C.- Los departamentos.  ",
                "D.- Los institutos universitarios de investigaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.-  De acuerdo con lo recogido en el artículo 179 de los Estatutos de la Universidad de Málaga, para la disposición de bienes inmuebles o muebles de titularidad universitaria, cuyo valor exceda del uno por ciento del presupuesto de la Universidad de Málaga, según tasación pericial externa, se requerirá la aprobación del Consejo Social, previo acuerdo  del:",
            "options": [
                "A.- Rector.  ",
                "B.- Consejo de Gobierno.  ",
                "C.- Gerente.  ",
                "D.- Claustro.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.-  ¿Puede un funcionario interino progresar simultáneamente en las modalidades de carrera horizontal y vertical cuando la Administración correspondiente las haya implantado en un mismo ámbito?",
            "options": [
                "A.- No, solamente podr\u00e1 progresar en la carrera horizontal.  ",
                "B.- No, solamente podr\u00e1 progresar en la carrera vertical.  ",
                "C.- No, no podr\u00e1 progresar en ninguna de dich as modalidades.  ",
                "D.- Si, podr\u00e1 progresar en ambas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes es un derecho de car\u00e1cter individual de los funcionarios p\u00fablicos?",
            "options": [
                "A.- A la libertad sindical.  ",
                "B.- A las vacaciones, descansos, permisos y licencias.  ",
                "C.- A la negociaci\u00f3n colectiva.  ",
                "D.- Todos los anteriores son derechos individuales de los funcionarios p\u00fablicos.   "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- \u00bfA qu\u00e9 principios atender\u00e1 la designaci\u00f3n del personal directivo profesional?",
            "options": [
                "A.- Eficacia y jerarqu\u00eda.  ",
                "B.- M\u00e9rito y capacidad.  ",
                "C.- Igualdad, m \u00e9rito y capacidad.  ",
                "D.- Sometimiento a la Ley y al Derecho.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- La delegaci\u00f3n de competencias :",
            "options": [
                "A.- Es revocable en cualquier momento .  ",
                "B.- Es revocable en cualquier momento anterior a su primer ejercicio por el \u00f3rgano en quien se hubiere delegado .  ",
                "C.- No es nunca revocable .  ",
                "D.- Sólo podrá ser revocada en el supuesto en que el órgano en quien se hubiere delegado la competencia no pudiera ejercerla por imposibilidad material sobrevenida. "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Cuando sea preciso, en función de la vinculación de los créditos a nivel de la Universidad en su conjunto, las modificaciones presupuestarias se registrarán de oficio por:",
            "options": [
                "A.- El Rector.  ",
                "B.- El Gerente.  ",
                "C.- La Gerencia.  ",
                "D.- El Servicio de Contabilidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Para que un órgano pueda avocar para si el conocimiento de uno o var ios asuntos no hace falta que:  ",
            "options": [
                "A.- La \u00edndol e del asunto lo haga conveniente.  ",
                "B.- El \u00f3rgano que avoca sea superior al \u00f3rgano del que se avoca.  ",
                "C.- La competencia corresponda al órgano del que se avoca siempre por delegación del avocante .",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas . "
            ]
        },
        {
            "question": "16.-  La realización de actividades de carácter material o técnico de la competencia de los órganos administrativos o de las Entidades de Derecho Público podrá ser encomendada a otros órganos o E ntidades de Derecho Público de la misma o de distinta Administración . Es la denominada :",
            "options": [
                "A.-Delegación de competencias .",
                "B.- Delegaci\u00f3n de firma.  ",
                "C.- Avocaci\u00f3n .   ",
                "D.- Encomienda de gesti\u00f3n .   "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- El órgano administrativo que se estime incompetente para la resolución de un asunto remitirá directamente las actuaciones al órgano que : ",
            "options": [
                "A.- Sea competente.  ",
                "B.- Considere competente.  ",
                "C.- Sea superior jer\u00e1rquico . ",
                "D.- Resulte superior jer\u00e1rquico com\u00fan a ambos . "
            ]
        },
        {
            "question": "18.-  Si, en el escrito de iniciaci\u00f3n, los interesados omiten alg\u00fan dato de los exigidos en la LPAC:",
            "options": [
                "A.- Contin\u00faa el procedimiento, pero sin derecho a recurso.  ",
                "B.- Se archiva sin m\u00e1s tr\u00e1mites.  ",
                "C.- Se requiere a quien lo hubiere formulado para que subsane la falta en el plazo de diez días; si no lo hace, se archiva sin más trámites.",
                "D.- Se requiere a quien lo hubiere formulado para que se subsane la falta en el plazo de diez días; si no lo hace, se le tendrá desistido de su petición.   "
            ]
        },
        {
            "question": " 19.- ¿En qué momento del procedimiento pueden  producirse las alegaciones que no versen sobre defectos de tramitación?",
            "options": [
                "A.- S\u00f3lo en la iniciaci\u00f3n.  ",
                "B.- S\u00f3lo en el tr\u00e1mite de audiencia.  ",
                "C.- En cualquier momento, pero siempre antes de dictar resoluci\u00f3n.   ",
                "D.- En cualquier momento, pero siempre antes del t r\u00e1mite de audiencia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- \u00bfEs imprescindible  la prueba en e l procedimiento administrativo ?",
            "options": [
                "A.- S\u00ed. ",
                "B.- No.   ",
                "C.- S\u00f3lo si ha habido alegaciones.  ",
                "D.- S\u00f3lo si se han solicitado informes.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- El per\u00edodo de prueba de un procedimiento administrativo  no podr\u00e1 ser superior a:",
            "options": [
                "A.- Quince d\u00edas ni inferior a diez.  ",
                "B.- Veinte d\u00edas ni inferior a diez.  ",
                "C.- Treinta d\u00edas ni inferior a diez.   ",
                "D.- Diez d\u00edas ni inferior a tres.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- En la fase de instrucci\u00f3n de un procedimiento administrativo,  los informes pueden ser:",
            "options": [
                "A.- Internos o externos; vinculantes o no vinculantes.  ",
                "B.- Preceptivos , facultativos  y determinantes . ",
                "C.- Internos o externos; esenciales o accidentales.  ",
                "D.- Preceptivos o facultativos; vinculantes o no vinculantes .  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- En el procedimiento administrativo, si un informe no se emite en el plazo preceptivo:",
            "options": [
                "A.- Podr\u00e1 no ser tenido en cuenta al adoptar la resoluci\u00f3n.  ",
                "B.- Podr\u00e1 no  ser tenido en cuenta al adoptar la resoluci\u00f3n.   ",
                "C.- Deber\u00e1 ser tenido en cuenta al adoptar la resoluci\u00f3n.  ",
                "D.- En todo caso, no se podr\u00e1n proseguir las actuaciones.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Los interesados en un procedimiento administrativo  tienen que comparecer en el trámite de audiencia en un plazo: ",
            "options": [
                "A.- No inferior a diez d\u00edas ni superior a quince.   ",
                "B.- No inferior a diez d\u00edas ni superior a veinte.  ",
                "C.- No inferior a ocho d\u00edas ni superior a quince.  ",
                "D.- No inferior a ocho d\u00edas ni superior a veinte.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- La resoluci\u00f3n del pr ocedimiento administrativo debe decidir:",
            "options": [
                "A.- S\u00f3lo las cuestiones principales del procedimiento.  ",
                "B.- S\u00f3lo las cuestiones planteadas por los interesados.  ",
                "C.- Las cuestiones principales del procedimiento y las planteadas por los interesados.  ",
                "D.- Las cuestiones planteadas por los interesados y aquellas otras que se deriven del expediente. "
            ]
        }
    ]
}