{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Si el Presupue sto de la Universidad de M\u00e1laga n o fuera aprobado por el Consejo Social",
            "options": [
                "A.- A la cuant\u00eda total presupuestada en el ejercicio que se prorroga.  ",
                "B.- A la estructura administrativa e n vigor en el ejercicio en que el presupuesto deba ",
                "C.- A los cr\u00e9ditos correspondientes a servicios o programas que no deban terminar en el ",
                "D.- A lo que determine la Ley Ge neral Presupuestaria para la pr\u00f3 rroga de presupuestos "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Los pago s de las cuotas de la Segur idad Social, de las retenciones e ingresos a cuenta del",
            "options": [
                "A.- El Servicio de Contabilidad.  ",
                "B.- El Servicios de Habilitaci\u00f3n y Seguridad Social.  ",
                "C.- El Servicio de Personal de Administraci\u00f3n y Servicios.  ",
                "D.- El Gerente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 13 del Reglamento de Provisi\u00f3n de Puestos de Trabajo del",
            "options": [
                "A.- Tras tres d\u00edas h\u00e1biles si no implica cambio de residencia del funcionario.  ",
                "B.- A partir del d\u00eda siguiente al del cese . ",
                "C.- A los tres d\u00edas h\u00e1biles siguientes a la publicaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n del concurso en el BOJA . ",
                "D.- Dentro de los tres d\u00edas h\u00e1biles desde la publicaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n del concurso en el "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con lo establecido en el Real Decreto 1086/19 89 los acuerdos que adopte la",
            "options": [
                "A.- El Ministerio de Educaci\u00f3n.  ",
                "B.- La Secretar\u00eda de Estado de Universidades.  ",
                "C.- El Consejo de Universidades.  ",
                "D.- La ANECA. "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- En relaci\u00f3n con la anterior pregunta \u00bfQu\u00e9 recurso cabe?",
            "options": [
                "A.- Alzada.  ",
                "B.- Reposici\u00f3n.  ",
                "C.- No cabe recurso, si no reclamaci\u00f3n.  ",
                "D.- No cabe recurso, si no alegaciones.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 162 de los Estatutos de la UMA para ser",
            "options": [
                "A.- Un sexenio.  ",
                "B.- Dos sexenios.  ",
                "C.- Tres sexenios.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Seg\u00fan el art\u00edculo 156 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, la Comisi\u00f3n de Relaciones Internacionales de la Universidad de M\u00e1laga es un \u00f3rgano de:",
            "options": [
                "A.- Supervisi\u00f3n y control.  ",
                "B.- Participaci\u00f3n y representaci\u00f3n.  ",
                "C.- Garant\u00eda y control.  ",
                "D.- Asesor  del Rector.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Seg\u00fan el art\u00edculo 55 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, d eclarado el estado de alarma:",
            "options": [
                "A.- Solo es susceptible de suspensi\u00f3n el derecho a la inviolabilidad del domicilio.  ",
                "B.- Entre otros, puede suspenderse el derecho a salir y entrar libremente de Espa\u00f1a.  ",
                "C.- Entre otros puede suspenderse el derecho a la huelga.  ",
                "D.- No es susceptible de suspensi\u00f3n ning\u00fan derecho constitucional.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con lo previsto en el C\u00f3digo Civil, las normas jur\u00eddicas contenidas en los tratados internacionales:",
            "options": [
                "A.- En ning\u00fan cas o puede llegar a tener aplicaci\u00f3n directa en Espa\u00f1a.  ",
                "B.- Aunque no pueden llegar a tener aplicaci\u00f3n directa en Espa\u00f1a, tendr\u00e1n car\u00e1cter ",
                "C.- Ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n directa en Espa\u00f1a desde la firma del tratado internacional ",
                "D.- Ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n directa en Espa\u00f1a cuando hayan pasado a formar parte del "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- El error o la ausencia de la calificaci\u00f3n de un recurso por parte del administ rado:",
            "options": [
                "A.- Ser\u00e1 obst\u00e1culo  para su tramitaci\u00f3n y objeto de subsanaci\u00f3n.  ",
                "B.- Ser\u00e1 causa de inadmisi\u00f3n.  ",
                "C.- Deber\u00e1 ser subsanado en el plazo de 15 d\u00edas.  ",
                "D.- No ser\u00e1 obst\u00e1culo para su tramitaci\u00f3n siempre que se deduzca su verdadero car\u00e1cter.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 7 del Real Decreto 640/2021, de 27 de julio, de creaci\u00f3n,",
            "options": [
                "A.- 1/25 y 1/50.   ",
                "B.- 1/25 y 1/75 . ",
                "C.- 1/75 y 1/100.  ",
                "D.- 1/50 y 1/75 "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 44 de la Ley 40/2015, s er\u00e1n considerados v\u00e1lidos",
            "options": [
                "A.- Los documentos elec tr\u00f3nicos transmitidos en entornos abiertos de comunicaciones ",
                "B.- Los documentos electr\u00f3nicos transmitidos en entornos cerrados de comunicac iones ",
                "C.- Los documentos electr\u00f3nicos transmitidos en entornos abiertos de comunicaciones ",
                "D.- Los documentos electr\u00f3nicos transmitidos en entornos cerrados de comunicaciones "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Los documentos utilizados en las actuaciones administrativas se almacenar\u00e1n , seg\u00fan lo",
            "options": [
                "A.- Por medios no electr\u00f3nicos, salvo cuando no sea lo m\u00e1s adecuado para su conservaci\u00f3n.  ",
                "B.- Por medios electr\u00f3ni cos, salvo cuando no sea posible.  ",
                "C.- Siempre por medios electr\u00f3nicos y medios no electr\u00f3nicos.  ",
                "D.- Siempre por medios electr\u00f3nicos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- En la carrera horizontal de los funcionarios de carrera, los ascensos ser\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- Consecutivos y no consecutivos, si se cumplen los requisititos pertinentes.  ",
                "B.- Consecutivos con car\u00e1cter general, salvo supuestos excepcionales.  ",
                "C.- Exclusivamente consecutivos.  ",
                "D.- Ninguna es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- La continuidad en un puesto de trabajo  obtenido por concurso quedar\u00e1 vinculada a:",
            "options": [
                "A.- La reincorporaci\u00f3n de su titular.  Miscel\u00e1nea 61  ",
                "B.- Al cumplimiento de los objetivos marcados en el Plan Estrat\u00e9gico.  ",
                "C.- La Evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 2 de la Ley 53/1984, de Incompatibilidades del",
            "options": [
                "A.- Solo a los funcionarios de carrera.  ",
                "B.- \u00danicamente a los funcionarios.  ",
                "C.- A todo el perso nal al servicio de las Administraciones P\u00fablicas, cualquiera que sea la ",
                "D.- A los funcionarios y a los laborales fijos, con contrato indefinido.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 3 de la L ey Org\u00e1nica 2/2023 del Sistema",
            "options": [
                "A.- Personalidad jur\u00eddica.  ",
                "B.- Personalidad jur\u00eddica propia.  ",
                "C.- Capacidad de obrar en defensa de sus intereses.  ",
                "D.- Potestades y capacidad jur\u00eddica.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 33 de la Ley Org\u00e1nica 2/2023 del Sistema",
            "options": [
                "A.- El Estudiantado de la Universidad.  ",
                "B.- El PDI de la Universidad . ",
                "C.- El PAS de la Universidad . ",
                "D.- La Comunidad Univer sitaria.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Para las Universidades P\u00fablicas de Andaluc\u00eda, la exenci\u00f3n de garant\u00edas, dep\u00f3sitos y cauciones ante cualquier \u00f3rgano administrativo de la Junta de Andaluc\u00eda, es:",
            "options": [
                "A.- Una potestad.  ",
                "B.- Una prerrogativa.  ",
                "C.- Un privilegio.  ",
                "D.- Una dispensa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con el art\u00edculo 4 del Real Decreto 822/2021 la comprensibilidad social es :",
            "options": [
                "A.- Un principio general que deber\u00e1n inspirar el dise\u00f1o de los planes de estudios de los ",
                "B.- Un referente de los principios y valores democr\u00e1ticos y los Objetivos de Desarrollo Sostenible . ",
                "C.- Un objetivo que deber\u00e1n incorporarse como contenidos o competencias de car\u00e1cter transversal.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 4 d el Real Decreto 889/2021 los t\u00edtulos",
            "options": [
                "A.- Homologaci\u00f3n.  ",
                "B.- Equivalencia a titulaci\u00f3n  univ ersitaria oficial.  ",
                "C.- Equivalencia a nivel acad\u00e9mico universitario oficial.  ",
                "D.- Convalidaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- La fase espec\u00edfica de la prueba de mayores de veinticinco a\u00f1os est\u00e1 estructurada en cinco:",
            "options": [
                "A.- V\u00edas.  ",
                "B.- Ramas.  ",
                "C.- Opciones.  ",
                "D.- Preferencias.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Los alumnos que hayan obtenido simult\u00e1neamente el t\u00edtulo de Bachiller en uno de los",
            "options": [
                "A.- Cualquier Universidad p\u00fablica espa\u00f1ola.  ",
                "B.- En cualquier Universidad p\u00fablica o privada espa\u00f1ola.  ",
                "C.- En la UNED.  ",
                "D.- En la Universidad de Granada.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- \u00bfEn qu\u00e9 momento se asigna a un doctorando un Director de Tesis?",
            "options": [
                "A.- En el momento de admisi\u00f3n en el programa de doctorado.  ",
                "B.- En el momento de superaci\u00f3n del programa de doctorado.  ",
                "C.- En el momento de aprobaci\u00f3n, por parte  de la Comisi\u00f3n Acad\u00e9mica del Programa de ",
                "D.- En el momento de preinscripci\u00f3n en el programa de doctorado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- En la Universidad de M\u00e1laga, el procedimiento administrativo para el reconocimiento de",
            "options": [
                "A.- A solicitud de quien posea la condici\u00f3n de estudiante.  ",
                "B.- De oficio, por parte de la Secretar\u00eda General.  ",
                "C.- De oficio, por parte de la Comisi\u00f3n de Reconocimientos del correspondiente Centro.  ",
                "D.- A solicitud de cualquier administrado.  "
            ]
        }
    ]
}