{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con lo recogid o en el Reglamento del R\u00e9gimen E con\u00f3mico y Financiero de la",
            "options": [
                "A.- Al Consejo Social.  ",
                "B.- A la Consejer\u00eda que asuma las competencias de Hacienda P\u00fabica.  ",
                "C.- Al Rector.  ",
                "D.- A la Gerencia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De acuerdo con lo dispuesto en el art\u00edculo 112 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y",
            "options": [
                "A.- Al Consejo Social.  ",
                "B.- A la Gerencia.  ",
                "C.- Al Servicio de Contabilidad.  ",
                "D.- Al Servicio de Intervenci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes es un principio contable de car\u00e1cter presupuestario?",
            "options": [
                "A.- Prudencia.  ",
                "B.- Desafectaci\u00f3n.  ",
                "C.- No compensaci\u00f3n.  ",
                "D.- Importancia relativa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- En la Universidad de M\u00e1laga, no  podr\u00e1n cubrirse por libre designaci\u00f3n:",
            "options": [
                "A.- Los puestos de car\u00e1cter directivo.  ",
                "B.- Los puestos de especial responsabilidad.  ",
                "C.- Los basados en una relaci\u00f3n de confianza, as\u00ed recogidos en la RPT.  ",
                "D.- Los puestos de Responsables de \u00c1reas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De acuerdo con lo recogido en la Ley 40/2015, las Administraciones P\u00fablicas act\u00faan de acuerdo con el principio de:",
            "options": [
                "A.- Discrecionalidad t\u00e9cnica.  ",
                "B.- Discrecionalidad relativa.  ",
                "C.- Discrecionalidad absoluta.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 46 de la Ley 40/2015, y en relaci\u00f3n con los",
            "options": [
                "A.- Estos se almacenar\u00e1n por medios electr\u00f3nicos, salvo cuando no sean posibles.  ",
                "B.- Alguno s de estos se almacenar\u00e1n por medios electr\u00f3nicos.  ",
                "C.- Todos se almacenar\u00e1n por medios electr\u00f3nicos.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Seg\u00fan el art\u00edculo 14 de la Constituci\u00f3n, son iguales ante la ley:",
            "options": [
                "A.- Todos los ciudadanos.  ",
                "B.- Todos los espa\u00f1oles.  ",
                "C.- Los espa\u00f1oles y los extranjeros.  ",
                "D.- Todos los espa\u00f1oles que se encuentren en situaci\u00f3n de plenitud de derechos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes son fundamentos del orden pol\u00edtico y de la paz social seg\u00fan el art\u00edculo 10 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "options": [
                "A.- El libre desarrollo de la personalidad.  ",
                "B.- La dignidad de la persona y los derechos inviolables que le son inherentes.  ",
                "C.- El respeto a la ley y los derechos de los dem\u00e1s.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con lo establecido en la Ley 39/2015, aquellos cuyos intereses leg\u00edtimos, individuales o colectivos, puedan resultar afectados por la resoluci\u00f3n y se personen en el procedimiento en tanto no haya reca\u00eddo resoluci\u00f3n definitiva, tendr\u00e1n la consi deraci\u00f3n de:",
            "options": [
                "A.- Afectados.  ",
                "B.- Interesados.  ",
                "C.- Sujetos pasivos.  ",
                "D.- Terceros.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Iniciado un procedimiento, el \u00f3rgano administrativo competente para resolver podr\u00e1 adoptar medidas provisionales para asegurar la eficacia de la resoluci\u00f3n, de acuerdo con los principios de:",
            "options": [
                "A.- Eficacia, eficiencia y seguridad.  ",
                "B.- Eficacia, eficiencia y simplicidad.  ",
                "C.- Proporcionalidad, eficacia y seguridad.  ",
                "D.- Proporcionalidad, efectividad y menor onerosidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Los procesos selectivos, de acuerdo con lo establecido en el EBEP, tendr\u00e1n car\u00e1cter:",
            "options": [
                "A.- \u00danico.  ",
                "B.- Abierto.   ",
                "C.- Cerrado.  ",
                "D.- Privado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- La pertenencia a los \u00f3rganos de selecci\u00f3n ser\u00e1 siemp re a t\u00edtulo:",
            "options": [
                "A.- Permanente.  ",
                "B.- Personal.  ",
                "C.- Individual.  ",
                "D.- Colectivo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- En el caso de un funcionario del grupo A o personal equivalente, para que le sea autorizada",
            "options": [
                "A.- Un 50 %  ",
                "B.- Un 40 %  ",
                "C.- Un 30 %   ",
                "D.- Un 25 %  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- La Ley Org\u00e1nica de Universidades, al tratar el presupuesto de las Universidades P\u00fablicas,",
            "options": [
                "A.- Formar\u00e1n parte del patrimonio de la Universidad, los derechos de propiedad industrial y propiedad intelectual de los que \u00e9sta sea titular, como consecuencia del desempe\u00f1o por el personal de la Universidad de las funciones que le son propias.   ",
                "B.- Constituye el patrimonio de cada universidad, el conjunto de sus bienes y obligaciones, exclusivamente.  ",
                "C.- Los bienes afectos al cumplimiento de sus fines y sus rendimientos no disfrutar\u00e1n de ",
                "D.- Las Universidades asumen la titularidad de los bienes de dominio p\u00fablico afect os al "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Seg\u00fan Ley Org\u00e1nica de Universidades, al tratar de la Programaci\u00f3n y presupuesto de las Universidades P\u00fablicas, establece que en las ense\u00f1anzas de Grado, los precios p\u00fablicos",
            "options": [
                "A.- Entre el 90 por 100 y el 100 por 100 de los costes en tercera matr\u00edcula.  ",
                "B.- Entre el 90 por 100 y el 100 por 100 de los costes a partir de la cuarta matr\u00edcula.  ",
                "C.- Entre el 90 por 100 y el 100 por 100 de los costes en segunda matr\u00edcula.  ",
                "D.- Entre el 90 por 100 y el 100 por 100 de los costes en primera matr\u00edcula.   "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes no es un principio de gobierno de la Universidad de M\u00e1laga?",
            "options": [
                "A.- De participaci\u00f3n de todos los sectores de la comunidad universitaria en los \u00f3rganos de representaci\u00f3n, en los t\u00e9rminos previstos en la legislaci\u00f3n vigente o en los presentes  ",
                "B.- De elecci\u00f3n mediante sufragio universal, igual, libre, directo y secreto de las personas que han de ocupar los \u00f3rganos unipersonales y de los componentes de los \u00f3rganos colegiados cuando as\u00ed lo exijan estos Estatutos.  ",
                "C.- De control y som etimiento a fiscalizaci\u00f3n de todos los \u00f3rganos de gobierno y ",
                "D.- Todos los anteriores son principios de gobierno de la Universidad de M\u00e1laga.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- En la Universidad de M\u00e1laga las personas al cargo de los vicerrectorados adjuntos reducir\u00e1n",
            "options": [
                "A.- 3/5 partes.  ",
                "B.- 2/5 partes.  ",
                "C.- 1/3 parte.  ",
                "D.- 1/5 pa rte "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- La pol\u00edtica universitaria de la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda, de acuerdo con las",
            "options": [
                "A.- La internacionalizaci\u00f3n de las Universidades andaluzas.  ",
                "B.- La organizaci\u00f3n de ense\u00f1anzas conjuntas con otras Universidades de dichos \u00e1mbitos.  ",
                "C.- La movilidad de la comunidad universitaria.  ",
                "D.- Programas de becas, ayudas y cr\u00e9ditos al estudio.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De ac uerdo con lo recogido en el art\u00edculo 4 del Real Decreto 1125/2004, e n la asignaci\u00f3n de",
            "options": [
                "A.- 40 horas.  ",
                "B.- 36 horas.  ",
                "C.- 25 horas.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- Seg\u00fan el art\u00edculo 19 de la Ley 3/2022, el pliego de cargos se notificar\u00e1 a la persona o",
            "options": [
                "A.- 10 d\u00edas naturales.  ",
                "B.- 10 d\u00edas h\u00e1biles.  ",
                "C.- 10 d\u00edas lectivos.  ",
                "D.- 10 d\u00edas laborables.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 4 del Real Decreto 889/2022, l os t\u00edtulos sobre",
            "options": [
                "A.- Ser\u00e1n objeto de homologaci\u00f3n , pero no  declaraci\u00f3n de equivalencia . ",
                "B.- No ser\u00e1n objeto de homologaci\u00f3n, pero si de declaraci\u00f3n de equivalencia . ",
                "C.- Podr\u00e1n ser  objeto de homologaci\u00f3n  o de declaraci\u00f3n de equivalencia . ",
                "D.- No ser\u00e1n objeto de homologaci\u00f3n, ni de declaraci\u00f3n de equivalencia .  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 4 de Real Decreto 412/2014, e n todos aquellos",
            "options": [
                "A.- Condicional.  ",
                "B.- Provisional.  ",
                "C.- Temporal.  ",
                "D.- Eventual.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Las personas solicitantes de preinscripci\u00f3n en un master oficial en una Universidad p\u00fablica",
            "options": [
                "A.- Traducida por int\u00e9 rprete jurado.  ",
                "B.- Traducida al idioma espa\u00f1ol y legalizada.  ",
                "C.- Traducida al espa\u00f1ol.  ",
                "D.- En su idioma original.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- \u00bfDe qu\u00e9 plazo dispondr\u00e1 la Comisi\u00f3n de Selecci\u00f3n en un concurso de acceso a plazas del cuerpo de Catedr\u00e1ticos de Universidad para realizar la propuesta del/los candidato/s o",
            "options": [
                "A.- Siete d\u00edas naturales contados a partir de la finalizaci\u00f3n del concurso.  ",
                "B.- Cinco d\u00edas naturales contados a partir de la finalizaci\u00f3n del concurso.  ",
                "C.- Tres d\u00edas naturales contados a partir de la finalizaci\u00f3n del concurso.  ",
                "D.- Dos d\u00edas naturales contados a partir de la finalizaci\u00f3n del concurso.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 7 de Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios o actividades, y de la experiencia laboral o profesional, a efectos de la ob tenci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- El Vicerrectorado de Estudiantes.  ",
                "B.- El Decano o Director del correspondiente Centro.  ",
                "C.- La Oficial\u00eda Mayor.  ",
                "D.- La Secretar\u00eda del correspondiente Centro.  "
            ]
        }
    ]
}