{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- \u00bfEn qu\u00e9 art\u00edculo dispone la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola que la ley regular\u00e1 el estatuto de los funcionarios p\u00fablicos, el acceso a la funci\u00f3n p\u00fablica de acuerdo con los principios de m\u00e9rito y capacidad, las peculiaridades del ejercicio de su derecho a sindicaci\u00f3n, el sistema de incompatibilidades y las garant\u00edas para la imparcialidad en el ejercicio de sus funciones?",
            "options": [
                "A.- Art\u00edculo 101.  ",
                "B.- Articulo 17.4.  ",
                "C.- Art\u00edculo 103.3.  ",
                "D.- Articulo 148.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Seg\u00fan el art\u00edculo 78 del Estat uto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, la provisi\u00f3n de puestos de trabajo en cada Administraci\u00f3n P\u00fablica se llevar\u00e1 a cabo:",
            "options": [
                "A.- \u00danicamente por concurso.  ",
                "B.- Preferentemente por libre designaci\u00f3n.  ",
                "C.- Mediante procedimientos basados exclusivamente en la capacidad.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Seg\u00fan el art\u00edculo 16 del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, una de las modalidades de la carrera profesional de los funcionarios de carrera es la promoci\u00f3n interna horizontal que consiste:",
            "options": [
                "A.- En la progresi\u00f3n de grado, categor\u00eda, escal\u00f3n, sin necesidad de cambiar de puesto de trabajo  ",
                "B.- En el ascenso en la estructura de puestos de trabajo.  ",
                "C.- En el ascenso desde un cuerpo o escala de un Subgrupo a otro superior.  ",
                "D.- En el acceso a cuerpos o escalas del mismo Subgrupo profesional.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- El Real Decreto 33/1986, por el que se aprueba el Reglamento de R\u00e9gimen Disciplinario de los funcionarios de la Administraci\u00f3n del Estado dispone en su art\u00edculo 19.1 que la responsa bilidad disciplinaria se extingue:",
            "options": [
                "A.- Con el cumplimiento de la sanci\u00f3n o su caducidad.  ",
                "B.- Con el cumplimiento de la sanci\u00f3n, o pase del funcionario a la situaci\u00f3n administrativa de servicios especiales o excedencia en cualquier modalidad que imposibili ta su  cumplimiento.  ",
                "C.- Con el cumplimiento de la sanci\u00f3n, muerte, prescripci\u00f3n de la falta o de la sanci\u00f3n, indulto y amnist\u00eda.  ",
                "D.- Con el cumplimiento de la sanci\u00f3n, jubilaci\u00f3n o muerte.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- Seg\u00fan el art\u00edculo 56 de la Ley Org\u00e1nica de Universidades, el profesorado universitario pertenecer\u00e1 a los siguientes cuerpos docentes:",
            "options": [
                "A.- S\u00f3lo Catedr\u00e1ticos de Universidad.  ",
                "B.- Catedr\u00e1ticos de Universidad, Profesores Titulares de Universidad, Catedr\u00e1ticos de Escuela Universitaria y Profesores Titulares de Escuela Universitaria y a las distintas figuras de profesores contratados contempladas en la LOU.  ",
                "C.- Catedr\u00e1ticos de Universidad, Profesores Titulares de Universidad, Catedr\u00e1ticos de Escuela Universitaria y Profesores Titulares de Escuela Universitaria.  ",
                "D.- Catedr\u00e1ticos de Universidad y Profesores Titulares de Universidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con el art\u00edculo 87 de  la Ley Andaluza de Universidades, para la determinaci\u00f3n de las transferencias correspondientes a cada Universidad p\u00fablica andaluza se elaborar\u00e1 un modelo de financiaci\u00f3n com\u00fan, revisable cada:",
            "options": [
                "A.- Tres a\u00f1os.  ",
                "B.- Cuatro a\u00f1os.  ",
                "C.- Cinco a\u00f1os.   ",
                "D.- Seis a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Aquellas modificaciones del estado de gastos mediante las que, sin alterar la cuant\u00eda total del mismo, se imputa el importe total o parcial de un cr\u00e9dito a otras partidas presupuestarias con diferente vinculaci\u00f3n jur\u00eddica, e incluso con la creaci\u00f3n de cr\u00e9ditos nuevos se denominan:",
            "options": [
                "A.- Incorporaci\u00f3n de cr\u00e9dito.  ",
                "B.- Transferencia de cr\u00e9dito.  ",
                "C.- Suplemento de cr\u00e9dito.  ",
                "D.- Complemento de cr\u00e9dito.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Dentro del Presupuesto de la Universidad de M\u00e1laga, y seg\u00fan se recoge en su texto articulado , el Cap\u00edtulo 7 del estado de gastos se denomina :",
            "options": [
                "A.- Transferencias de Capital.  ",
                "B.- Transferencias Corrientes.  ",
                "C.- Enajenaci\u00f3n de Inversiones Reales.  ",
                "D.- Activo Financiero.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con lo dispuesto en la Disposici\u00f3n adicional primera, del Real Decreto 822/2021 y en relaci\u00f3n con la e ficacia de lo s t\u00edtulos universitarios oficiales correspondientes a la ordenaci\u00f3n previa al EEES , estos:",
            "options": [
                "A.- Mantendr\u00e1n todos sus efectos acad\u00e9micos y profesionales .  ",
                "B.- Mantendr\u00e1n todos sus efectos acad\u00e9micos y, en su caso, profesionales .  ",
                "C.- Mantendr\u00e1n solo sus efectos acad\u00e9micos . ",
                "D.- Mantendr\u00e1n solo sus efectos profesionales . "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Seg\u00fan el art. 2 del R.D. 1086/1989, de 28 de agosto, sobre retribuciones del  profesorado universitario, los funcionarios de carrera de Cuerpos docentes  universitarios que presten servicio en las Universidades en r\u00e9gimen de dedicaci\u00f3n a tiempo completo ser\u00e1n retribuidos por los conceptos de:",
            "options": [
                "A.- Sueldo, trienios, pagas extraordinarias, complemento de destino,  complemento espec\u00edfico, y en su caso, quinquenios y sexenios.  ",
                "B.- Sueldo, trienios, pagas extraordinarias, complemento de destino,  complemento espec\u00edfico, y en su caso, complemento de productividad.   ",
                "C.- Sueldo, trienios, pagas extraordinarias, complemento de destino,  complemento espec\u00edfico, y en su caso, complemento de productividad,  quinquenios y sexenios.  ",
                "D.- Retribuciones b\u00e1sicas y retribuciones complementarias.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- La resoluci\u00f3n expresa que se dicte con posterioridad a la producci\u00f3n del silencio administrativo:",
            "options": [
                "A.- S\u00f3lo podr\u00e1 dictarse en el mismo sentido que el silencio.  ",
                "B.- No es obligatoria por haberse producido ya la resoluci\u00f3n.  ",
                "C.- No viene condicionada en ning\u00fan caso por el sentido del silencio.  ",
                "D.- Puede dictarse prescindiendo del sentido del silencio si \u00e9ste es desestimatorio.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con lo e stablecido en el art\u00edculo 52 de la Ley 39/2015, los actos nulos podr\u00e1n ser convalidados:",
            "options": [
                "A.- Cuando afecten al inter\u00e9s p\u00fablico.  ",
                "B.- Cuando produzcan indefensi\u00f3n a los interesados.  ",
                "C.- Tan s\u00f3lo en los supuestos de desviaci\u00f3n de poder.  ",
                "D.- En ning\u00fan caso.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- El Consejo de Gobierno de la Universidad de M\u00e1laga, de acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 124 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, podr\u00e1 crear otras escalas o especialidades de las existentes, as\u00ed como otras categor\u00edas profesionales, previa negociaci\u00f3n con:",
            "options": [
                "A.- La Junta de Personal y el Comit\u00e9 de empresa.  ",
                "B.- Los sindicatos m\u00e1s representativos dentro del \u00e1mbito de la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "C.- Los delegados de personal y los delegados de prevenci\u00f3n.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- En la Universidad de M\u00e1laga, la aprobaci\u00f3n de las gu\u00edas docentes de los departamentos corresponde:",
            "options": [
                "A.- A la Junta de Centro correspondiente.  ",
                "B.- Al Decano o Director del Centro.  ",
                "C.- Al Consejo de Departa mento.  ",
                "D.- Al Director del Departamento.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- En relaci\u00f3n a las F uentes del Derecho y conforme al art\u00edculo 1 del C\u00f3digo Civil, se\u00f1ale cu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es correcta:",
            "options": [
                "A.- Las fuentes del ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol son la ley, la jurisprudencia, costumbre y los principios generales del derecho.  ",
                "B.- La costumbre siempre regir\u00e1 excepto cuando sea contraria a la moral o al orden p\u00fablico, y que resulte probada.  ",
                "C.- Los jueces determinar\u00e1n si una disposici\u00f3n que contradiga a otra de ran go superior puede ser aplicada.  ",
                "D.- Los principios generales del derecho se aplicar\u00e1n en defecto de ley o costumbre, sin perjuicio de su car\u00e1cter informador del ordenamiento jur\u00eddico.   "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- En relaci\u00f3n con la memoria econ\u00f3mica para la rendici\u00f3n de c uentas \u00bfQu\u00e9 frase es falsa?",
            "options": [
                "A.- No hay que confeccionarla si se realizan los restantes documentos siguiendo el modelo oficial.  ",
                "B.- Informa sobre los principales movimientos del balance.  ",
                "C.- Proporciona datos sobre la cuenta de resultados econ\u00f3mico -patrim onial.  ",
                "D.- Indica el remanente de tesorer\u00eda.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- La ley 40/2015 de R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico establece que el \u00f3rgano administrativo que se estime incompetente para la resoluci\u00f3n de un recurso, deber\u00e1:",
            "options": [
                "A.- Remitir directamente las actuaciones al \u00f3rgano que considere competente, \u00fanicamente.  ",
                "B.- Declararse incompetente y dejar el asunto sin resolver.  ",
                "C.- Declararse incompetente y pese a ello resolver\u00e1 el asunto.  ",
                "D.- Remitir directamente las actuaciones al \u00f3rgano que considere competente y notificar esta circunstancia a los interesados.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Seg\u00fan lo previsto en la Ley 40/2015 de R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico, contra las resoluciones adoptadas en materia de recusaci\u00f3n:",
            "options": [
                "A.- Podr\u00e1 interponerse directamente d emanda ante la v\u00eda jurisdiccional social.  ",
                "B.- No cabr\u00e1 recurso, sin perjuicio de la posibilidad de alegar la recusaci\u00f3n al interponer el recurso que proceda contra el acto que ponga fin al procedimiento.  ",
                "C.- Cabr\u00e1 recurso de alzada.  ",
                "A.- Cabr\u00e1 re curso pote stativo de reposici\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Entre las medidas encaminadas a la construcci\u00f3n del Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior se encuentra el establecimiento del Sistema Europeo de Transferencia de Cr\u00e9ditos (ECTS) en las titulaciones oficiales de grado y de posgrado. Este sistema se ha generalizado a partir de los programas de movilidad de estudiantes S\u00f3crates -Erasmus, facilitando las equivalencias y el reconocimiento de estudios realizados en otros pa\u00edses. Asimismo, su implantaci\u00f3n ha sido recomendada en dis tintas declaraciones entre ellas:",
            "options": [
                "A.- Praga.  ",
                "B.- Roma.  ",
                "C.- Lisboa.  ",
                "D.- Polonia . "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con lo dispuesto en el art\u00edculo 5 del Real Decreto 412/2014 La admisi\u00f3n a las ense\u00f1anzas universitarias oficiales de Grado se realizar\u00e1 con respeto a los principios de:",
            "options": [
                "A.- Igualdad, no discriminaci\u00f3n, m\u00e9rito y capacidad.  ",
                "B.- Igualdad, m\u00e9rito y discriminaci\u00f3n.  ",
                "C.- Igualdad y capacidad.  ",
                "D.- M\u00e9rito y capacidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- \u00bfCu\u00e1l de las siguientes tareas no ser\u00e1n funci\u00f3n la comisi\u00f3n organizadora de la prueba de acceso a la universidad para mayores de 25 a\u00f1os?",
            "options": [
                "A.- Coordinaci\u00f3n de la prueba de acceso.  ",
                "B.- Adopci\u00f3n de medidas para garantizar el secreto del procedimiento de elaboraci\u00f3n y selecci\u00f3n de los ex\u00e1menes, as\u00ed como el anonimato de los ejercicios realizados por los aspirantes.  ",
                "C.- Resoluci\u00f3n de reclamaciones.  ",
                "D.- Calificaci\u00f3n de las pruebas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- La evaluaci\u00f3n de Bachillerato se realizar\u00e1 exclusivamente:",
            "options": [
                "A.- Al alumnado que quiere obtener la correspondiente titulaci\u00f3n.  ",
                "B.- Al alumnado que quiera acceder a las ense\u00f1anzas universitarias oficiales de Grado.  ",
                "C.- Al alumnado que quiera acceder a cualquiera de las ense\u00f1anzas universitarias oficiales.  ",
                "D.- B.- Al alumnado que quiera acceder a las ense\u00f1anzas universitarias oficiales de Master.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 3 del Reglamento 3/2022 de la Universidad de M\u00e1laga,  se considera Estudiante oficial que contin\u00faa estudios :",
            "options": [
                "A.- A la persona que cursa en la Universidad de M\u00e1laga los e studios correspondientes a la totalidad de la matr\u00edcula formalizada.  ",
                "B.- A la persona que cursa en otra Universidad o Instituci\u00f3n equivalente, como desarrollo de un programa o convenio de movilidad, la totalidad de los estudios correspondientes a la matr\u00edcula formalizada.  ",
                "C.- A la persona que cursa en la Universidad de M\u00e1laga los estudios correspondientes a una parte de la matr\u00edcula formalizada, y en otra Universidad o Instituci\u00f3n equivalente, como desarrollo de un programa o convenio de movilidad, los estu dios correspondientes a la otra parte de la matr\u00edcula formalizada.  ",
                "D.- Todas las respuestas ant eriores son correctas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Seg\u00fan el apartado 8 de la Gu\u00eda de Matr\u00edcula de la Universidad de M\u00e1laga, e n el caso de estudiantes que superen las pruebas conducentes a la obtenci\u00f3n de los cr\u00e9ditos matriculados, antes de la finalizaci\u00f3n del periodo de prestaci\u00f3n del correspondiente servicio docente presencial, proceder\u00e1 la reducci\u00f3n del respectivo precio p\u00fabli co en la parte proporcional al servicio prestado, sin que en ning\u00fan caso dicha reducci\u00f3n pueda ser superior al:",
            "options": [
                "A.- 80% de dicho precio p\u00fablico.  ",
                "B.- 70% de dicho precio p\u00fablico.  ",
                "C.- 60% de dicho precio p\u00fablico.  ",
                "D.- 50% de dicho precio p\u00fablico.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Seg\u00fan el apartado 14 de la Gu\u00eda de Matr\u00edcula de la Universidad de M\u00e1laga \u00bfe n cu\u00e1l de los siguientes casos se podr\u00e1 recuperar los precios p\u00fablicos abonados, de acuerdo con la gu\u00eda de matriculaci\u00f3n de la Universidad de M\u00e1laga?",
            "options": [
                "A.- La no prestaci\u00f3n  del servicio abonado, por causa imputable a la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "B.- El cambio en las condiciones de prestaci\u00f3n del servicio docente, por parte de la Universidad de M\u00e1laga, con posterioridad a la formalizaci\u00f3n de la matr\u00edcula, que impida recibir dicha prestaci\u00f3n en su totalidad.  ",
                "C.- El abono de una cantidad superior a la liquidada.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.   "
            ]
        }
    ]
}