{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Seg\u00fan el art\u00edculo 86 de la Constituci\u00f3n, con respecto de un Decreto Ley:",
            "options": [
                "A.- El Congreso debe convalidarlo obligatoriamente en el plazo de un mes.  ",
                "B.- El Congreso puede derogarlo en cualquier momento.  ",
                "C.- Las Cortes pueden tramitarlo como proyecto de Ley por el procedimiento de urgencia.  ",
                "D.- El Decreto Ley se convalidado autom\u00e1ticamente a los tres meses de su promulgaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Seg\u00fan del C\u00f3digo Civil, son fuentes del ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol:",
            "options": [
                "A.- La Ley, la costumbre y los principios generales del derecho.   ",
                "B.- La ley, el precedente, la costumbre y los principios generales del derecho.  ",
                "C.- La ley, la costumbre, los principios generales del derecho y la jurisprudencia.  ",
                "D.- La Constituci\u00f3n, la ley, la costumbre y los principios generales del derecho . "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Lo caracter\u00edstico de un profesor asociado es :",
            "options": [
                "A.- Estar jubilado.  ",
                "B.- Haber sido contratado con la finalidad principal de completar su formaci\u00f3n investigadora.  ",
                "C.- Que la causa de su contrataci\u00f3n radica en el reconocido prestigio que ha adquirido por su actividad docente o investigadora en otras Universidades.  ",
                "D.- Ser un  especialista de reconocida competencia que ejerce su actividad fuera del \u00e1mbito acad\u00e9mico universitario.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con lo previsto en la primera parte del Plan General de Contabilidad P\u00fablica, las transacciones y otros hechos econ\u00f3micos deber\u00e1n reconocerse,  con car\u00e1cter general:",
            "options": [
                "A.- En el momento en que se produzca la corriente monetaria o financiera derivada de ellos.  ",
                "B.- Cuando se produzcan las variaciones de los activos y pasivos que les afecten.  ",
                "C.- En funci\u00f3n de la corriente real de bienes y servicios que los mismos representan.   ",
                "D.- En el momento del cobro de la totalidad o parte del precio correspondiente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- \u00bfQui\u00e9n fija los plazos de matr\u00edcula para los estudiantes de nuevo ingreso, que accedan por primera vez a los respectivos estudios en la Universidad de M\u00e1laga?",
            "options": [
                "A.- A la Comisi\u00f3n para el Distrito \u00danico de Andaluc\u00eda.  ",
                "B.- A la Rectora.  ",
                "C.- Al Consejo de Gobierno.  ",
                "D.- A los Centros.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Seg\u00fan el art\u00edculo 83 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Administraciones P\u00fablicas, el plazo para formular alegaciones en un periodo de informaci\u00f3n p\u00fablica en ning\u00fan caso podr\u00e1 ser inferior a:",
            "options": [
                "A.- Diez d\u00edas, ampliables a quince d\u00edas, salvo que se trate de procedimientos de concurrencia competitiva.  ",
                "B.- Diez d\u00edas, ampliables a veinte d\u00edas, salvo que se trate de procedimientos de concurrencia competitiva.  ",
                "C.- Diez d\u00edas.  ",
                "D.- Veinte d\u00edas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De c onformidad con el art\u00edculo 116 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Administraciones P\u00fablicas, constituye causa de inadmisi\u00f3n de un recurso administrativo:",
            "options": [
                "A.- Ser incompetente el \u00f3rgano administrativo, cuando  el competente perteneciera a la misma Administraci\u00f3n P\u00fablica.   ",
                "B.- Cuando los interesados carezcan de legitimaci\u00f3n.  ",
                "C.- Cuando se trate de un acto susceptible de revisi\u00f3n.  ",
                "D.- Haber transcurrido el plazo para la interposici\u00f3n del recurso.   "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Seg\u00fan el art\u00edculo 2 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan, el sector p\u00fablico institucional queda integrado, entre otros, por:",
            "options": [
                "A.- Cualesquiera organismos p\u00fablicos y entidades de derecho privado vinculados o dependientes de las Administraciones P\u00fablicas.  ",
                "B.- Las entidades de derecho privado vinculadas o dependientes de las Administraciones P\u00fablicas, que quedar\u00e1n sujetas a lo dispuesto en las normas de esta Ley que  espec\u00edficamente se refieran a las mismas, y en todo caso, cuando no ejerzan potestades administrativas.  ",
                "C.- Las Universidades p\u00fablicas, que se regir\u00e1n por su normativa espec\u00edfica y supletoriamente por las previsiones de esta Ley.   ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas."
            ]
        },
        {
            "question": "9.- Si una unidad electoral tiene de  751 a 1.000 funcionarios  \u00bfCu\u00e1ntos miembros tendr\u00e1 una Junta de Personal?",
            "options": [
                "A.- 21.  ",
                "B.- 19. ",
                "C.- 17. ",
                "D.- 15. "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- En caso de urgente inaplazable necesidad, los puestos de trabajo podr\u00e1n proveerse:",
            "options": [
                "A.- Con car\u00e1cter provisional.  ",
                "B.- Media nte comisi\u00f3n de servicios.  ",
                "C.- Mediante concurso.  ",
                "D.- Mediante adscripci\u00f3n provisional.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes principios contables establece la prohibici\u00f3n de compensar unas cuentas con otras?",
            "options": [
                "A.- Uniformidad.  ",
                "B.- Devengo.  ",
                "C.- No compensaci\u00f3n.  ",
                "D.- Asociaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con el art\u00edculo 4 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga \u00bfEn cu\u00e1l de los siguientes principios no inspira todo el funcionamiento y actividades de la Universidad de M\u00e1laga?",
            "options": [
                "A.- Igualdad.  ",
                "B.- Justicia.  ",
                "C.- M\u00e9rito.  ",
                "D.- Pluralismo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 4 del Real Decreto 898/1985, de 30 de abril, sobre r\u00e9gimen del profesorado universitario  \u00bfQui\u00e9n otorga el n\u00famero de registro de personal a los profesores de los cuerpos docentes universitarios?",
            "options": [
                "A.- El Registro Central de Personal.   ",
                "B.- El Consejo de Universidades.  ",
                "C.- Las Universidades.  ",
                "D.- La Conferencia General de Pol\u00edtica Universitaria.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- De acuerdo con el art\u00edculo 59 de los Estatutos de la Universidad de  M\u00e1laga \u00bfCu\u00e1ntos titulares de direcciones de departamentos e institutos de investigaci\u00f3n de la Universidad de M\u00e1laga, forman parte del Consejo de Gobierno?",
            "options": [
                "A.- 2. ",
                "B.- 3. ",
                "C.- 4. ",
                "D.- 5.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- \u00bfQu\u00e9 exenci\u00f3n de obligaciones docentes y administrativas tienes el Defensor Universitario en la Universidad de M\u00e1laga?",
            "options": [
                "A.- 2/3. ",
                "B.- 3/5. ",
                "C.- 4/6. ",
                "D.- Est\u00e1 dispensado de toda obligaci\u00f3n docente y administrativa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Son motivos de abstenci\u00f3n en un procedimiento administrativo:",
            "options": [
                "A.- Tener inter\u00e9s personal en el asunto de que se trate o en otro en cuya resoluci\u00f3n pudiera influir la de aqu\u00e9l.  ",
                "B.- Ser administrador de sociedad o entidad interesada.  ",
                "C.- Tener cuesti\u00f3n litigiosa pendiente con alg\u00fan interesado.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son  correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Contra las resoluciones adoptadas en materia de recusaci\u00f3n:",
            "options": [
                "A.- Podr\u00e1 imponerse recurso de alzada.  ",
                "B.- Podr\u00e1 imponerse recurso extraordinario de revisi\u00f3n.  ",
                "C.- Podr\u00e1 imponerse el recurso pertinente.  ",
                "D.- No cabr\u00e1 recurso.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- La autorizaci\u00f3n para el inicio de las actividades de una nueva Universidad se efectuar\u00e1 mediante:",
            "options": [
                "A.- Decreto.  ",
                "B.- Real Decreto.  ",
                "C.- Orden.  ",
                "D.- Resoluci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- La Gerencia, con car\u00e1cter previo, negociar\u00e1 con las seccione s sindicales representativas y con la Junta de Personal, las plazas que ser\u00e1n objeto de convocatoria, de modo que, con car\u00e1cter general, se acuerde:",
            "options": [
                "A.- En el inicio de cada curso acad\u00e9mico.  ",
                "B.- En el inicio del a\u00f1o.  ",
                "C.- En el primer trimestre de cada a\u00f1o.  ",
                "D.- En el tercer trimestre de cada a\u00f1o.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios o actividades, y de la experiencia laboral o profesional, a efectos de la obtenci\u00f3n de t\u00edtulos u niversitarios oficiales de graduado y m\u00e1ster universitario, as\u00ed como de la transferencia de cr\u00e9ditos , los profesores doctores con vinculaci\u00f3n permanente pertenecientes a la Comisi\u00f3n de Reconocimientos de Estudios, adscritos a cada una de las \u00e1reas de conoc imiento que impartan docencia en la correspondiente titulaci\u00f3n, ser\u00e1n designados por:",
            "options": [
                "A.- Los respectivos Consejos de Departamento.  ",
                "B.- Los respectivos Directores de Departamento.  ",
                "C.- Las respectivas Juntas de Centro.  ",
                "D.- El Rector.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Cuando se produzca la suspensi\u00f3n de un programa de doctorado, la Universidad de M\u00e1laga estar\u00e1 obligada a garantizar el adecuado desarrollo efectivo de las ense\u00f1anzas que hubieran iniciado sus estudiantes hasta su finalizaci\u00f3n. \u00bfA qui\u00e9n corresponde aprobar los criterios que garanticen el adecuado desarrollo efectivo de las ense\u00f1anzas que hubieran iniciado sus estudiantes hasta su finalizaci\u00f3n?",
            "options": [
                "A.- Al Centro . ",
                "B.- A la Junta de Centro.  ",
                "C.- A la Escuela de Doctorado . ",
                "D.- Al Consejo de Gobierno.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Los estudiantes de la Universidad de M\u00e1laga tienen derecho a una revisi\u00f3n de las pruebas de evaluaci\u00f3n correspondientes a las convocatorias utilizadas. El profesorado responsable de la prueba de evaluaci\u00f3n estar\u00e1 obligado  a revisar la correcci\u00f3n de la misma dentro del plazo comprendido entre:",
            "options": [
                "A.-  2 y 6 d\u00edas h\u00e1biles tras la publicaci\u00f3n de las calificaciones.   ",
                "B.-  5 y 10 d\u00edas h\u00e1biles tras la publicaci\u00f3n de las calificaciones.  ",
                "C.-  1 y 3 d\u00edas h\u00e1biles tras la publicaci\u00f3n de  las calificaciones.  ",
                "D.-  3 y 9  d\u00edas h\u00e1biles tras la publicaci\u00f3n de las calificaciones.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 23 del Real Decreto Real Decreto 967/2014, en el Procedimiento para determinar la correspondencia de los t\u00edtulos oficiales de Arquitectura, Ingenier\u00eda, Licenciatura, Arquitectura T\u00e9cnica, Ingenier\u00eda T\u00e9cnica y Diplomatura a los niveles del Marco Espa\u00f1ol de Cualificaciones para la Educaci\u00f3n Superior,  la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Universitaria, antes de que termine la fase de instrucci\u00f3n del procedimiento acordar\u00e1 un per\u00edodo de informaci\u00f3n p\u00fablica que no  podr\u00e1 ser inferior a:",
            "options": [
                "A.- Diez d\u00edas.  ",
                "B.- Quince d\u00edas.  ",
                "C.- Veinte d\u00edas.  ",
                "D.- Un mes.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Cada Centro de la Universidad de M\u00e1laga dispondr\u00e1 de una base de datos con los datos relativos a los TFG finalizados, el encargado del mantenimiento de la misma ser\u00e1:",
            "options": [
                "A.- El Decano o Director del Centro.  ",
                "B.- El Secretario del Centro.  ",
                "C.- La Secretar\u00eda del Centro.  ",
                "D.- La Secretar\u00eda General.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- La permanencia en los estudios universitarios oficiales correspondientes a una titulaci\u00f3n de Grado ser\u00e1 de un m\u00e1ximo de:",
            "options": [
                "A.- 6 cursos acad\u00e9micos matriculados.  ",
                "B.- 7 cursos acad\u00e9micos matriculados.  ",
                "C.- 8 cursos acad\u00e9micos matriculados.  ",
                "D.- 9 cursos acad\u00e9micos matriculados.  "
            ]
        }
    ]
}