{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- \u00bfQui\u00e9n puede delegar en el Gobierno la potestad de dictar normas con rango de ley org\u00e1nica?",
            "options": [
                "A.- Las Cortes General.  ",
                "B.- El Congreso . ",
                "C.- El Senado . ",
                "D.- No es posible delegar dicha potestad. .  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- \u00bfQu\u00e9 nombre recibir\u00e1n las disposiciones del Gobierno que contengan legislaci\u00f3n delegada?",
            "options": [
                "A.- Decretos legislativos.  ",
                "B.- Decreto -leyes.  ",
                "C.- Real Decreto.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- \u00bfUn uso jur\u00eddico tiene la consideraci\u00f3n de costumbre ?",
            "options": [
                "A.- No. ",
                "B.- No salvo si es meramente interpretativo de una declaraci\u00f3n de voluntad.  ",
                "C.- No salvo si no se reduce a la mera interpretaci\u00f3n de una declaraci\u00f3n de voluntad.  ",
                "D.- Si, en todo caso.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Conforme el Real Decreto 11 25/2003, el haber acad\u00e9mico que representa el cumplimiento de los objetivos previstos en los planes de estudios conducentes a la obtenci\u00f3n de t\u00edtulos universitarios oficiales se medir\u00e1 en cr\u00e9ditos europeos \u00bfCu\u00e1l es su acr\u00f3nimo?",
            "options": [
                "A.- CETS.  ",
                "B.- ECS.  ",
                "C.- ECTS.   ",
                "D.- STCE.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De acuerdo con el art\u00edculo 3 del Real Decreto  22/2015, la primera expedici\u00f3n del Suplemento Europeo al T\u00edtulo tendr\u00e1 car\u00e1cter:",
            "options": [
                "A.- Gratuito .  ",
                "B.- Improcedente.  ",
                "C.- Oneroso.  ",
                "D.- Recaudatorio, de acuerdo con el coste de prestaci\u00f3n del servicio.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Seg\u00fan el art\u00edculo 4 de la Ley Org\u00e1nica de Universidades, la creaci\u00f3n de una Universidad",
            "options": [
                "A.- Por Decreto Ley del Gobierno de la Comunidad Aut\u00f3noma en cuyo \u00e1mbito territorial haya de establecerse.  ",
                "B.- Por Decreto Ley del Gobi erno de la Naci\u00f3n.  ",
                "C.- Por Ley de las Cortes Generales, a propuesta del Gobierno, de acuerdo con el Consejo de Gobierno de la Comunidad Aut\u00f3noma en cuyo \u00e1mbito territorial hayan de establecerse.  ",
                "D.- Por decisi\u00f3n de personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas, dentro del respeto a los principios constitucionales y con sometimiento a lo dispuesto en la Ley.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De acuerdo con el art\u00edculo 52 de la LOU,  el contrato que se celebrar\u00e1 con doctores que reciban la evaluaci\u00f3n positiva por parte de la Agencia Nacional de Evaluaci\u00f3n  de la Calidad y Acreditaci\u00f3n o del \u00f3rgano de evaluaci\u00f3n  externo que la ley de la Comunidad Aut\u00f3noma determine, cuya finalidad del contrato es la de  desarrollar, con plena capacidad docente e investigadora, tareas de docencia y de investigaci\u00f3n,  o prioritariamente de investigaci\u00f3n, con car\u00e1cter indefinido y con dedicaci\u00f3n a tiempo  completo es:",
            "options": [
                "A.- Profesores em\u00e9ritos doctores.  ",
                "B.- Profesores contratados doctores.   ",
                "C.- Profesores asociados doctores.  ",
                "D.- Profesores visitantes doctores.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Los procedimientos ordinarios de adjudicaci\u00f3n de los contratos de la Administraci\u00f3n P\u00fablica , seg\u00fan el art\u00edculo 82 del RREF de la Universidad de M\u00e1laga,  son:",
            "options": [
                "A .- Procedimiento abierto y restringido . ",
                "B .- Procedimiento abie rto, restringido y negociado.  ",
                "C .- Procedimiento abierto, negociado, subasta y concurso.  ",
                "D .- Procedimiento negociado, subasta y concurso."
            ]
        },
        {
            "question": "9.- \u00bfQu\u00e9 cap\u00edtulo del estado de gastos se ha activado por primera vez, para el ejercicio 2022, en la Universidad de M\u00e1laga?",
            "options": [
                "A.- IV. ",
                "B.- V.  ",
                "C.- VI. ",
                "D.- VII. "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- De acuerdo con el PORHUMA \u00bfCu\u00e1l de los siguientes complementos se encuentra establecido como parte de la carrera horizontal del personal de la Universidad de M\u00e1laga?",
            "options": [
                "A.- Complemento de mayor dedicaci\u00f3n .  ",
                "B.- Complemento de jornada partida .  ",
                "C.- Complemento de Direcci\u00f3n y Subdirecci\u00f3n de Servicio . ",
                "D.- Complemento por desempe\u00f1o de cargo acad\u00e9mico.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 10 de la Ley 40/2015, la avocaci\u00f3n se realizar\u00e1 necesariamente:",
            "options": [
                "A.- Mediante acuerdo del \u00f3rgano que avoca.  ",
                "B.- Mediante resoluci\u00f3n del \u00f3rgano que avoca.  ",
                "C.- Mediante orden del \u00f3rgano que avoca.  ",
                "D.- Mediante instrucci\u00f3n del \u00f3rgano que avoca.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con la ley 40/2015, tendr\u00e1n consideraci\u00f3n de  \u00f3rganos administrativos:",
            "options": [
                "A.- Todas las unidades administrativas.  ",
                "B.- Las unidades administrativas a las que se les atribuyan funciones que tengan efectos jur\u00eddicos frente a terceros.  ",
                "C.- Las unidades administrativas cuya actuaci\u00f3n tenga car\u00e1cter preceptivo o facultativo.  ",
                "D.- Las unidades administrativas cuya actuaci\u00f3n tengan efectos econ\u00f3micos frente a terceros.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Respecto al recurso de alzada, transcurrido el plazo para dictar y notificar resoluci\u00f3n sin que se produzca  esta , salvo en el supuesto previsto en el art\u00edculo 24.1  de la Ley 39/2015, tercer p\u00e1rrafo:",
            "options": [
                "A.- Se podr\u00e1 entender estimado el recurso . ",
                "B.- Se podr\u00e1  entender desestimado el recurso.  ",
                "C.- Se producir\u00e1 la caducidad del recurso . ",
                "D.- Se producir\u00e1 la suspensi\u00f3n del procedimiento . "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Los actos administrativos que pongan fin a la v\u00eda administrativa podr\u00e1n ser recurridos:",
            "options": [
                "A.- En alzada.  ",
                "B.- Potestativamente en reposici\u00f3n.  ",
                "C.- En alzada y potestativamente en reposici\u00f3n.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Seg\u00fan el art\u00edculo 98 del EBEP, s e llevar\u00e1 a cabo por procedimiento sumario con audiencia al interesado la imposici\u00f3n de sanciones por:",
            "options": [
                "A.- Faltas muy graves y graves.  ",
                "B.- Faltas muy graves.  ",
                "C.- Faltas graves y leves.  ",
                "D.- Faltas leves.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Respecto a la suspensi\u00f3n provisional:",
            "options": [
                "A.- No podr\u00e1 acordarse durante la tramitaci\u00f3n de un procedimiento judicial.  ",
                "B.- Se mantendr\u00e1 por el tiempo a que se extienda la prisi\u00f3n provisional.  ",
                "C.- Si excediera de 6 meses supondr\u00e1 p\u00e9rd ida del puesto de trabajo.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 67 de la LAU, \u201caquel que desarrolla un periodo de formación, con la duración que se establezca legal y reglamentariamente, que  culminará con la obtención del grado de doctor”, es:",
            "options": [
                "A.- El personal investigador en formaci\u00f3n.  ",
                "B.- Un Ayudante.  ",
                "C.- Un Profesor colaborador.  ",
                "D.- Un Colaborador honorario.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- De acuerdo con a LAU, l a programaci\u00f3n universitaria ser\u00e1 elaborada por la Consejer\u00eda competente en materia de Universidades por pe riodos plurianuales con una duraci\u00f3n no inferior a:",
            "options": [
                "A.- Cinco a\u00f1os.  ",
                "B.- Cuatro a\u00f1os.  ",
                "C.- Tres a\u00f1os.  ",
                "D.- Dos a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 13 del Real Decreto 889/2021, e n el supuesto de que una persona, a efectos de la acreditaci\u00f3n de la competencia ling\u00fc\u00edstica, aporte, en una solicitud, tanto de homologaci\u00f3n como de declaraci\u00f3n de equivalencia, un Diploma de espa\u00f1ol como lengua extranjera\u00bb (DELE), este deber\u00e1 tener un nivel, al menos correspondiente a:",
            "options": [
                "A.- B1. ",
                "B.- B2 . ",
                "C.- C1. ",
                "D.- C2. "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con Real Decreto 412/2014 \u00bfA qui\u00e9n corresponde establecer los criterios de valoraci\u00f3n, las reglas que vayan a aplicar para establecer el orden de prelaci\u00f3n en la adjudicaci\u00f3n de plazas y, en su caso, los procedimientos de admisi\u00f3n a la Universidad?",
            "options": [
                "A.- Al Gobierno.  ",
                "B.- A las Comunidades Aut\u00f3nomas.  ",
                "C.- A las Universidades.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- El alumnado que haya cursado las  ense\u00f1anzas reguladas mediante el Real Decreto 102/2010, de 5 de febrero, por el que se regula la ordenaci\u00f3n de las ense\u00f1anzas acogidas al acuerdo entre el Gobierno de Espa\u00f1a y el Gobierno de Francia relativo a la doble titulaci\u00f3n de Bachiller y de \u00abBaccalaur\u00e9at\u00bb en centros docentes espa\u00f1oles, deber\u00e1 realizar una prueba externa. Los alumnos que no hayan superado la prueba externa o que, habi\u00e9ndola superado, deseen elevar su calificaci\u00f3n en la evaluaci\u00f3n de Bachillerato para el acceso a la Universidad, deber \u00e1n realizar las pruebas relativas a las materias de:",
            "options": [
                "A.- Historia de Espa\u00f1a y Primera Lengua Extranjera.  ",
                "B.- Historia de la Filosof\u00eda y una o varias asignaturas de modalidad.  ",
                "C.- Lengua Castellana y Literatura y Geograf\u00eda.  ",
                "D.- Matem\u00e1ticas y Biolog\u00eda.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Qui\u00e9n quiera mejorar su nota de admisi\u00f3n a la Universidad se podr\u00e1 examinar con car\u00e1cter opcional de hasta un m\u00e1ximo de:",
            "options": [
                "A.- 5 materias.  ",
                "B.- 4 materias.  ",
                "C.- 3 materias.  ",
                "D.- No hay l\u00edmite en cuanto a las materias.  "
            ]
        },{
            "question": "23.- ¿A quién corresponde definir líneas de trabajo generales dentro de la oferta de temas de TFG, de las que se deriven temas específicos a asignar a cada estudiante?",
            "options": [
                "A.- A los Centros.  ",
                "B.- A los coordinadores de TFG. ",
                "C.- A los Departamentos. ",
                "D.- Al profesorado."
            ]
        },
        {
            "question": "24.- De acuerdo con el art\u00edculo 5 del R.D. 822/2021, la organizaci\u00f3n de las ense\u00f1anzas de master se podr\u00e1 realizar con la participaci\u00f3n de otras Universidades, espa\u00f1olas o extranjeras. A tal fin, la memoria acad\u00e9mica deber\u00e1 acompa\u00f1arse del correspondiente convenio  en el que no se especificar\u00e1:",
            "options": [
                "A.- A cu\u00e1l de ellas corresponde la coordinaci\u00f3n.  ",
                "B.- Universidad que ser\u00e1 responsable de la presentaci\u00f3n de la memoria.  ",
                "C.- Participaci\u00f3n de cada universidad en la docencia a trav\u00e9s de su respectivo profesorado . ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas .  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- \u00bfD\u00f3nde se fijar\u00e1 con car\u00e1cter general para todas las titulaciones oficiales impartidas en la Universidad de M\u00e1laga, el per\u00edodo en que se deber\u00e1n producir las pruebas correspondientes a las convocatorias ordinarias y extraordinarias, en funci\u00f3n de la respectiva organizaci\u00f3n temporal de las ense\u00f1anzas?",
            "options": [
                "A.- En el correspondiente tabl\u00f3n de anuncios.  ",
                "B.- En el calendario acad\u00e9mico de cada curso.   ",
                "C.- El programa oficial de cada titulaci\u00f3n.  ",
                "D.- En la p\u00e1gina web de la Universidad.  "
            ]
        }
    ]
}