{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Seg\u00c3\u00ban lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 5 del Real Decreto 1125/2003, la media del expediente acad\u00c3\u00a9mico de cada alumno, en el \u00c3\u00a1mbito del espacio europeo de ense\u00c3\u00b1anza superior, ser\u00c3\u00a1 el resultado de la aplicaci\u00c3\u00b3n de \u00c2\u00bfCu\u00c3\u00a1l de las siguientes f\u00c3\u00b3rmulas?",
            "options": [
                "A.- Suma de los cr\u00c3\u00a9ditos obtenidos por el alumno multiplicados cada uno de ellos por el valor de las calificaciones que correspondan, y dividida por el n\u00c3\u00bamero de cr\u00c3\u00a9ditos totales obtenidos por el alumno.  ",
                "B.- Suma de los cr\u00c3\u00a9ditos superados multiplicados cada u no de ellos por el valor de la calificaci\u00c3\u00b3n que corresponda y dividido por el n\u00c3\u00bamero de cr\u00c3\u00a9ditos totales de la ense\u00c3\u00b1anza correspondiente.  ",
                "C.- Suma de todas las calificaciones de las asignaturas necesarias para la obtenci\u00c3\u00b3n del correspondiente t\u00c3\u00adtulo, divididas por el n\u00c3\u00bamero total de dichas asignaturas.  ",
                "D.- Suma de los cr\u00c3\u00a9ditos necesarios superados multiplicados cada uno de ellos por el valor de la calificaci\u00c3\u00b3n que corresponda y dividido por el n\u00c3\u00bamero de cr\u00c3\u00a9ditos totales del primer ciclo de que se trate. A e stos efectos, los cr\u00c3\u00a9ditos superados en los que no conste ninguna de las calificaciones anteriormente citadas, no ser\u00c3\u00a1n computados y se descontar\u00c3\u00a1n de la carga lectiva.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Seg\u00c3\u00ban lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 14 del Real Decreto 412/2014, l a calificaci\u00c3\u00b3n final de la prueba de acceso para mayores de 25 a\u00c3\u00b1os vendr\u00c3\u00a1 determinada por la media aritm\u00c3\u00a9tica de las calificaciones obtenidas en la fase general y la fase espec\u00c3\u00adfica, calificada de 0 a 10 y expresada con:",
            "options": [
                "A.- Dos cifras decimales y redondeando a la d\u00c3\u00a9cim a m\u00c3\u00a1s pr\u00c3\u00b3xima.  ",
                "B.- Dos cifras decimales y redondeada a la cent\u00c3\u00a9sima m\u00c3\u00a1s pr\u00c3\u00b3xima.  ",
                "C.- Tres cifras decimales y redondeada a la mil\u00c3\u00a9sima m\u00c3\u00a1s pr\u00c3\u00b3xima.  ",
                "D.- Dicha calificaci\u00c3\u00b3n no puede ser redondeada  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Seg\u00c3\u00ban lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 48 del EBEP, por ser preciso atender el cuidado de un familiar de primer grado, el funcionario tendr\u00c3\u00a1 derecho a solicitar una reducci\u00c3\u00b3n de:",
            "options": [
                "A.- Hasta el 40% de la jornada laboral, con car\u00c3\u00a1cter retribuido, por razones de enfermedad muy grave y por el plazo m\u00c3\u00a1ximo de un mes.  ",
                "B.- Hasta el 50% de la jornada laboral, con car\u00c3\u00a1cter retribuido, por razones de enfermedad muy grave y por el plazo m\u00c3\u00a1ximo de un mes.  ",
                "C.- Hasta el 60% de la jornada laboral, con car\u00c3\u00a1cter retribuido, por razones de enfermedad muy grave y por el plazo m\u00c3\u00a1ximo de un mes.  ",
                "D.- Hasta el 30% de la jornada laboral, con car\u00c3\u00a1cter retribuido, por razones de enfermedad muy grave y por el plazo m\u00c3\u00a1ximo de un a\u00c3\u00b1o.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 58 de la LAU, para impartir ense\u00c3\u00b1anzas oficiales y expedir los correspondientes t\u00c3\u00adtulos oficiales con validez en todo el territorio na cional, las Universidades deber\u00c3\u00a1n poseer la autorizaci\u00c3\u00b3n pertinente otorgada por el Consejo de Gobierno de la Junta de Andaluc\u00c3\u00ada previo informe:",
            "options": [
                "A.- Del Consejo Social de la Universidad correspondiente.  ",
                "B.- Del Consejo de Universidades.  ",
                "C.- Del Consejo Andaluz de Universidades. ",
                "D.- B y C son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 37 del EBEP, queda excluido de la obligatoriedad de la negociaci\u00c3\u00b3n:",
            "options": [
                "A.- Las que afecten a  las condiciones de trabajo y a las retribuciones de los funcionarios, cuya regulaci\u00c3\u00b3n exija norma con rango de Ley. ",
                "B.- La regulaci\u00c3\u00b3n del ejercicio de los derechos de los ciudadanos y de los usuarios de los servicios p\u00c3\u00bablicos.  ",
                "C.- Las propuestas sobre de rechos sindicales y de participaci\u00c3\u00b3n.  ",
                "D.- Las referidas a calendario laboral, horarios, jornadas, vacaciones, permisos, movilidad funcional y geogr\u00c3\u00a1fica.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 21 del PORHUMA \u00c2\u00bfen cu\u00c3\u00a1l de los siguientes supuestos e l Rector de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga no podr\u00c3\u00a1 disponer la adscripci\u00c3\u00b3n provisional del personal funcionario de la misma?",
            "options": [
                "A.- Remoci\u00c3\u00b3n o cese en un puesto de trabajo obtenido por concurso o libre designaci\u00c3\u00b3n.   ",
                "B.- Supresi\u00c3\u00b3n de puestos de trabajo incluido s en la relaci\u00c3\u00b3n de puestos de trabajo.   ",
                "C.- Reasignaci\u00c3\u00b3n de efectivos.  ",
                "D.- Reingreso al servicio activo del funcionario sin reserva de puesto de trabajo.   "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 103 de la Constituci\u00c3\u00b3n, t odos los ciudadanos tienen derecho al acceso al empleo p\u00c3\u00bablico de acuerdo con los principios constitucionales de:",
            "options": [
                "A.- M\u00c3\u00a9rito y capacidad.  ",
                "B.- Igualdad, m\u00c3\u00a9rito y capacidad.  ",
                "C.- Igualdad, m\u00c3\u00a9rito, capacidad y publicidad.  ",
                "D.- Transparencia, independencia y discrecionalidad t\u00c3\u00a9cnica.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 84  de la L ey Org\u00c3\u00a1nica 2/2023, la finalidad del contrato para desarrollar tareas docentes, investigadoras, de transferencia e intercambio del conocimiento, de innovaci\u00c3\u00b3n o de direcci\u00c3\u00b3n de grupos, centros de investigaci\u00c3\u00b3n y programas cient\u00c3\u00adficos y tecnol\u00c3\u00b3gicos singulares, corresponde:",
            "options": [
                "A.- Al profesor asociado .  ",
                "B.- Al profesor distinguido .  ",
                "C.- Al profesor ayudante doctor . "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con lo regulado en el art\u00c3\u00adculo 16 de la Ley 39/2015, los documentos presentados de manera presencial ante las Administraciones P\u00c3\u00bablicas, deber\u00c3\u00a1n ser digitalizados:",
            "options": [
                "A.- El punto de acceso general electr\u00c3\u00b3nico en el que se hayan presentados para su incorporaci\u00c3\u00b3n al expediente administrativo electr\u00c3\u00b3nico, debiendo permanecer los originales en custodia de la Administraci\u00c3\u00b3n.  ",
                "B.- Por la Administraci\u00c3\u00b3n u Organismo en que hayan sido presentados para su incorporaci\u00c3\u00b3n al expediente administrativo electr\u00c3\u00b3ni co, devolvi\u00c3\u00a9ndose los originales al interesado.  ",
                "C.- Por la oficina de asistencia en materia de registros en la que hayan sido presentados para su incorporaci\u00c3\u00b3n al expediente administrativo electr\u00c3\u00b3nico, devolvi\u00c3\u00a9ndose los originales al interesado.  ",
                "D.- Por la Administraci\u00c3\u00b3n u Organismo al que se haya dirigido para su incorporaci\u00c3\u00b3n al expediente administrativo electr\u00c3\u00b3nico, debiendo permanecer los originales en custodia de la Administraci\u00c3\u00b3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 14 de los Estatutos de la Universidad de M\u00c3\u00a1lag a \u00c2\u00bfa qui\u00c3\u00a9n corresponde aprobar el Plan Estrat\u00c3\u00a9gico de la UMA?",
            "options": [
                "A.-  A la Consejer\u00c3\u00ada de la Junta de Andaluc\u00c3\u00ada que asuma las competencias en Universidades.  ",
                "B.-  Al Claustro Universitario de la UMA.  ",
                "C.-  Al Consejo de Gobierno de la UMA.  ",
                "D.-  Al Consejo So cial de la UMA.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- De acuerdo c on lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 53 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica 2/2023 \u00c2\u00bfa qui\u00c3\u00a9n corresponde establecer las normas y procedimientos para el desarrollo y ejecuci\u00c3\u00b3n del presupuesto de las Universidades?",
            "options": [
                "A.- Al Consejo de Gobierno de la correspondiente Universidad.  ",
                "B.- A las Comunidades Aut\u00c3\u00b3nomas.  ",
                "C.- Al Consejo Social de la correspondiente Universidad.  ",
                "D.- Al Gobierno.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 13 del Reglamento de Provisi\u00c3\u00b3n de la UMA \u00c2\u00bfen qu\u00c3\u00a9 momento ser\u00c3\u00a1n vinculantes las solicitudes para el peticionario en el supuesto de participaci\u00c3\u00b3n en un concurso en la UMA?",
            "options": [
                "A.- Finalizado el plazo de presentaci\u00c3\u00b3n de solicitudes.  ",
                "B.- Una vez resuelto el correspondiente concurso. ",
                "C.- Antes de la publicaci\u00c3\u00b3n de la baremaci\u00c3\u00b3n de candidatos. ",
                "D.- Desde el momento de presentaci\u00c3\u00b3n de la correspondiente solicitud.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- De acuerdo con lo regulado en el art\u00c3\u00adculo 46 de la Ley 40/2015, los medios o soportes en que se almacenen documentos, deber\u00c3\u00a1n contar con medidas de seguridad que garanticen :",
            "options": [
                "A.- La integridad y autenticidad de los documentos almacenados.  ",
                "B.- La confidencialidad y la calidad de los documentos almacenados. ",
                "C.- La protecci\u00c3\u00b3n y la conservaci\u00c3\u00b3n de los documentos almacenados. ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- \u00c2\u00bfQu\u00c3\u00a9 \u00c3\u00b3rgano, seg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 8 de la Resoluci\u00c3\u00b3n de 23 de diciembre de 2022, de la Direcci\u00c3\u00b3n General de Coordinaci\u00c3\u00b3n Universitaria, por la que se hace p\u00c3\u00bablico el Acuerdo de 16 de diciembre de 2022, de la Comisi\u00c3\u00b3n del Distrito \u00c3\u0161nico Universitario de Andaluc\u00c3\u00ada, por el que se establece el procedimiento de admisi\u00c3\u00b3n en la fase de estudiantes extranjeros para el curso 2023-2024, en los estudios universitarios de Grado , podr\u00c3\u00a1 en cualquier adjudicac i\u00c3\u00b3n y con objeto de optimizar los procedimientos de matriculaci\u00c3\u00b3n del alumnado, ofertar en cada una de las titulaciones y Centros que estime conveniente, un n\u00c3\u00bamero de plazas adicionales sobre la oferta inicial?",
            "options": [
                "A.- La Comisi\u00c3\u00b3n de Distrito \u00c3\u0161nico Universit ario de Andaluc\u00c3\u00ada.    ",
                "B.- Al Rector/a de la Universidad donde se oferten las plazas adicionales .  ",
                "C.- Vicerrector con competencias en los procedimientos de acceso de la Universidad donde se oferten las plazas adicionales .  ",
                "D.- Al \u00c3\u00b3rgano competente de la Junta de Andaluc\u00c3\u00ada.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- \u00c2\u00bfA qu\u00c3\u00a9 \u00c3\u00b3rgano corresponde autorizar y en su caso revocar la codirecci\u00c3\u00b3n de la tesis seg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 12 del Real Decreto 99/2011?",
            "options": [
                "A.- Al coordinador del programa de doctorado la autorizaci\u00c3\u00b3n y a la Comisi\u00c3\u00b3n Acad\u00c3\u00a9mica del programa de doctorado la revocaci\u00c3\u00b3n.  ",
                "B.- A la Comisi\u00c3\u00b3n Acad\u00c3\u00a9mica del programa de doctorado la autorizaci\u00c3\u00b3n y al Coordinador del programa de doctorado la revocaci\u00c3\u00b3n.  ",
                "C.- Al coordinador del programa de doctorado en ambos casos.  ",
                "D.- A la Comisi\u00c3\u00b3n Acad\u00c3\u00a9mica del programa de doctorado en ambos casos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acuerdo con lo regulado en el art\u00c3\u00adculo 11 del Real Decreto 1312/2007, las comisiones de acreditaci\u00c3\u00b3n tendr\u00c3\u00a1n car\u00c3\u00a1cte r:",
            "options": [
                "A.- Permanente.  ",
                "B.- \u00c3\u0161nicas.  ",
                "C.- Selectivo.  ",
                "D.- Indefinido. "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 96 del Reglamento de R\u00c3\u00a9gimen Econ\u00c3\u00b3mico y Financiero de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, una vez finalizada una comisi\u00c3\u00b3n de servicio, debe r\u00c3\u00a1n presentarse en los servicios econ\u00c3\u00b3micos la correspondiente documentaci\u00c3\u00b3n en el plazo m\u00c3\u00a1ximo de:",
            "options": [
                "A.- 15 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles.  ",
                "B.- 10 d\u00c3\u00adas naturales.  ",
                "C.- Una semana. ",
                "D.- 3 d\u00c3\u00adas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- En la Universidad de M\u00c3\u00a1laga y de acuerdo con lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 131 de su Reglamento de R\u00c3\u00a9gimen Econ\u00c3\u00b3mico y Financiero, las n\u00c3\u00b3minas deber \u00c3\u00a1n encontrarse en la fase de ordena ci\u00c3\u00b3n del pago , al menos, con:",
            "options": [
                "A.- Tres d\u00c3\u00adas de antelaci\u00c3\u00b3n al \u00c3\u00baltimo d\u00c3\u00ada h\u00c3\u00a1bi l de cada mes.  ",
                "B.- Tres d\u00c3\u00adas naturales de antelaci\u00c3\u00b3n al \u00c3\u00baltimo d\u00c3\u00ada h\u00c3\u00a1bi l de cada mes.  ",
                "C.- Cinco  d\u00c3\u00adas naturales de antelaci\u00c3\u00b3n al \u00c3\u00baltimo d\u00c3\u00ada h\u00c3\u00a1bi l de cada mes.  ",
                "D.- Cinco  d\u00c3\u00adas de antelaci\u00c3\u00b3n al \u00c3\u00baltimo d\u00c3\u00ada h\u00c3\u00a1bi l de cada mes.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De acuerdo con lo establecido en el Reglamento 2/2023, de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, la utilizaci\u00c3\u00b3n del nombre y los s\u00c3\u00admbolos de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga no estar\u00c3\u00a1 permitida:",
            "options": [
                "A.- A los \u00c3\u00b3rganos de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga.  ",
                "B.- A toda la comunidad universitaria con car\u00c3\u00a1cter general .  ",
                "C.- A aquellos miembros de la comunidad universitaria que est\u00c3\u00a9n expresamente autorizados .  ",
                "D.- A las personas o entidades a las que se les permita por acuerdo o convenio  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- Las resoluciones de las solicitudes de reconocimiento en las que se aleguen cr\u00c3\u00a9ditos obtenidos en t\u00c3\u00adtulos universitarios oficiales de Graduado, M\u00c3\u00a1ster Universitario o Doctor, podr\u00c3\u00a1n ser recurridas ante:",
            "options": [
                "A.- El Rector de la Universidad.  ",
                "B.- El Decano o Di rector del Centro correspondiente.  ",
                "C.- La Secretar\u00c3\u00ada General de la Universidad.  ",
                "D.- Ante la Oficial\u00c3\u00ada Mayor.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Las personas f\u00c3\u00adsicas no obligadas a relacionarse a trav\u00c3\u00a9s de medios electr\u00c3\u00b3nicos con las Administraciones P\u00c3\u00bablicas, seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 3 del Real Decreto 203/2021, de 30 de marzo:",
            "options": [
                "A.- No podr\u00c3\u00a1n ejercitar su derecho a relacionarse electr\u00c3\u00b3nicamente con la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica de que se trate al inicio del procedimiento y lo comunicar\u00c3\u00a1n al \u00c3\u00b3rgano superior competente para la tramitaci\u00c3\u00b3n del mismo de forma que este pueda tener constancia de dicha decisi\u00c3\u00b3n. ",
                "B.- Deber\u00c3\u00a1n y est\u00c3\u00a1n obligadas a relacionarse electr\u00c3\u00b3nicamente con la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica de que se trate al inicio del procedimiento y, a tal efecto, lo comunicar\u00c3\u00a1n al \u00c3\u00b3rgano competente p ara la tramitaci\u00c3\u00b3n del mismo de forma que este pueda tener constancia de dicha decisi\u00c3\u00b3n.  ",
                "C.- Podr\u00c3\u00a1n ejercitar su derecho a relacionarse electr\u00c3\u00b3nicamente con la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica de que se trate al inicio del procedimiento siempre y cuando cumplan con los requisitos establecidos por ley  ",
                "D.- Podr\u00c3\u00a1n ejercitar su derecho a relacionarse electr\u00c3\u00b3nicamente con la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica de que se trate al inicio del procedimiento y, a tal efecto, lo comunicar\u00c3\u00a1n al \u00c3\u00b3rgano competente para la tramitaci\u00c3\u00b3n del mismo  de forma que este pueda tener constancia de dicha decisi\u00c3\u00b3n ejercitar.   "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- \u00c2\u00bfCu\u00c3\u00a1l de los siguientes derechos est\u00c3\u00a1 recogido en el art\u00c3\u00adculo 8 del Real Decreto 1791/2010, de 30 de diciembre, por el que se aprueba el estatuto del estudiante Universitario  como derecho de los alumnos de grado?",
            "options": [
                "A.- A contar con el reconocimiento y protecci\u00c3\u00b3n de la propiedad intelectual del trabajo fin de grado y de los trabajos previos de investigaci\u00c3\u00b3n en los t\u00c3\u00a9rminos que se establecen en la legislaci\u00c3\u00b3n vigente sobre la ma teria.  ",
                "B.- A contar con el reconocimiento y protecci\u00c3\u00b3n de la propiedad industrial del trabajo fin de grado y de los trabajos previos de investigaci\u00c3\u00b3n en los t\u00c3\u00a9rminos que se establecen en la legislaci\u00c3\u00b3n vigente sobre la materia.  ",
                "C.- A contar con el reconocimiento y protecci\u00c3\u00b3n de la propiedad intelectual e industrial del trabajo fin de grado y de los trabajos previos de investigaci\u00c3\u00b3n en los t\u00c3\u00a9rminos que se establecen en la legislaci\u00c3\u00b3n vigente sobre la materia.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son incorrectas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- En relaci\u00c3\u00b3n a las fuentes del Derecho y conforme al art\u00c3\u00adculo 1 del C\u00c3\u00b3digo Civil, se\u00c3\u00b1ale cu\u00c3\u00a1l de las siguientes afirmaciones es correcta:",
            "options": [
                "A.- Las fuentes del ordenamiento jur\u00c3\u00addico espa\u00c3\u00b1ol son la ley, la jurisprudencia, costumbre y los principios generales del derecho.  ",
                "B.- La costumbre siempre regir\u00c3\u00a1 , excepto cuando sea contraria a la moral o al orden p\u00c3\u00bablico, y que resulte probada.  ",
                "C.- Los jueces determinar\u00c3\u00a1n si una disposici\u00c3\u00b3n que contradiga a otra de rango superior puede ser aplicada.  ",
                "D.- Los pri ncipios generales del derecho se aplicar\u00c3\u00a1n en defecto de ley o costumbre, sin perjuicio de su car\u00c3\u00a1cter informador del ordenamiento jur\u00c3\u00addico.   "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 35 del Real Decreto 33/1986 \u00c2\u00bfde qu\u00c3\u00a9 plazo dispone el instructor del expediente di sciplinario para formular el pliego de cargos al expedientado?:",
            "options": [
                "A.- De un plazo no superior a un mes.  ",
                "B.- De un plazo no superior a dos meses.  ",
                "C.- De un plazo no superior a 20 d\u00c3\u00adas.  ",
                "D.- De un plazo no superior a 15 d\u00c3\u00adas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 70 de la Ley 39/2015, en los expedientes administrativos:",
            "options": [
                "A.- Podr\u00c3\u00a1 constar una copia electr\u00c3\u00b3nica de la resoluci\u00c3\u00b3n adoptada.  ",
                "B.- Deber\u00c3\u00a1 constar una copia electr\u00c3\u00b3nica certificada de la resoluci\u00c3\u00b3n adoptada.  ",
                "C.- Tendr\u00c3\u00a1 que constar una copia digitalizada de la resoluci\u00c3\u00b3n adoptada, preferentemente certificada.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        }
    ]
}