{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- El derecho al \"habeas corpus\", podr\u00e1 suspenderse:",
            "options": [
                "A.- Cuando se declare el estado de alarma.  ",
                "B.- Cuando se declare el estado de excepci\u00f3n.  ",
                "C.- Cuando se declare el estado de excepci\u00f3n o sitio.   ",
                "D.- En ning\u00fan caso.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- El sistema de fuen tes del Derecho P\u00fablico, se inspira en:",
            "options": [
                "A.- El principio de competencia.  ",
                "B.- El principio de organizaci\u00f3n . ",
                "C.- Los principios de jerarqu\u00eda y competencia.  ",
                "D.- Todas las  respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- \u00bfQui\u00e9n preside la Junta Electoral General de la Universidad de M\u00e1laga?",
            "options": [
                "A.- El Rector.  ",
                "B.- Un Catedr\u00e1tico de Universidad.  ",
                "C.- Un profesor doctor con vinculaci\u00f3n permanente.  ",
                "D.- Un Director de Departamento.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- \u00bfQu\u00e9 titulaci\u00f3n debe poseer el personal docente e investigador  de las Universidades privadas?",
            "options": [
                "A.- T\u00edtulo de doctor.  ",
                "B.- T\u00edtulo de graduado o m\u00e1ster o licenciado.  ",
                "C.- T\u00edtulo universitario.  ",
                "D.- El que se establezca en la correspondiente normativa .  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- No aparecer\u00e1 el Plan de Ordenaci\u00f3n Docente de Facultades y Escuelas:",
            "options": [
                "A.- Los criterios generales para el establecimiento del tama\u00f1o y el n\u00famero de grupos de docencia a impartir en cada asignatura.  ",
                "B.- El n\u00famero de grupos te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos a impartir en cada asignatura.  ",
                "C.- Los horarios docentes de cada asignatura y grupo.  ",
                "D.- Las fechas de las evaluaciones finales de cada asignatura.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- En relaci\u00f3n los sistemas de clave concertada recogidos en el art\u00ba 9.2 de la LPACAP, la autorización por parte de la Secretaría General de Administración Digital del Ministerio de Política Territorial y Función Pública, que solo podrá ser denegada por motivos de: ",
            "options": [
                "A.- Estado.  ",
                "B.- Integridad digital.  ",
                "C.- Seguridad P\u00fablica.  ",
                "D.- Autenticidad administrativa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Seg\u00fan lo establecido en el art\u00ba  34.2 de la LPACAP \u00bfQu\u00e9 se ajustar\u00e1 a lo dispuesto al ordenamiento jurídico y será d eterminado y adecuado a los fines de aquellos? ",
            "options": [
                "A.- Tramitaci\u00f3n de actos.  ",
                "B.- Motivaci\u00f3n de los actos.  ",
                "C.- Contenido de los actos.  ",
                "D.- Ordenaci\u00f3n del procedimiento.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes requisitos no es de obligado cumplimiento en la creaci\u00f3n de cualquier órgano administrativo?",
            "options": [
                "A.- Determinaci\u00f3n de su forma de integraci\u00f3n en la Administraci\u00f3n P\u00fablica de que se trate y su dependencia jerárquica.",
                "B.- Delimitaci\u00f3n de sus funciones y competencias.  ",
                "C.- Justificaci\u00f3n de su creaci\u00f3n cuando suponga duplicidad de otros ya existentes.   ",
                "D.- Dotaci\u00f3n de los cr\u00e9ditos necesarios para su puesta en marcha y funcionamiento.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- Seg\u00fan la Ley 7/2007, de 12 de abr il, del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, los funcionarios de carrera podrán progresar simultáneamente en las modalidades de: ",
            "options": [
                "A.- Carrera horizontal y promoci\u00f3n interna horizontal.  ",
                "B.- Promoci\u00f3n interna horizontal y promoci\u00f3n interna vertical.  ",
                "C.- Carrera vertical y promoci\u00f3n interna vertical.  ",
                "D.- Carrera horizontal y vertical.   "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- De acuerdo con el art\u00edculo 81 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero de la Universidad de M\u00e1laga, y en relaci\u00f3n con los contratos menores, es cierto que :",
            "options": [
                "A.- Su cuant\u00eda siempre ser\u00e1 inferior a 41.000\u20ac .  ",
                "B.- Su duraci\u00f3n podr\u00e1 ser superior a un a\u00f1o  ",
                "C.- No podr\u00e1n ser prorrogados .   ",
                "D.- Todas las anteriores respuestas son correctas .  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- En el proceso de admisi\u00f3n y matr\u00edcula en estud ios universitarios oficiales de grado y m\u00e1ster de la Universidad de Málaga, la oferta de plazas para los estudios oficiales de máster será determinada por:",
            "options": [
                "A.- La Comunidad Aut\u00f3noma, a propuesta del Consejo Social.  ",
                "B.- La Comunidad Aut\u00f3noma, a propuesta del Consejo de Gobierno.   ",
                "C.- El Consejo Social, a propuesta del Consejo de Gobierno.  ",
                "D.- El Consejo de Gobierno . "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Seg\u00fan el art\u00edculo 82 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero de la Universidad de Málaga, las Administraciones Públicas para racionalizar y ordenar la adjudicación de contratos , podrán:",
            "options": [
                "A.- Concluir acuerdos marco .  ",
                "B.- Articular sistemas din\u00e1micos de contrataci\u00f3n  ",
                "C.- Centralizar la contrataci\u00f3n de obras, servicios y suministros en servicios especializados .  ",
                "D.- Podr\u00e1n realizar todo lo anteriormente citado .  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 4 de la Norma reguladora de la condici\u00f3n de estudiante a tiempo parcial de la Universidad de Málaga, los  estudiantes de nuevo ingreso en titulaciones de grado a tiempo parcial tendrán derecho a matricularse:",
            "options": [
                "A.- De un m\u00ednimo de 6 cr\u00e9ditos y de un m\u00e1ximo de 15.  ",
                "B.- De un m\u00ednimo de 6 cr\u00e9ditos y de un m\u00e1ximo de 48.  ",
                "C.- De un m\u00ednimo de 30 cr\u00e9ditos y de un m\u00e1ximo de 48.  ",
                "D.- Ninguna de las anteriores respuestas es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- \u00bfCu\u00e1l es el plazo m\u00e1ximo previsto en el art\u00edculo 4 4 del Real Decreto 822/2021  en el que debe renovarse la acreditación de los títulos oficiales universitarios de Grado de 240 créditos  si se imparten en un centro universitario no acreditado institucionalmente , desde la fecha de inicio de impartición del título o de renovación de la acreditación anterior ?",
            "options": [
                "A.- Siete a\u00f1os.  ",
                "B.- Seis a\u00f1os .  ",
                "C.- Cuatro a\u00f1os . ",
                "D.- Tres a\u00f1os . "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- \u00bfDe qu\u00e9 plazo dispone la comisi\u00f3n acad\u00e9mica responsable del programa de doctorado para asignar a cada doctorando un director de tesis doctoral, según el artículo 11 del Real Decreto 99/2011, de 28 de enero, por el que se regulan las enseña nzas oficiales de doctorado?",
            "options": [
                "A.- En el plazo m\u00e1ximo de treinta d\u00edas meses desde la recepci\u00f3n de la solicitud.  ",
                "B.- En el plazo m\u00e1ximo de tres meses desde la recepci\u00f3n de la solicitud.  ",
                "C.- En el plazo m\u00e1ximo de tres meses desde su matriculaci\u00f3n.  ",
                "D.- En el plazo m\u00e1ximo de seis meses desde su matriculaci\u00f3n.   "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- \u00bfA qu\u00e9 \u00e1mbitos deber\u00e1n ir referidos los dos ejercicios de la prueba de acceso para mayores de 45 a\u00f1os, seg\u00fan el art\u00edculo 17 del R eal Decreto 412/2014, de 6 de junio, por el que se por el que se establece la normativa básica de los procedimientos de admisión a las enseñanzas universitarias oficiales de Grado?",
            "options": [
                "A.- Comentario de texto o desarrollo de un tema general de actualidad y Lengua extranjera, ",
                "B.- Comentario de texto o desarrollo de un tema general de actualidad y Lengua castellana.   ",
                "C.- Comentario de texto o desarrollo de un tema general de actualidad, Lengua castellana y Lengua extranjera, a elegir entre alemán, francés, inglés, italiano y portugués",
                "D.- Comentario de texto o desarrollo de un tema general de actualidad, Lengua castellana y Lengua extranjera, a elegir entre alemán, francés, inglés. "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Seg\u00fan el art\u00edculo 58 de la Ley Andaluza de Universidades, corresponde al Consejo de Gobierno de la Junta de Andalucía acordar la implantación, suspensión y supresión de enseñanzas universitarias conducentes a la obtención de tí tulos de carácter oficial y validez en todo el territorio nacional que se impartirán en las Universidades andaluzas. El plazo máximo para dictar y notificar las resoluciones correspondientes será de:",
            "options": [
                "A.- Un a\u00f1o.  ",
                "B.- Nueve meses . ",
                "C.- Seis meses .  ",
                "D.- Tres meses . Miscel\u00e1nea 24  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- El pliego de cargos se notificar\u00e1 para que pueda contestarlo con las alegaciones que considere convenientes para su defensa y con la aportación de cuantos documentos considere de interés, concediéndosele un plazo de:",
            "options": [
                "A.- 20 d\u00edas.  ",
                "B.- No inferior a 10 d\u00edas, ni superior a 15 d\u00edas.  ",
                "C.- Quince d\u00edas.  ",
                "D.- 10 d\u00edas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- No es un principio contable:",
            "options": [
                "A.- Compensaci\u00f3n.   ",
                "B.- Empresa en funcionamiento . ",
                "C.- Uniformidad . ",
                "D.- Devengo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- \u00bfA qui\u00e9n corresponder\u00e1 el an\u00e1lisis de las solicitudes de reconocimientos de estudios presentadas al objeto de emitir un informe sobre la adecuación entre las competencias y conocimientos adquiridos de acuerdo con el plan de estudios?",
            "options": [
                "A.- Al Decano o Director del Centro.  ",
                "B.- A la Secretar\u00eda del Centro.  ",
                "C.- A los Departamentos correspondientes.  ",
                "D.- A la Comisi\u00f3n de Reconocimientos de Estudios  del t\u00edtulo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Lo caracter\u00edstico de un profesor asociado es que\u2026",
            "options": [
                "A.-  Est\u00e1 jubilado.  ",
                "B.- Ha sido contratado con la finalidad principal de completar su formaci\u00f3n investigadora.  ",
                "C.- La causa de su contrataci\u00f3n radica en el reconocido prestigio que ha adquirido por su actividad docente o investigadora en otras Universidades. ",
                "D.- Es un especialista de reconocida competencia que ejerce su actividad fuera de la Universidad."
            ]
        },
        {
            "question": "22.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde adoptar el acuerdo para el inicio del procedimiento para la matriculaci\u00f3n de estudiantes en r\u00e9gimen de ense\u00f1anza oficial?",
            "options": [
                "A.- Al Decano o Director del Centro.  ",
                "B.- Al Secretario General.  ",
                "C.- Al Rector.  ",
                "D.- Al Con sejo de Gobierno.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Seg\u00fan el apartado cuarto del A cuerdo de 19 de octubre de 2021, de la Comisi\u00f3n Coordinadora Interuniversitaria de Andalucía por el que se establecen los plazos, el calendario y el cálculo de notas de las pruebas de evaluación de bachillerato para el acceso a la universidad y de las pruebas de admisión que se celebrarán en el curso  2021/2022 , la calificación de la prueba para el acceso a la Universidad será la media aritmética de las calificaciones numéricas obtenidas de cada uno de los cuatro exámenes, expresada en una escala de 0 a 10 con:",
            "options": [
                "A.- Cuatro cifras decimales y redondeada a la mil\u00e9sima.  ",
                "B.- Tres  cifras decimales y redondeada a la mil\u00e9sima.   ",
                "C.- Dos cifras decimales y redondeada a la mil\u00e9si ma. ",
                "D.- Dos cifras decimales y redondeada a la cent\u00e9sima . "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Cuando una persona presente una solicitud de preinscripci\u00f3n, el sistema facilitar\u00e1 a la persona interesada en el momento de la presentación:",
            "options": [
                "A.-  Un documento acreditativo de la realizaci\u00f3n de la misma.  ",
                "B.-  Enviar\u00e1 copia de dicho documento a la direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico que se haya facilitado en la solicitud.",
                "C.- Enviar\u00e1 un SMS al n\u00famero de tel\u00e9fono m\u00f3vil que, en su caso, tambi\u00e9n se indique.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Seg\u00fan el art\u00edculo 106 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Administraciones P\u00fablicas, en los procedimientos de revi si\u00f3n de oficio de oficio de actos nulos:",
            "options": [
                "A.-  Cuando el procedimiento se hubiera iniciado de oficio, el transcurso del plazo de tres meses desde su inicio sin dictarse resolución producirá la caducidad del mismo.",
                "B.-  Cuando el procedimiento se hubiera iniciado de oficio, el transcurso del plazo de seis meses desde su inicio sin dictarse resolución producirá la caducidad del mismo.",
                "C.-  Cuando el procedimiento se hubiera iniciado de oficio, el transcurso del plazo de seis meses desde su inicio sin dictarse resolución, se podrá entender la misma desestimada por silencio administrativo.",
                "D.-  Cuando el procedimiento se hubiera iniciado de oficio, el transcurso del plazo de tres meses desde su inicio sin dictarse resoluci ón, se podrá entender la misma desestimada por silencio administrativo."
            ]
        }
    ]
}