{
    "questions": [
        {
            "question": "1.-  Seg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 76 de la Constituci\u00c3\u00b3n Espa\u00c3\u00b1ola, las conclusiones emanadas de las",
            "options": [
                "A.- Afectar\u00c3\u00a1n a las resoluciones judiciales, ser\u00c3\u00a1n vincu lantes para los Tribunales, sin  perjuicio ",
                "B.- Ser\u00c3\u00a1n vinculantes para lo s Tribunales, pero no afectar\u00c3\u00a1n a las r esoluciones judiciales, sin ",
                "C.- Ser\u00c3\u00a1n vinculantes para  los Tribunales, sin perjuicio de que el result ado de la investigaci\u00c3\u00b3n  ",
                "D.- No afectar\u00c3\u00a1n a las resoluciones judiciales, no ser\u00c3\u00a1n vinculantes para los Tribunales, sin  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- \u00c2\u00bfSeg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 87 de la Ley 39/2015, las actuaciones complementarias deber\u00c3\u00a1n",
            "options": [
                "A.- No inferior a diez d\u00c3\u00ada s ni superior a quince d\u00c3\u00adas.  ",
                "B.- No superior a quince d\u00c3\u00adas .  ",
                "C.- No superior a quince d\u00c3\u00adas naturales . ",
                "D.- No inferior a diez d\u00c3\u00adas naturales ni superior a quince d\u00c3\u00adas naturales.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.-  Seg\u00c3\u00ban la Ley 39/2015, si el escrito de iniciaci\u00c3\u00b3n de solicitud en un pro cedimiento se hubiera",
            "options": [
                "A.- A todos los que se encuentren en situaci\u00c3\u00b3n similar.  ",
                "B.- S\u00c3\u00b3lo a aquellos que hubieran formulado la renuncia.  ",
                "C.- A todos los que incoaron el procedimiento de solicitud.  ",
                "D.- Si la renuncia no es formulada por todos los interesados no afectar\u00c3\u00a1 a ninguno.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Seg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 15 del Real Decreto 1312/2007, es obligatorio que las Comisiones",
            "options": [
                "A.- No es posible ya que han podido adjuntar la documentaci\u00c3\u00b3n pertinente con la solicitud.  ",
                "B.- Resolver\u00c3\u00a1 la Comisi\u00c3\u00b3n y despu\u00c3\u00a9s el interesado interpondr\u00c3\u00a1 recurso si lo estima procedente.  ",
                "C.- S\u00c3\u00ad, en todo caso.   ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- Seg\u00c3\u00ban la s limitacione s de los cr\u00c3\u00a9ditos establecidas en el art\u00c3\u00adculo 6 7 del Reglamento de",
            "options": [
                "A.- Gastos corrientes o de inversi\u00c3\u00b3n.  ",
                "B.- Gastos de personal o gastos corrientes.  ",
                "C.- Transferencias corrientes o transferencias de capital.  ",
                "D.- Gastos corrientes, transferencias corrientes o gastos de inversi\u00c3\u00b3n.  Miscel\u00c3\u00a1nea 86  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Se\u00c3\u00b1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00c3\u00b3n a lo establecido en el presupuesto de la",
            "options": [
                "A.- Las operaciones corrientes de ingresos incluyen los cap\u00c3\u00adtulos 3 al 5.  ",
                "B.- Las operaciones corrientes de ingresos incluyen los cap\u00c3\u00adtulos 1 al 4.  ",
                "C.- Las operaciones de capital de ingresos incluyen los cap\u00c3\u00adtulo s 6 al 9.  ",
                "D.- Las operaciones de capital de ingresos incluyen las operaciones financieras de los "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 35 de los Estatutos de la UMA, \u00c2\u00bfcu\u00c3\u00a1l de los",
            "options": [
                "A.- La Facultad de Ciencias Econ\u00c3\u00b3micas y Empresariales.  ",
                "B.- La Escuela de Doctorado de la UMA.  ",
                "C.- El Instituto de Investigaci\u00c3\u00b3n Biom\u00c3\u00a9dica de M\u00c3\u00a1laga (IBIMA). ",
                "D.- Todos los anteriores son centros de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- \u00c2\u00bfCu\u00c3\u00a1l de las siguientes cuentas de tesorer\u00c3\u00ada no existir\u00c3\u00a1n e n la sucursal de M\u00c3\u00a1laga del B anco",
            "options": [
                "A.- Cuen tas oper ativas.  ",
                "B.- Cuent as de ingresos.  ",
                "C.- Cuentas de gastos.  ",
                "D.- Cuent as de pago s y devoluciones.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- Seg\u00c3\u00ban establece  el art\u00c3\u00adculo 9 de l a Ley 40/2015, \u00c2\u00bfes posible delegar una competencia que se",
            "options": [
                "A.- No, en ning\u00c3\u00ban caso. ",
                "B.- \u00c3\u0161nicamente cuando una Ley lo autorice de forma expresa.   ",
                "C.- \u00c3\u0161nicamente cuando una norma lo autorice de forma expresa.  ",
                "D.- S\u00c3\u00ad, en cualquier caso, sin ning\u00c3\u00ban requisito adicional.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Una vez superada la prueba para mayores de 45 a\u00c3\u00b1os, y seg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 18 del",
            "options": [
                "A.- \u00c3\u0161nicamente en las Universidades en que haya realizado la prueba.   ",
                "B.- En cualquier Universidad de la CC.AA.  ",
                "C.- En cualquier Universidad espa\u00c3\u00b1ola.  ",
                "D.- En cualquier Universidad donde se oferten plazas para mayores de 45 a\u00c3\u00b1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 36 de la Ley Andaluza de Universidades , cada Universidad p\u00c3\u00bablica incluir\u00c3\u00a1",
            "options": [
                "A.- Centros y departamentos . ",
                "B.- Departamento y \u00c3\u00a1rea de conocimiento .  ",
                "C.- Cuerpo y categor\u00c3\u00ada profesional.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con lo establecido en la Ley Org\u00c3\u00a1nica 3/2007, de 22 de marzo , para la igualdad",
            "options": [
                "A.- La igualdad real y efectiva.  ",
                "B.- La igualdad de trato y de oportunidades entre mujeres y hombres.  ",
                "C.- La igualdad personal.  ",
                "D.- La igualdad de accesos p\u00c3\u00bablico.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- De conformidad con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 31  de la Ley Org\u00c3\u00a1nica 2/2023, \u00c2\u00bfa qui\u00c3\u00a9n",
            "options": [
                "A.- A las Universidades . ",
                "B.- A las Comunidades Aut\u00c3\u00b3nomas.   ",
                "C.- A las Administraciones P\u00c3\u00bablicas .  ",
                "D.- A los Poderes P\u00c3\u00bablicos . "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- A efectos de la celebraci\u00c3\u00b3n de sesiones, deliberacione s y toma de acuerdos   de un \u00c3\u00b3rgano",
            "options": [
                "A.- Con la asistencia presencial del Presidente y Secretario y la de la mitad, al menos, de sus  ",
                "B.- Con la asistencia presencial del Presidente y Secretario, o quienes les suplan, y la ",
                "C.- Con la asistencia presencial o a distancia del Presidente y Secretario, o quienes les ",
                "D.- Con la asistencia presencial o a distancia del Presidente y Secretario, o quienes les suplan, y la asistencia presencial de la mitad, al menos, de sus miembros.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- \u00c2\u00bfEn qu\u00c3\u00a9 plazo debe elaborar un doctorando su plan de investigaci\u00c3\u00b3n y quien debe avalarlo,",
            "options": [
                "A.- El doctorando debe elaborar un Plan de investigaci\u00c3\u00b3n antes de la finalizaci\u00c3\u00b3n del primer a\u00c3\u00b1o y debe estar avalado por el  tutor y el director de tesis.  ",
                "B.- ",
                "C.- El doctorando debe elaborar un Plan de investigaci\u00c3\u00b3n en el plazo  m\u00c3\u00a1ximo de tres meses ",
                "D.-  El doctorando debe elaborar un Plan de investigaci\u00c3\u00b3n en el plazo m\u00c3\u00a1ximo de seis meses "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De conformidad con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 58 de las Normas de aplicaci\u00c3\u00b3n y ejecuci\u00c3\u00b3n",
            "options": [
                "A.- El 1 de enero de 2019.  ",
                "B.-  El 1 de enero de 2020.  ",
                "C.- El 31 de diciembre de 2018 . ",
                "D.- El 1 de julio de 2020.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Seg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 190 de los Estatutos de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, los proyectos",
            "options": [
                "A.- El Rector, exclusivamente.  ",
                "B.- El Consejo de Gobierno, exclusivamente.  ",
                "C.- Un tercio de los miembros del Claustro, exclusivamente.  ",
                "D.- El Consejo de Gobierno o un tercio de los miembros del Claustro.   "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Seg\u00c3\u00ban se regula en el art\u00c3\u00adculo 7 de la N ormativa reguladora de la co ndici\u00c3\u00b3n de estudiante a",
            "options": [
                "A.- El Decano o Director del Centro.  ",
                "B.- La Secretar\u00c3\u00ada General.  ",
                "C.- El Vi cerrector con competencias en materia de estudiantes.  ",
                "D.- La Comisi\u00c3\u00b3n de Ordenaci\u00c3\u00b3n Acad\u00c3\u00a9mica  del correspondiente Centro . "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- El art\u00c3\u00adculo 17 d el Estatuto B\u00c3\u00a1sico del E mpleado P\u00c3\u00bablico , en cuanto a la carrera horizontal de",
            "options": [
                "A.- Cada uno de los grados, categor\u00c3\u00adas o escalones que deben establecerse.  ",
                "B.- Un baremo detallado de los m\u00c3\u00a9ritos a valorar.  ",
                "C.- Unas reglas b\u00c3\u00a1sicas para las leyes que la desarrollen.   ",
                "D.- La remuneraci\u00c3\u00b3n asignada a cada grado, catego r\u00c3\u00ada o escal\u00c3\u00b3n.  Miscel\u00c3\u00a1nea 86  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 20 del Estatuto B\u00c3\u00a1sico del Empleado P\u00c3\u00bablico , la",
            "options": [
                "A.- La evaluaci\u00c3\u00b3n del desempe\u00c3\u00b1o.  ",
                "B.- La responsabilidad en la gesti\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablica.  ",
                "C.- La participaci\u00c3\u00b3n, objetividad y transparencia en la actuaci\u00c3\u00b3n administrativa.  ",
                "D.- La verificaci\u00c3\u00b3n, investigaci\u00c3\u00b3n e inspecci\u00c3\u00b3n de los hechos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo  con  lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 8 de las normas  reguladoras de los",
            "options": [
                "A.- 5% de la carga lectiva total del t\u00c3\u00adtulo.   ",
                "B.- 10% de la carga lectiva total del t\u00c3\u00adtulo.  ",
                "C.- 15% de la carga lectiva total del t\u00c3\u00adtulo.  ",
                "D.- 6 cr\u00c3\u00a9ditos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con lo establecido en el Real Decreto 1125/2003, se\u00c3\u00b1ale la respuesta incorrecta",
            "options": [
                "A.- La matr\u00c3\u00adcula de honor podr\u00c3\u00a1 ser otorgada a alumnos que hayan obtenido una calificaci\u00c3\u00b3n ",
                "B.- La matr\u00c3\u00adcula de honor no es una calificaci\u00c3\u00b3n.  ",
                "C.- Su n\u00c3\u00bamero no podr\u00c3\u00a1 exceder del cinco por ciento de los alumnos matriculados en una ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son incorrectas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 15 del Real Decreto 822/2021 \u00c2\u00bfa qui\u00c3\u00a9n corresponde garantizar",
            "options": [
                "A.- Al Gobierno. ",
                "B.- A las Comunidades Aut\u00c3\u00b3nomas en relaci\u00c3\u00b3n a las Universidades ubicadas en su territorio.  ",
                "C.- A las Universidades.  ",
                "D.- A todos los anteriores.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 10 del Real Decreto 822/2021, los estudiantes",
            "options": [
                "A.- 10 cr\u00c3\u00a9ditos.  ",
                "B.- Del 10 por ciento del total de cr\u00c3\u00a9ditos del plan de estudios.  ",
                "C.- 15 cr\u00c3\u00a9ditos.  ",
                "D.- Del 15 por ciento del total de cr\u00c3\u00a9ditos del plan de estudios.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Seg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 12 de la Resoluci\u00c3\u00b3n de 15 de marzo de 2023, de la Direcci\u00c3\u00b3n",
            "options": [
                "A.- 5%.   ",
                "B.- 3%.  ",
                "C.- 1%.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        }
    ]
}