{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 16 del Real Decreto 822/2021, l os t\u00c3\u00adtulos oficiales de Master Universitario",
            "options": [
                "A.- La obtenci\u00c3\u00b3n de una formaci\u00c3\u00b3n general orientada al ejercicio profesional de acuerdo con la normativa vigente.  ",
                "B.- La adquisici\u00c3\u00b3n por el estudiante de una formaci\u00c3\u00b3n avanzada de car\u00c3\u00a1cter especializado o ",
                "C.- La adquisici\u00c3\u00b3n de las competencias y habilidades relacionadas con la investigaci\u00c3\u00b3n ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Seg\u00c3\u00ban lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 99 de la Ley 39/2015, para proceder a la ejecuci\u00c3\u00b3n forzosa \u00c2\u00bfser\u00c3\u00a1 necesario, previamente, alguna actuaci\u00c3\u00b3n de las Administraciones P\u00c3\u00bablicas ?",
            "options": [
                "A.- No, ya que los actos de las Administraciones P\u00c3\u00bablicas ser\u00c3\u00a1n inmediatamente ejecutivos.  ",
                "B.- Ser\u00c3\u00a1 necesario un apercibimiento.  ",
                "C.- Las Administraciones P\u00c3\u00bablicas no iniciar\u00c3\u00a1n ninguna actuaci\u00c3\u00b3n material de ejecuci\u00c3\u00b3n de resoluciones.  ",
                "D.- En los procedimientos iniciados a solicitud del interesado, cuando se produzca su paralizaci\u00c3\u00b3n por causa imputable al mismo, la Administraci\u00c3\u00b3n le advertir\u00c3\u00a1 que, transcurridos tres meses, se producir\u00c3\u00a1 la caducidad del mismo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Seg\u00c3\u00ban lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 1 76 del Reglamento de R\u00c3\u00a9gimen Econ\u00c3\u00b3mico y Financiero de",
            "options": [
                "A.- Al Consejo de Gobierno.  ",
                "B.- Al Consejo Social.  ",
                "C.- Al Claustro.  ",
                "D.- A la Gerente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Seg\u00c3\u00ban lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 89 de la LAU, \u00c2\u00bf antes de que fecha,  la consejer\u00c3\u00ada competente",
            "options": [
                "A.- 30 de junio.  ",
                "B.- 31 de julio.  ",
                "C.- 30 de septiembre.  ",
                "D.- 31 de diciembre.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- Seg\u00c3\u00ban lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 33 de la Ley 39/2015, en los procedimientos declarados",
            "options": [
                "A.- El per\u00c3\u00adodo de prueba.  ",
                "B.- La emisi\u00c3\u00b3n de informes. ",
                "C.- La presentaci\u00c3\u00b3n de recursos.  ",
                "D.- Se pueden reducir todos los plazos a la mitad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 10 de las Normas de matriculaci\u00c3\u00b3n de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga,",
            "options": [
                "A.- La caducidad de la matr\u00c3\u00adcula efectuada. ",
                "B.- El desistimiento de la matr\u00c3\u00adcula efectuada.  ",
                "C.- El archivo de la matr\u00c3\u00adcula efectuada.  ",
                "D.- La caducidad de la matr\u00c3\u00adcula efectuada. "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 84 del EBEP \u00c2\u00bfpreferentemente mediante que herramienta se establecer\u00c3\u00a1n entre la Administraci\u00c3\u00b3n General del Estado y las Comunidades Aut\u00c3\u00b3nomas y las",
            "options": [
                "A.- Convenio de colaboraci\u00c3\u00b3n.  ",
                "B.- Convenio de Conferencia Sectorial.  ",
                "D.- Planes conjuntos. "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- \u00c2\u00bfA qui\u00c3\u00a9n le corresponde establecer los criterios de valoraci\u00c3\u00b3n, las reglas que vayan a aplicar",
            "options": [
                "A.-  Al Gobierno.  ",
                "B.-  A las Universidades p\u00c3\u00bablicas.  ",
                "C.-  Al Consejo de Gobierno de la CC.AA.   ",
                "D.-  Al Consejo de Universidades.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- En relaci\u00c3\u00b3n con los/las solicitantes v\u00c3\u00adctimas de la Violencia de G\u00c3\u00a9nero, el art\u00c3\u00adculo 5.3 de la",
            "options": [
                "A.-  Servicio de Alumnos de la Universidad.  ",
                "B.-  Vicerrector de Estudiantes.  ",
                "C.-  La Rectora.  ",
                "D.-  La Comisi\u00c3\u00b3n de Distrito \u00c3\u0161nico Universitario de Andaluc\u00c3\u00ada.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 4 del Real Decreto 99/2011 \u00c2\u00bfc\u00c3\u00b3mo se estructurar\u00c3\u00a1n los programas de",
            "options": [
                "A.-  Se estructurar\u00c3\u00a1n igual que los estudios de M\u00c3\u00a1ster.  ",
                "B.-  Tendr\u00c3\u00a1n un m\u00c3\u00adnimo de 60 y un m\u00c3\u00a1ximo de 120 cr\u00c3\u00a9ditos.  ",
                "C.-  No se requerir\u00c3\u00a1 su estructuraci\u00c3\u00b3n en cr\u00c3\u00a9ditos.   ",
                "D.-  Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.-  De acuerdo con lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 13 del Real Decreto 1312/2007, para quedar",
            "options": [
                "A.- Quienes acrediten tener la condici\u00c3\u00b3n de doctor con, al menos, ocho a\u00c3\u00b1os de antig\u00c3\u00bcedad.  ",
                "B.- Quienes obtengan evaluaci\u00c3\u00b3n favorable de su actividad docente e investigadora por ",
                "C.- Los funcionarios pertenecientes a cuerpos o escalas de personal investigador para cuyo ",
                "D.- Quienes est\u00c3\u00a9n en posesi\u00c3\u00b3n de un t\u00c3\u00adtulo extranjero de doctor.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.-  Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 166 de los Estatu tos de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, no podr\u00c3\u00a1n firmar",
            "options": [
                "A.- Los Directores de Departamentos.  ",
                "B.- El Personal de Administraci\u00c3\u00b3n y Servicios en su propio nombre.  ",
                "C.- El personal investigador responsable de grupos de investigaci\u00c3\u00b3n.  ",
                "D.- El Rector  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 123 de los Estatutos de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga",
            "options": [
                "A.- Escala de ayudantes de archivos, bibliotecas y museos.  ",
                "B.- Escala d e t\u00c3\u00a9cnicos de gesti\u00c3\u00b3n.  ",
                "C.- Escala de Gesti\u00c3\u00b3n de sistemas e inform\u00c3\u00a1tica.  ",
                "D.- Escala Administrativa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.-  Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 177 del Reglamento de R\u00c3\u00a9gimen Econ\u00c3\u00b3mico y Financiero de la Universidad",
            "options": [
                "A.- La declaraci\u00c3\u00b3n de alienabilidad.  ",
                "B.- La declaraci\u00c3\u00b3n de desafectaci\u00c3\u00b3n del bien.  ",
                "C.- La declaraci\u00c3\u00b3n de inembargabilidad del bien.  ",
                "D.- La declaraci\u00c3\u00b3n de prescriptibilidad del bien.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.-  De acuerdo con lo recogi do en el Plan General de Contabilidad P\u00c3\u00bablica, en los casos de",
            "options": [
                "A.-  El que mejor conduzca a que las cuentas anuales reflejen la imagen fiel del patrimonio, ",
                "B.-  El principio de registro.  ",
                "C.-  El principio de devengo.  ",
                "D.-  B y C son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acuerdo con lo recogido en ela Ley Org\u00c3\u00a1nica 2/2023, el Consejo de Gobierno de una",
            "options": [
                "A.- Es el \u00c3\u00b3rgano de representaci\u00c3\u00b3n de la Universidad.  ",
                "B.- Lo pueden conformar miembros del Consejo Social, de acuerdo a la limitaci\u00c3\u00b3n ",
                "C.- Est\u00c3\u00a1 constituido por el Rector, que lo presidir\u00c3\u00a1, el Se cretario General y por un m\u00c3\u00a1ximo ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son falsas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Se define como un certificado de firma electr\u00c3\u00b3nica que ha sido expedido por un prestador",
            "options": [
                "A.- Certificado cualificado de sello electr\u00c3\u00b3nico.  ",
                "B.- Certificado cualificado.  ",
                "C.- Certificado electr\u00c3\u00b3nico.  ",
                "D.- C\u00c3\u00b3digo seguro de verificaci\u00c3\u00b3n  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Se\u00c3\u00b1ala la afirmaci\u00c3\u00b3n correcta seg\u00c3\u00ban el tenor literal del art\u00c3\u00adcul o 17 de la Constituci\u00c3\u00b3n",
            "options": [
                "A.- Un individuo que haya sido objeto de detenci\u00c3\u00b3n preventiva deber\u00c3\u00a1 ser puesto a disposici\u00c3\u00b3n de la autoridad judicial en un plazo m\u00c3\u00a1ximo de setenta y dos horas, tras ",
                "B.-  Un individuo que hay a sido objeto de detenci\u00c3\u00b3n preventiva deber\u00c3\u00a1 ser puesto en ",
                "C.-  Un individuo que haya sido objeto de detenci\u00c3\u00b3n preventiva deber\u00c3\u00a1 ser puesto en ",
                "D.-  Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 59 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica 2/2023, las universidades",
            "options": [
                "A.- Tendr\u00c3\u00a1 autonom\u00c3\u00ada org\u00c3\u00a1nica en su labor y podr\u00c3\u00a1 depender de los \u00c3\u00b3rganos de gobierno ",
                "B.- Tendr\u00c3\u00a1 autonom\u00c3\u00ada funcional en su labor y no podr\u00c3\u00a1 depender de los \u00c3\u00b3rganos de gobierno ",
                "C.- Tendr\u00c3\u00a1 autonom\u00c3\u00ada fun cional en su labor y podr\u00c3\u00a1 depender de los \u00c3\u00b3rganos de gobierno ",
                "D.- No tendr\u00c3\u00a1 autonom\u00c3\u00ada funcional en su labor y no podr\u00c3\u00a1 depender de los \u00c3\u00b3rganos de gobierno unipersonales de la universidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 5 de la  Ley 40/2015, de 1 de octubre, \u00c2\u00bfcu\u00c3\u00a1l de los siguientes no es un",
            "options": [
                "A.- Determinaci\u00c3\u00b3n de su forma de integraci\u00c3\u00b3n en la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica de que se trate y su dependencia jer\u00c3\u00a1rquica.  ",
                "B.-  Delimitaci\u00c3\u00b3n de sus funciones y competencias.  ",
                "C.-  Dotaci\u00c3\u00b3n de los cr\u00c3\u00a9ditos necesarios para su puesta en marcha y funcionamiento.  ",
                "D.- Duplicidad del \u00c3\u00b3rgano existente cuya competencia se asume.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Seg\u00c3\u00ban lo establecido en el apartado 10 de las Normas de aplicaci\u00c3\u00b3n del PORHUMA, e l",
            "options": [
                "A.- Realizaci\u00c3\u00b3n de turnos alternativos de ma\u00c3\u00b1ana y tarde.  ",
                "B.- Exigencia de realizar prestaciones laborales m\u00c3\u00a1s all\u00c3\u00a1 de la duraci\u00c3\u00b3n de la jornada de trabajo habitual.  ",
                "C.- Adecuaci\u00c3\u00b3n de los horarios de trabajo.  ",
                "D.- Realizaci\u00c3\u00b3n del horario de trabajo en jornada partida.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 18 de la Normativa reguladora de los procesos de evaluaci\u00c3\u00b3n de",
            "options": [
                "A.- 10 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles.  ",
                "B.- 12 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles.  ",
                "C.- 15 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles.  ",
                "D.- 20 d\u00c3\u00adas naturales.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 64 del Texto Refundido de la Ley del Estatuto B\u00c3\u00a1sico del Empleado P\u00c3\u00bablico,",
            "options": [
                "A.- Inhabilita para ingresar de nuevo en la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica a tr av\u00c3\u00a9s del procedimiento ",
                "B.- Ser\u00c3\u00a1 aceptada, t\u00c3\u00a1cita o expresamente, por la Administraci\u00c3\u00b3n.  ",
                "C.- Desaparecida la causa objetiva que la motiv\u00c3\u00b3, el funcionario podr\u00c3\u00a1 solicitar la rehabilitaci\u00c3\u00b3n de la condici\u00c3\u00b3n de funcionario.  ",
                "D.- No pod r\u00c3\u00a1 ser aceptada cuando el funcionario est\u00c3\u00a9 sujeto a expediente disciplinario.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- El sistema de fuentes del derecho p\u00c3\u00bablico, se inspira en:",
            "options": [
                "A.- El principio de competencia.  ",
                "B.- El principio de organizaci\u00c3\u00b3n.  ",
                "C.- El principio de jerarqu\u00c3\u00ada y competencia.  ",
                "D.- Los principios de organizaci\u00c3\u00b3n, de competencia y de territorio.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- De acuerdo a lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 14 del Real Decreto  822/2021, si un plan de estudios",
            "options": [
                "A.- Por el Consejo de Universidades.  ",
                "B.- Por el Gobierno.  ",
                "C.- Por el Ministerio de Universidades.  ",
                "D.- Por los criterios generales establecidos por las Agencias de Calidad y los Colegios "
            ]
        }
    ]
}