{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 1 66 de los Estatutos de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, de forma general, del importe de los recursos que se obtengan de los contratos de investigaci\u00c3\u00b3n, se detraer\u00c3\u00a1 al menos un porcentaje que no podr\u00c3\u00a1 exceder de un :",
            "options": [
                "C.- 20%.  ",
                "D.- 25%.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Para cubrir los gastos generales de la Universidad, el art\u00c3\u00adculo 70 del Reglamento de R\u00c3\u00a9gimen Econ\u00c3\u00b3mico -Financiero de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga establece que del total de una titulaci\u00c3\u00b3n propia se detraer\u00c3\u00a1 un porcentaje del:",
            "options": [
                "C.- 20%.  ",
                "D.- 25%.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Seg\u00c3\u00ban la Ley Andaluza de Universidades, el Consejo Social de cada Universidad P\u00c3\u00bablica:",
            "options": [
                "A.- Tiene presupuesto, que ser\u00c3\u00a1 aprobado por la Comunidad Aut\u00c3\u00b3noma. ",
                "B.- Tiene presupuesto que figurar\u00c3\u00a1 fuera del presupuesto general de la Universidad. ",
                "C.- Tiene presupuesto, que figurar\u00c3\u00a1 en cap\u00c3\u00adtulo aparte dentro de los presupuestos generales de la Universidad.  ",
                "D.- No tiene presupuesto para sus gastos, estando \u00c3\u00a9stos integra dos en los gastos de la  Universidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Se\u00c3\u00b1ale para cu\u00c3\u00a1l de los siguientes tr\u00c3\u00a1mites no es necesario acreditar la representaci\u00c3\u00b3n en las relaciones con las Administraciones p\u00c3\u00bablicas, de conformidad con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 5 de la Ley 39/2015:",
            "options": [
                "A.- Para interponer un recurso administrativo.  ",
                "B.- Para desistir de una acci\u00c3\u00b3n. ",
                "C.- Para formular una solicitud.  ",
                "D.- Para actos y gestiones de mero tr\u00c3\u00a1mite.   "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- Seg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 76 de la Constituci\u00c3\u00b3n Espa\u00c3\u00b1ola, las conclusiones emanadas de las Comisiones de Investigaci\u00c3\u00b3n, nombradas por el Congreso y el Senado, y en su  caso, por ambas C\u00c3\u00a1maras:",
            "options": [
                "A.- Afectar\u00c3\u00a1n a las resoluciones judiciales, ser\u00c3\u00a1n vinculantes para los Tribunales, sin perjuicio de que el resultado de la investigaci\u00c3\u00b3n sea comunicado al Congreso y al Senado para el ejercicio, cuando proceda, de las acciones oportunas.  ",
                "B.- Ser\u00c3\u00a1n vinculantes  para los  Tribunales , pero no afectar\u00c3\u00a1n a las resoluciones judiciales, sin perjuicio de que el resultado de la investigaci\u00c3\u00b3n sea comunicado al Ministerio Fiscal para el ejercicio, cuando proceda, de las acciones oportunas.  ",
                "C.- Ser\u00c3\u00a1n vinculantes para los Tr ibunales, sin perjuicio de que el resultado de la investigaci\u00c3\u00b3n sea comunicado al Congreso y al Senado para el ejercicio, cuando proceda, de las acciones oportunas. ",
                "D.- No afectar\u00c3\u00a1n a las resoluciones judiciales, no ser\u00c3\u00a1n vinculantes para los Tribunales, sin perjuicio de que el resultado de la investigaci\u00c3\u00b3n sea comunicado al Ministerio Fiscal para el ejercicio, cuando proceda, de las acciones oportunas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 30 del Real Decreto 412/2014, \u00c2\u00bfpuede el Rector resolver las solicitudes de admisi\u00c3\u00b3n de estudiantes con estudios universitarios extranjeros parciales, de acuerdo con criterios establecidos por el Consejo de Gobierno?",
            "options": [
                "A.- S\u00c3\u00ad, siempre que acrediten haber superado un m\u00c3\u00adnimo de 30 cr\u00c3\u00a9ditos ECTS.  ",
                "B.- S\u00c3\u00ad, siempre que acrediten haber  superado un m\u00c3\u00adnimo de 60 cr\u00c3\u00a9ditos ECTS.  ",
                "C.- S\u00c3\u00ad, siempre que obtengan el reconocimiento de un m\u00c3\u00adnimo de 30 cr\u00c3\u00a9ditos ECTS.  ",
                "D.- No, en ning\u00c3\u00ban caso.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- \u00c2\u00bfSeg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 87 de la Ley 39/2015, las actuaciones complementarias deber\u00c3\u00a1n practicarse en un plazo de:",
            "options": [
                "A.- No inferior a diez d\u00c3\u00adas ni superior a quince d\u00c3\u00adas.  ",
                "B.- No superior a quince d\u00c3\u00adas .  ",
                "C.- No superior a quince d\u00c3\u00adas naturales . ",
                "D.- No inferior a diez d\u00c3\u00adas naturales ni superior a quince d\u00c3\u00adas naturales.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 8 del Real Decreto 99/2011, \u00c2\u00bfqu\u00c3\u00a9 requisitos son necesarios para poder ser coordinador de un programa de doctorado?",
            "options": [
                "A.- Debe ser un investigador relevante, haber dirigido al menos dos tesis doctorales y justificar la posesi\u00c3\u00b3n de al menos un per\u00c3\u00adodo de actividad investigadora reconocido de acuerdo con las previsiones del Real Decreto   1086/1989, de 28 de agosto, de retribuciones del profesorado universitario.  ",
                "B.- Debe ser un investigador relevante, haber dirigido a l menos dos tesi s doctorales y justificar la posesi\u00c3\u00b3n de al menos dos per\u00c3\u00adodos de actividad investigadora reconocidos de acuerdo con las previsiones del Real Decreto 1086/1989, de 28 de agosto,  de retribuciones del profesorado universitario.   ",
                "C.- Debe ser un investigador relevante, haber dirigido al menos una tesis doctoral y justificar la posesi\u00c3\u00b3n de al menos un per\u00c3\u00adodo de actividad investigadora reconocido de acuerdo con las previsiones del Real Decreto 1086/1989, de 28 de agosto, de retribuciones del profesorado univers itario.  ",
                "D.- Debe ser un investigador relevante, haber dirigido al menos una tesis doctoral y justificar la posesi\u00c3\u00b3n de al menos dos per\u00c3\u00adodos de actividad investigadora reconocidos de acuerdo con las previsiones del Real   Decreto   1086/1989, de 28 de agos to, de retribuciones del profesorado universitario.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 15 del Reglamento 2/2023 de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga \u00c2\u00bfa qui\u00c3\u00a9n corresponde pronunciarse, de forma gen\u00c3\u00a9rica, sobre las cuestiones que se susciten en",
            "options": [
                "A.- Al Consejo de Gobierno . ",
                "B.- Al Comit\u00c3\u00a9 de Garant\u00c3\u00adas del C\u00c3\u00b3digo \u00c3\u2030tico .  ",
                "C.- A la persona que asuma las competencias en investigaci\u00c3\u00b3n .  ",
                "D.- Al Comit\u00c3\u00a9 de Evaluaci\u00c3\u00b3n de Conflictos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- La clasificaci\u00c3\u00b3n econ\u00c3\u00b3mica seguida en el presupuesto de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga est\u00c3\u00a1 establecida por:",
            "options": [
                "A.- El Estado, a trav\u00c3\u00a9s de la Ley de presupuestos de cada a\u00c3\u00b1o.  ",
                "B.- La Comunidad Aut\u00c3\u00b3noma, a trav\u00c3\u00a9s de una orden de la Consejer\u00c3\u00ada competente en materia de econom\u00c3\u00ada y hacienda.   ",
                "C.- El Estado, a trav\u00c3\u00a9s de la Ley Reguladora de las Haciendas Locales.  ",
                "D.- Exclusivamente las instrucciones dictadas por la Universidad, en funci\u00c3\u00b3n del  principio de autonom\u00c3\u00ada universitaria.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Producida una recusaci\u00c3\u00b3n, y si el recusado niega la causa, de acuerdo con lo establecido en",
            "options": [
                "A.- El superior resolver\u00c3\u00a1 en el plazo de tres d\u00c3\u00adas.   ",
                "B.- El superior resolver\u00c3\u00a1 en el d\u00c3\u00ada siguiente.  ",
                "C.- El superior resolver\u00c3\u00a1 en 48 horas.  ",
                "D.- El superior resolver\u00c3\u00a1 en el plazo de diez d\u00c3\u00adas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 166 de Jos Estatutos de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga l os contratos de investigaci\u00c3\u00b3n no podr\u00c3\u00a1n ser suscritos  por:",
            "options": [
                "A.- El Rector en nombre la Universidad.  ",
                "B.- El Director del Departamento.  ",
                "C.- El Director del Instituto Universitario de Investigaci\u00c3\u00b3n.  ",
                "D.- Los profesores en nombre de la Universidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- El \u00c3\u00b3rgano de cooperaci\u00c3\u00b3n y coordinaci\u00c3\u00b3n entre las universidades y las Administraciones P\u00c3\u00bablicas con competencias en pol\u00c3\u00adtica universitaria, para el adecuado funcionamiento del sistema universitario , seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 14 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica 2/2023 es :",
            "options": [
                "A.- El Consejo de Universidades.  ",
                "B.- El Consejo de Rectores de Universidades Espa\u00c3\u00b1olas.  ",
                "C.- La Conferencia General de Pol\u00c3\u00adtica Universitaria.   ",
                "D.- A y C son respuestas correctas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 21 de  la Ley Andaluza de Universidades, el n\u00c3\u00bamero de vocales designados por el Consejo de Gobierno de la Junta de Andaluc\u00c3\u00ada para formar parte del Consejo Social de la Universidad es:",
            "options": [
                "A.- 5 vocales.  ",
                "B.- 4 vocales.  ",
                "C.- 3 vocales.  ",
                "D.- 2 vocales.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Se\u00c3\u00b1ale cu\u00c3\u00a1l es la duraci\u00c3\u00b3n del permiso al que tienen derecho los funcionarios p\u00c3\u00bablicos, de conformidad con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 48 del Estatuto B\u00c3\u00a1sico del Empleado P\u00c3\u00bablico,",
            "options": [
                "A.- Tres d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles.  ",
                "B.- Cinco d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles.  ",
                "C.- Dos d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles.  ",
                "D.- No existe permiso en este supuesto.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- \u00c2\u00bfCu\u00c3\u00a1ntos tipos   de   estudiantes   de   car\u00c3\u00a1cter   extraoficial se distinguen en el art\u00c3\u00adculo 3 Reglamento 3/2022, de 17 de junio , de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, sobre matriculaci\u00c3\u00b3n de",
            "options": [
                "A.- Distingue   3 tipos:   Estudiante extraoficial por   ampliaci\u00c3\u00b3n   de   expediente acad\u00c3\u00a9mico, estudiante extraoficial en r\u00c3\u00a9gimen de movilidad saliente y estudiante extraoficial por ampliaci\u00c3\u00b3n de conocimientos.  ",
                "B.- Distingue 2 tipos:   Estudiante extraoficia l por   ampliaci\u00c3\u00b3n de expediente acad\u00c3\u00a9mico y estudiante extraoficial por ampliaci\u00c3\u00b3n de conocimientos.  ",
                "C.- Distingue 3 tipos: Estudiante extraoficial por ampliaci\u00c3\u00b3n de expediente acad\u00c3\u00a9mico, estudiante extraoficial en r\u00c3\u00a9gimen de movilidad entrante y estudiante extraoficial por ampliaci\u00c3\u00b3n de conocimientos.   ",
                "D.- Distingue 4 tipos:  Estudiante extraoficial por ampliaci\u00c3\u00b3n de expediente acad\u00c3\u00a9mico, estudiante   extraoficial en r\u00c3\u00a9gimen de movilidad entrante, estudiante extraoficial por ampliaci\u00c3\u00b3n de conocimientos y estudiante extraoficial en r\u00c3\u00a9gimen de movilidad saliente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Para que un funcionario pueda obtener la excedencia voluntaria por inter\u00c3\u00a9s particular, es preciso, de acuerdo con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 89 del Estatuto B\u00c3\u00a1sico del Empleado P\u00c3\u00bablico, y sin perjuicio de lo que puedan establecer las leyes de funci\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablica que se dicten en desarrollo del citado Estatuto:",
            "options": [
                "A.- Que el funcionario haya prestado servicios, al menos, los cinco a\u00c3\u00b1os inmediatamente anteriores en la Adminis traci\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00babl ica de que se trate.  ",
                "B.- Que el funcionario haya prestado servicios ininterrumpidos, al menos, cinco a\u00c3\u00b1os en la Administraci\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablica de que se trate.  ",
                "C.- Que el funcionario haya prest ado servicios ininterrumpidos, al menos, los cinco a\u00c3\u00b1os inmediatamente anteriores en cualquiera de las Administraciones p\u00c3\u00bablicas.   ",
                "D.- Que el funcionario haya prestado servicios, al menos, cinco a\u00c3\u00b1os en cualquiera de las Administraciones p\u00c3\u00bablicas. "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- De conformidad con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 8 del Reglamento de pro visi\u00c3\u00b3n de puestos de trabajo del personal funcionario de administraci\u00c3\u00b3n y servicios de la Universidad de",
            "options": [
                "A.- Un Presidente, un s ecretario y tres vocales, dos de ellos designados por  sorteo.  ",
                "B.- Un Presidente, un s ecretario y cuatro vocales designados por sorteo.  ",
                "C.- Un Presidente, un s ecretario y cuatro vocales, nombrados por la Gerencia.  ",
                "D.- Un Presidente, un s ecretario y cuatro vocales, dos de ellos designados por sorteo.   "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De conformidad con el art\u00c3\u00adculo 15 del Real Decreto 1312/2007, el n\u00c3\u00bamero de ponentes necesarios para informar cada solicitud presentada a evaluaci\u00c3\u00b3n ser\u00c3\u00a1 de:",
            "options": []
        },
        {
            "question": "20.- Seg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 12 de la Resoluci\u00c3\u00b3n de 15 de marzo de 2023, de la Direcci\u00c3\u00b3n General de Coordinaci\u00c3\u00b3n Universitaria, por la que se hace p\u00c3\u00bablico el Acuerdo de 1 de marzo de 2023, de la Comisi\u00c3\u00b3n del Distrito \u00c3\u0161nico Universitario de Andaluc\u00c3\u00ada, por el que se establece el procedimiento de admisi\u00c3\u00b3n para el curso 2023 -2024, en los estudios universitarios de Grado  \u00c2\u00bfcu\u00c3\u00a1l ser\u00c3\u00ada el porcentaje de reserva establecido dentro del proceso de admisi\u00c3\u00b3n a Grados en las Universidades P\u00c3\u00bablicas de Andaluc\u00c3\u00ada?",
            "options": [
                "A.- No hay plazas reservadas.   ",
                "B.- El 1%.  ",
                "C.- Al menos el 1%  ",
                "D.- 2%.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Los reales decretos son:",
            "options": [
                "A.- Una manifestaci\u00c3\u00b3n de la potestad reglamentaria del gobierno.  ",
                "B.- Una norma legal del gobierno que requiere autorizaci\u00c3\u00b3n de las Cortes Generales.  ",
                "C.- Una norma legal del gobierno que se dicta en supuestos de urgente necesidad.  ",
                "D.- Una disposici\u00c3\u00b3n administrativa de car\u00c3\u00a1cter general de un Ministerio.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Seg\u00c3\u00ban lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 4 del Real Decreto 22/2015, e l suplemento europeo al t\u00c3\u00adtulo debe contener una serie de informaci\u00c3\u00b3n, entre la que no figura:",
            "options": [
                "A.- Informac i\u00c3\u00b3n sobre el sistema nacional de educaci\u00c3\u00b3n superior.  ",
                "B.- Informaci\u00c3\u00b3n sobre el nivel de la titulaci\u00c3\u00b3n.  ",
                "C.- Informaci\u00c3\u00b3n sobre la funci\u00c3\u00b3n de la titulaci\u00c3\u00b3n.  ",
                "D.- Informaci\u00c3\u00b3n sobre la verificaci\u00c3\u00b3n del correspondiente plan de estudios.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Est\u00c3\u00a1 excluido del \u00c3\u00a1m bito de aplicaci\u00c3\u00b3n del Real Decreto 889/2022, seg\u00c3\u00ban lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 4:",
            "options": [
                "A.- El reconocimiento profesional previsto en las normas de Derecho de la Uni\u00c3\u00b3n Europea para los ciudadanos y las ciudadanas de la Uni\u00c3\u00b3n Europea .  ",
                "B.- La determinaci\u00c3\u00b3n de la correspondencia al nivel del MECES de t\u00c3\u00adtulos universitarios ",
                "C.- La homologaci\u00c3\u00b3n de un t\u00c3\u00adtulo extranjero.  ",
                "D.- La declaraci\u00c3\u00b3n de equivalencia de un t\u00c3\u00adtulo extranje ro.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Seg\u00c3\u00ban lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 4 de las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios o actividades, y de la experiencia laboral o profesional, a efectos de la obtenci\u00c3\u00b3n de t\u00c3\u00adtulos universitarios oficiales de graduado y m\u00c3\u00a1ster universitario, as\u00c3\u00ad como de la transferencia de cr\u00c3\u00a9ditos , en una solicitud de reconocimiento de estudios la emisi\u00c3\u00b3n de informe sobre la adecuaci\u00c3\u00b3n entre las competencias y conocimientos adquiridos de acuerdo con el plan de estudios del t\u00c3\u00adtulo de or igen, o la experiencia laboral o profesional acreditada, y los previstos en el plan de estudios del t\u00c3\u00adtulo de destino, e indicar\u00c3\u00a1n, en su caso, los m\u00c3\u00b3dulos, materias, asignaturas o actividades formativas concretas del t\u00c3\u00adtulo de destino que son objeto de convalidaci\u00c3\u00b3n, y/o el n\u00c3\u00bamero de cr\u00c3\u00a9ditos que son objeto de c\u00c3\u00b3mputo a efectos de la obtenci\u00c3\u00b3n de dicho t\u00c3\u00adtulo de destino, ser\u00c3\u00a1 emitido por :",
            "options": [
                "A.- Los diferentes Departamentos implicados en la impartici\u00c3\u00b3n de la docencia correspondiente al reconocimiento solicitado.  ",
                "B.- La Comisi\u00c3\u00b3n de Reconocimientos de Estudios  del correspondiente Centro.  ",
                "C.- La Comisi\u00c3\u00b3n de Estudios de Grado.  ",
                "D.- Por la Secretar\u00c3\u00ada del correspondiente Centro - "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 100 del EBEP,  el \u00c3\u00b3rgano t\u00c3\u00a9cnico y de trabajo dependiente de la Conferencia Sectorial de Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica  es:",
            "options": [
                "A.- El Consejo de Estado.  ",
                "B.- La Federaci\u00c3\u00b3n Espa\u00c3\u00b1ola de Municipios y Provincias.  ",
                "C.- El Comit\u00c3\u00a9 de Seguridad y Salud.  ",
                "D.- La Comisi\u00c3\u00b3n de Coordinaci\u00c3\u00b3n del  Empleo P\u00c3\u00bablico.  "
            ]
        }
    ]
}