{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Seg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 3 del R eal Decreto  412/2014, por el que se establece la normativa b\u00c3\u00a1sica de los procedimientos de admisi\u00c3\u00b3n a las ense\u00c3\u00b1anzas universitarias oficiales de grado, podr\u00c3\u00a1n acceder a los estudios universitarios oficiales de Grado en las Universidades espa\u00c3\u00b1olas quienes re\u00c3\u00banan algun o de los siguientes requisitos:",
            "options": [
                "A.- Estudiantes en posesi\u00c3\u00b3n del t\u00c3\u00adtulo de Bachiller del Sistema Espa\u00c3\u00b1ol o de otro declarado equivalente.  ",
                "B.- Estudiantes en posesi\u00c3\u00b3n del t\u00c3\u00adtulo de Bachillerato Europeo o del diploma de Bachillerato internacional.  ",
                "C.- Estudiantes en posesi\u00c3\u00b3n de un t\u00c3\u00adtulo universitario oficial de Grado, M\u00c3\u00a1ster o t\u00c3\u00adtulo equivalente.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Seg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 4.3 de la Resoluci\u00c3\u00b3n de 15 de marzo de 2023, de la Direcci\u00c3\u00b3n General de Coo rdinaci\u00c3\u00b3n Universitaria, por la que se hace p\u00c3\u00bablico el Acuerdo de 1 de marzo de 2023, de la Comisi\u00c3\u00b3n del Distrito \u00c3\u0161nico Universitario de Andaluc\u00c3\u00ada, por el que se establece el procedimiento de admisi\u00c3\u00b3n para el curso 2023 -2024, en los estudios universitarios  de Grado, un alumno que est\u00c3\u00a9 en posesi\u00c3\u00b3n del T\u00c3\u00adtulo de T\u00c3\u00a9cnico Superior de Formaci\u00c3\u00b3n Profesional deber\u00c3\u00a1 aportar la siguiente documentaci\u00c3\u00b3n:",
            "options": [
                "A.- Certificado Acad\u00c3\u00a9mico Personal.  ",
                "B.- Certificaci\u00c3\u00b3n Oficial del Centro en la que conste la nota media final y la totalidad de los m\u00c3\u00b3dulos superados o equivalentes.  ",
                "C.- Declaraci\u00c3\u00b3n jurada de la nota media obtenida en dichos estudios y calculada conforme a lo regulado en Acuerdo de 3 de febrero de 2016, de la Comisi\u00c3\u00b3n del Distrito \u00c3\u0161nico ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- El art\u00c3\u00adculo 2 de la Resoluci\u00c3\u00b3n de 15 de marzo de 2023, de la Direcci\u00c3\u00b3n General de Coordinaci\u00c3\u00b3n Universitaria, por la que se hace p\u00c3\u00bablico el Acuerdo de 1 de marzo de 2023, de la Comisi\u00c3\u00b3n del Distrito \u00c3\u0161nico Universitario de Andaluc\u00c3\u00ada, por el que se establece el procedimiento para el ingreso en los M\u00c3\u00a1steres Universitarios que se impartan en el curso 2023- 2024, establece q ue entre los requisitos de los solicitantes que deseen iniciar un M\u00c3\u00a1ster, adem\u00c3\u00a1s de solicitar la preinscripci\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1n encontrarse en alguno de los supuestos siguientes:",
            "options": [
                "A.- Estar en posesi\u00c3\u00b3n de un t\u00c3\u00adtulo espa\u00c3\u00b1ol de Graduado/a, o del t\u00c3\u00adtulo de Arquitecto/a, Ingeniero/a, Licenciado/a, Arquitecto/a T\u00c3\u00a9cnico/a, Diplomado/a, Ingeniero/a T\u00c3\u00a9cnico/a o Maestro/a, u otro expresamente declarado equivalente u homologados a alguno de ellos.  ",
                "B.- Estar en posesi\u00c3\u00b3n de un t\u00c3\u00adtulo universitario extranjero expedido  por una instituci\u00c3\u00b3n de educaci\u00c3\u00b3n superior del Espacio Europeo de Educaci\u00c3\u00b3n Superior que faculte en el pa\u00c3\u00ads expedidor del t\u00c3\u00adtulo para el acceso a ense\u00c3\u00b1anzas oficiales de m\u00c3\u00a1ster.  ",
                "C.- Adem\u00c3\u00a1s de lo anterior, en su caso, deber\u00c3\u00a1n cumplir los requisitos espec\u00c3\u00adficos que requiera cada M\u00c3\u00a1ster en el que desee ser admitido.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 2 del  Real Decreto 99/2011, de 28 de enero, por el que se regulan las ense\u00c3\u00b1anzas oficiales de doctorado \u00c2\u00bfcu\u00c3\u00a1l de las s iguientes no es una funci\u00c3\u00b3n de la Comisi\u00c3\u00b3n Acad\u00c3\u00a9mica de los programas de doctorado?",
            "options": [
                "A.- Es la responsable de la definici\u00c3\u00b3n, actualizaci\u00c3\u00b3n, calidad y coordinaci\u00c3\u00b3n de cada programa de doctorado.  ",
                "B.- Es la responsable de la adecuaci\u00c3\u00b3n de la formaci\u00c3\u00b3n y de la actividad investigadora a los principios de los programas y, en su caso, de las Escuelas de Doctorado.   ",
                "C.- Es la responsable de la supervisi\u00c3\u00b3n del progreso de la investigaci\u00c3\u00b3n y de la formaci\u00c3\u00b3n.  ",
                "D.- Es la responsable de la autorizaci\u00c3\u00b3n de la presentaci\u00c3\u00b3n de tesis de cada doctorando del programa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- \u00c2\u00bfQui\u00c3\u00a9n organizar\u00c3\u00a1 la evaluaci\u00c3\u00b3n de Bachillerato de los estudiantes procedentes de los centros docentes espa\u00c3\u00b1oles situados en el exterior del territorio nacional seg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 2 de la Resoluc i\u00c3\u00b3n de  8 de febrero de  2023, conjunta de la Secretar\u00c3\u00ada de Estado de Educaci\u00c3\u00b3n y la Secretar\u00c3\u00ada General de Universidades, por la que se establecen las  adaptaciones de la evaluaci\u00c3\u00b3n de Bachillerato para el acceso a la Universidad a las necesidades y situaci\u00c3\u00b3n  de los centros espa\u00c3\u00b1oles situados en el exterior del territorio nacional, los programas educativos en el exterior, los programas internacionales, el alumnado procedente de sistemas educativos extranjeros y  las ense\u00c3\u00b1anzas a distancia, en el curso  2022 -2023?",
            "options": [
                "A.- La UNED, en todo caso.  ",
                "B.- La UNED.  ",
                "C.- En el caso de los estudiantes procedentes de los centros espa\u00c3\u00b1oles en Marruecos, esta prueba ser\u00c3\u00a1 organizada por la Universidad de Granada.  ",
                "D.- B y C son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Seg\u00c3\u00ban establece Gu\u00c3\u00ada de Matriculaci\u00c3\u00b3n de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga para el curso 2022/2023 , las v\u00c3\u00adctimas de la violencia de g\u00c3\u00a9nero para justificar la exenci\u00c3\u00b3n en el pago de los precios p\u00c3\u00bablicos por servicios universitarios habr\u00c3\u00a1n de aportar:",
            "options": [
                "A.- La resoluci\u00c3\u00b3n judicial otorgando la orden de protecci\u00c3\u00b3n a favor de la v\u00c3\u00adctima.  ",
                "B.- Atestado de la autoridad policial que acredite la existencia de indicios razonables sobre la condici\u00c3\u00b3n de v\u00c3\u00adctima .  ",
                "C.- Informe del Ministerio Fiscal de cuyo contenido se desprenda que existen indicios de violencia de g\u00c3\u00a9nero.   ",
                "D.- Todas las respuestas an teriores son correctas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 18 de la Normativa reguladora de los procesos de evaluaci\u00c3\u00b3n de los aprendizajes, e n la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, las actas se entregar\u00c3\u00a1n, mediante la aplicaci\u00c3\u00b3n inform\u00c3\u00a1tica dise\u00c3\u00b1ada al efecto por la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, en el plazo m\u00c3\u00a1ximo de :",
            "options": [
                "A.- 15 d\u00c3\u00adas naturales.  ",
                "B.- 15 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles.  ",
                "C.- 10 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles.  ",
                "D.- Un mes.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 6 del Reglamento por el que se regula el procedimiento de los concursos de acceso a Cuerpos Docentes Universitarios de la",
            "options": [
                "A.- Un miembro.  ",
                "B.- Dos miembros.  ",
                "C.- Tres miembros.  ",
                "D.- Ning\u00c3\u00ban miembro.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 35 del Estatuto B\u00c3\u00a1sico del Empleado P\u00c3\u00bablico \u00c2\u00bfCu\u00c3\u00a1l es el n\u00c3\u00bamero m\u00c3\u00a1ximo de componentes por una de las partes de una mesa de",
            "options": [
                "A.- 27. ",
                "B.- 21. ",
                "C.- 15.  ",
                "D.- 11. "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- La Constituci\u00c3\u00b3n Espa\u00c3\u00b1ola de 1978 en su art\u00c3\u00adculo 28.2, reconoce el derecho de huelga:",
            "options": [
                "A.- A los empresarios mediante el cierre patronal.  ",
                "B.- A los trabajadores sindicados.  ",
                "C.- A los trabajadores para la defensa de sus intereses.  ",
                "D.- A todos los espa\u00c3\u00b1oles.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- En r eferencia a todas las cuentas existentes en la Universidad de M\u00c3\u00a1laga \u00c2\u00bfcu\u00c3\u00a1l de los siguientes extremos anotar\u00c3\u00a1 el S ervicio de Contabilidad en el  correspondiente registro, seg\u00c3\u00ban lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 122 del Reglamento de R\u00c3\u00a9gimen Econ\u00c3\u00b3mico y Financiero ?",
            "options": [
                "A.- Denominaci\u00c3\u00b3n .  ",
                "B.- Entidad bancaria, sucursal y n\u00c3\u00bamero de la cuenta.  ",
                "C.- Titularidad. ",
                "D.- Todo lo anterior se tendr\u00c3\u00a1 que anotar . "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 96 del Reglamento de R\u00c3\u00a9gimen Econ\u00c3\u00b3mico y Financiero de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga \u00c2\u00bfCu\u00c3\u00a1l es el plazo m\u00c3\u00a1ximo, una vez finalizada la comisi\u00c3\u00b3n de servicio, para presentar en los servicios econ\u00c3\u00b3micos la documentaci\u00c3\u00b3n para el resarcimiento de los gastos incurridos?",
            "options": [
                "A.- Diez d\u00c3\u00adas naturales.  ",
                "B.- Quince d\u00c3\u00adas.  ",
                "C.- Un mes.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores  es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- La jubilaci\u00c3\u00b3n de los funcionarios podr\u00c3\u00a1 ser:",
            "options": [
                "A.- Voluntaria, a solicitud del funcionario.  ",
                "B.- Forzosa, al cumplir la edad legalmente establecida.  ",
                "C.- Por la declaraci\u00c3\u00b3n de incapacidad permanente para el ejercicio de las funciones propias de su cuerpo o escala.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- De acuerdo con lo establecido en la Disposici\u00c3\u00b3n Adicional decimoctava del Estatuto de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, p odr\u00c3\u00a1n tener la consideraci\u00c3\u00b3n de medio propio personificado, de acuerdo con lo  que determinen sus respectivos Estatutos:",
            "options": [
                "A.- El Curso de Espa\u00c3\u00b1ol para Extranjeros.  ",
                "B.- La Fundaci\u00c3\u00b3n General de la Universidad.  ",
                "C.- El Centro de Tecnolog\u00c3\u00ada de la Imagen.  ",
                "D.- Los Servicios Centrales de Asistencia a la Investigaci\u00c3\u00b3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- El Estatuto del  Estudiante Universitario en su art\u00c3\u00adculo 13 establece como deber de los estudiantes el de participar en las reuniones de los \u00c3\u00b3rganos colegiados para los que haya sido elegido:",
            "options": [
                "A.- Falso, dicho deber no resulta relacionado como tal.  ",
                "B.- Pese a que ello no figure como deber en el Estatuto, es obvio que los representantes elegidos por los estudiantes deben asistir\u00c3\u00a1 las reuniones de los \u00c3\u00b3rganos colegiados para los que hayan sido elegidos.  ",
                "C.- Aunque matiza que siempre que lo estimen oportuno en base al  contenido de la reuni\u00c3\u00b3n y en funci\u00c3\u00b3n del orden del d\u00c3\u00ada de la convocatoria, que deber\u00c3\u00a1n recibir con la antelaci\u00c3\u00b3n marcada por la ley.  ",
                "D.- Cierto, deber\u00c3\u00a1n hacerlo de forma activa y responsable.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con el Real D ecreto 203/2021 \u00c2\u00bfQu\u00c3\u00a9 s e entiende por portal de internet de una Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica?",
            "options": [
                "A.- El punto de acceso electr\u00c3\u00b3nico cuya titularidad corresponda a una Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, organismo p\u00c3\u00bablico o entidad de derecho p\u00c3\u00bablico que permite el acceso a trav\u00c3\u00a9s ",
                "B.- El punto de acceso electr\u00c3\u00b3nico que permite la informaci\u00c3\u00b3n de cualquier naturaleza en formato electr\u00c3\u00b3nico.  ",
                "C.- El punto de acceso electr\u00c3\u00b3nico que facilita el acceso a los servicios, tr\u00c3\u00a1mites e informaci\u00c3\u00b3n de los \u00c3\u00b3rganos correspondientes y conduce a las sedes electr\u00c3\u00b3nicas ",
                "D.- El Real Decreto no menciona el portal de internet.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 24 de la Ley 39/2015 \u00c2\u00bf a qui\u00c3\u00a9n habr\u00c3\u00a1 que solicitar el certificado acreditativo del silencio administrativo?",
            "options": [
                "A.- Al \u00c3\u00b3rgano que inco\u00c3\u00b3 el procedimiento.  ",
                "B.- Al \u00c3\u00b3rgano competente para instruir el procedimiento.  ",
                "C.- El \u00c3\u00b3rgano competente para resolver el procedimiento.  ",
                "D.- El \u00c3\u00b3rgano competente para tramitar el procedimiento.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- El principio de confianza leg\u00c3\u00adtima es una derivaci\u00c3\u00b3n del principio de:",
            "options": [
                "A.- Legalidad.  ",
                "B.- Buena fe.  ",
                "C.- Seguridad jur\u00c3\u00addica.  ",
                "D.- Publicidad normativa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 6 de la Ley 40/2015 \u00c2\u00bfC\u00c3\u00b3mo podr \u00c3\u00a1n los \u00c3\u00b3rganos administrativos dirigir las actividades de sus \u00c3\u00b3rganos jer\u00c3\u00a1rquicamente dependientes?",
            "options": [
                "A.- Mediante requerimientos y resoluciones.  ",
                "B.- Mediante instrucciones y \u00c3\u00b3rdenes de servicios.  ",
                "C.- Mediante requerimientos y publicaciones.  ",
                "D.- Mediante comunicaciones y publicaciones.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 50 de la L ey Org\u00c3\u00a1nica 2/2023  \u00c2\u00bfcu\u00c3\u00a1l de las siguientes afirmaciones sobre el Gerente de una Universidad no es correcta?",
            "options": [
                "A.- Tendr\u00c3\u00a1 como funci\u00c3\u00b3n  la gesti\u00c3\u00b3n de los servicios administrativos y econ\u00c3\u00b3micos de la Universidad.  ",
                "B.- Podr\u00c3\u00a1 ejercer funciones docentes.  ",
                "C.- Ser\u00c3\u00a1 nombrado de acuerdo con el Consejo Social . ",
                "D.- Ser\u00c3\u00a1 nombrado por el Rector.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 20 del Reglamento de Provisi\u00c3\u00b3n de puestos de trabajo de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, el personal funcionario no tiene derecho a solicitar el cambio provisional de puesto de trabajo por motivos de:",
            "options": [
                "A.- Salud f\u00c3\u00adsica.  ",
                "B.- Riesgo psico social.  ",
                "C.- Acoso laboral.  ",
                "D.- Habilitaci\u00c3\u00b3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- En el \u00c3\u00a1mbito de la contabilidad p\u00c3\u00bablica se deber\u00c3\u00a1 mantener cierto grado de precauci\u00c3\u00b3n en los juicios de los que se derivan estimaciones bajo condiciones incertidumbre, de tal manera que los activos, oblig aciones, ingresos y gastos no se sobrevaloren ni si minusvaloren, esta afirmaci\u00c3\u00b3n se corresponde con el principio de:",
            "options": [
                "A.- Certidumbre.  ",
                "B.- Prudencia.  ",
                "C.- Importancia relativa.  ",
                "D.- Valor razonable.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 5 de la Ley Andaluza de Universid ades, la creaci\u00c3\u00b3n de universidades p\u00c3\u00bablicas y el reconocimiento de las privadas se realizar\u00c3\u00a1 cuando cumplan los requisitos b\u00c3\u00a1sicos exigidos en la normativa correspondiente , previo informe:",
            "options": [
                "A.- Del Gobierno.  ",
                "B.- Del Consejo de Gobierno de la Junta de Andaluc\u00c3\u00ada.  ",
                "C.- Del Parlamento de Andaluc\u00c3\u00ada.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 4 de las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios o actividades, y de la experiencia laboral o profesional, a efectos de la obtenci\u00c3\u00b3n de t\u00c3\u00adtulos universitarios oficiales de graduado y m\u00c3\u00a1ster universitario, as\u00c3\u00ad como de la transferencia de cr\u00c3\u00a9ditos , en la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, en el caso de una solicitud de reconocimiento de estudios, el in forme sobre la adecuaci\u00c3\u00b3n entre las competencias y conocimientos adquiridos de acuerdo con el plan de estudios del t\u00c3\u00adtulo de origen, o la experiencia laboral o profesional acreditada, y los previstos en el plan de estudios del t\u00c3\u00adtulo de destino, ser\u00c3\u00a1 emiti dos por:",
            "options": [
                "A.- La Comisi\u00c3\u00b3n de Calidad del correspondiente centro.  ",
                "B.- La Comisi\u00c3\u00b3n Acad\u00c3\u00a9mica del correspondiente centro.  ",
                "C.- La Comisi\u00c3\u00b3n de Reconocimientos de Estudios del correspondiente Centro.   ",
                "D.- El Decano o Director del correspondiente Centro.  "
            ]
        }
    ]
}