{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Seg\u00c3\u00ban lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 5 del Real Decreto 1125/2003, la media del expediente",
            "options": [
                "A.- Suma de los cr\u00c3\u00a9ditos obtenidos por el alumno multiplicados cada uno de ellos por el valor de las calificaciones que correspondan, y dividida por el n\u00c3\u00bamero de cr\u00c3\u00a9ditos totales ",
                "B.- Suma de los cr\u00c3\u00a9ditos superados multiplicados cada u no de ellos por el valor de la ",
                "C.- Suma de todas las calificaciones de las asignaturas necesarias para la obtenci\u00c3\u00b3n del ",
                "D.- Suma de los cr\u00c3\u00a9ditos necesarios superados multiplicados cada uno de ellos por el valor de la calificaci\u00c3\u00b3n que corresponda y dividido por el n\u00c3\u00bamero de cr\u00c3\u00a9ditos totales del primer "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Seg\u00c3\u00ban lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 14 del Real Decreto 412/2014, l a calificaci\u00c3\u00b3n final de la",
            "options": [
                "A.- Dos cifras decimales y redondeando a la d\u00c3\u00a9cim a m\u00c3\u00a1s pr\u00c3\u00b3xima.  ",
                "B.- Dos cifras decimales y redondeada a la cent\u00c3\u00a9sima m\u00c3\u00a1s pr\u00c3\u00b3xima.  ",
                "C.- Tres cifras decimales y redondeada a la mil\u00c3\u00a9sima m\u00c3\u00a1s pr\u00c3\u00b3xima.  ",
                "D.- Dicha calificaci\u00c3\u00b3n no puede ser redondeada  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Seg\u00c3\u00ban lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 48 del EBEP, por ser preciso atender el cuidado de un familiar",
            "options": [
                "A.- Hasta el 40% de la jornada laboral, con car\u00c3\u00a1cter retribuido, por razones de enfermedad ",
                "B.- Hasta el 50% de la jornada laboral, con car\u00c3\u00a1cter retribuido, por razones de enfermedad ",
                "C.- Hasta el 60% de la jornada laboral, con car\u00c3\u00a1cter retribuido, por razones de enfermedad ",
                "D.- Hasta el 30% de la jornada laboral, con car\u00c3\u00a1cter retribuido, por razones de enfermedad "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 58 de la LAU, para impartir ense\u00c3\u00b1anzas oficiales y expedir los corres -",
            "options": [
                "A.- Del Consejo Social de la Universidad correspondiente.  ",
                "B.- Del Consejo de Universidades.  ",
                "C.- Del Consejo Andaluz de Universidades. ",
                "D.- B y C son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 37 del EBEP, queda excluido de la obligatoriedad",
            "options": [
                "A.- Las que afecten a  las condiciones de trabajo y a las retribuciones de los funcionarios, cuya ",
                "B.- La regulaci\u00c3\u00b3n del ejercicio de los derechos de los ciudadanos y de los usuarios de los ",
                "C.- Las propuestas sobre de rechos sindicales y de participaci\u00c3\u00b3n.  ",
                "D.- Las referidas a calendario laboral, horarios, jornadas, vacaciones, permisos, movilidad "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 21 del PORHUMA \u00c2\u00bfen cu\u00c3\u00a1l de los siguientes supuestos e l Rector de la",
            "options": [
                "A.- Remoci\u00c3\u00b3n o cese en un puesto de trabajo obtenido por concurso o libre designaci\u00c3\u00b3n.   ",
                "B.- Supresi\u00c3\u00b3n de puestos de trabajo incluido s en la relaci\u00c3\u00b3n de puestos de trabajo.   ",
                "C.- Reasignaci\u00c3\u00b3n de efectivos.  ",
                "D.- Reingreso al servicio activo del funcionario sin reserva de puesto de trabajo.   "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 103 de la Constituci\u00c3\u00b3n, t odos los ciudadanos tienen derecho al",
            "options": [
                "A.- M\u00c3\u00a9rito y capacidad.  ",
                "B.- Igualdad, m\u00c3\u00a9rito y capacidad.  ",
                "C.- Igualdad, m\u00c3\u00a9rito, capacidad y publicidad.  ",
                "D.- Transparencia, independencia y discrecionalidad t\u00c3\u00a9cnica.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 84  de la L ey Org\u00c3\u00a1nica 2/2023, la finalidad del contrato para desarrollar",
            "options": [
                "A.- Al profesor asociado .  ",
                "B.- Al profesor distinguido .  ",
                "C.- Al profesor ayudante doctor . "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con lo regulado en el art\u00c3\u00adculo 16 de la Ley 39/2015, los documentos presentados",
            "options": [
                "A.- El punto de acceso general electr\u00c3\u00b3nico en el que se hayan presentados para su ",
                "B.- Por la Administraci\u00c3\u00b3n u Organismo en que hayan sido presentados para su incorporaci\u00c3\u00b3n ",
                "C.- Por la oficina de asistencia en materia de registros en la que hayan sido presentados para ",
                "D.- Por l a Administraci\u00c3\u00b3n u Organismo al que se haya dirigido para su incorporaci\u00c3\u00b3n al "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 14 de los Estatutos de la Universidad de M\u00c3\u00a1lag a \u00c2\u00bfa qui\u00c3\u00a9n corresponde",
            "options": [
                "A.-  A la Consejer\u00c3\u00ada de la Junta de Andaluc\u00c3\u00ada que asuma las competencias en Universidades.  ",
                "B.-  Al Claustro Universitario de la UMA.  ",
                "C.-  Al Consejo de Gobierno de la UMA.  ",
                "D.-  Al Consejo So cial de la UMA.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- De acuerdo c on lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 53 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica 2/2023 \u00c2\u00bfa qui\u00c3\u00a9n corresponde",
            "options": [
                "A.- Al Consejo de Gobierno de la correspondiente Universidad.  ",
                "B.- A las Comunidades Aut\u00c3\u00b3nomas.  ",
                "C.- Al Consejo Social de la correspondiente Universidad.  ",
                "D.- Al Gobierno.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 13 del Reglamento de Provisi\u00c3\u00b3n de la UMA \u00c2\u00bfen",
            "options": [
                "A.- Finalizado el plazo de presentaci\u00c3\u00b3n de solicitudes.  ",
                "B.- Una vez resuelto el correspondiente concurso. ",
                "C.- Antes de la publicaci\u00c3\u00b3n de la baremaci\u00c3\u00b3n de candidatos. ",
                "D.- Desde el momento de presentaci\u00c3\u00b3n de la correspondiente solicitud.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- De acuerdo con lo regulado en el art\u00c3\u00adculo 46 de la Ley 40/2015, los medios o soportes en",
            "options": [
                "A.- La integridad y autenticidad de los documentos almacenados.  ",
                "B.- La confidencialidad y la calidad de los documentos almacenados. ",
                "C.- La protecci\u00c3\u00b3n y la conservaci\u00c3\u00b3n de los documentos almacenados. ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- \u00c2\u00bfQu\u00c3\u00a9 \u00c3\u00b3rgano, seg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 8 de la Resoluci\u00c3\u00b3n de 23 de diciembre de 2022, de",
            "options": [
                "A.- La Comisi\u00c3\u00b3n de Distrito \u00c3\u0161nico Universit ario de Andaluc\u00c3\u00ada.    ",
                "B.- Al Rector/a de la Universidad donde se oferten las plazas adicionales .  ",
                "C.- Vicerrector con competencias en los procedimientos de acceso de la Universidad donde ",
                "D.- Al \u00c3\u00b3rgano competente de la Junta de Andaluc\u00c3\u00ada.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- \u00c2\u00bfA qu\u00c3\u00a9 \u00c3\u00b3rgano corresponde autorizar y en su caso revocar la codirecci\u00c3\u00b3n de la tesis seg\u00c3\u00ban",
            "options": [
                "A.- Al coordinador del programa de doctorado la autorizaci\u00c3\u00b3n y a la Comisi\u00c3\u00b3n Acad\u00c3\u00a9mica del ",
                "B.- A la Comisi\u00c3\u00b3n Acad\u00c3\u00a9mica del programa de doctorado la autorizaci\u00c3\u00b3n y al Coordinador del programa de doctorado la revocaci\u00c3\u00b3n.  ",
                "C.- Al coordinador del programa de doctorado en ambos casos.  ",
                "D.- A la Comisi\u00c3\u00b3n Acad\u00c3\u00a9mica del programa de doctorado en ambos casos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acuerdo con lo regulado en el art\u00c3\u00adculo 11 del Real Decreto 1312/2007, las comisiones de",
            "options": [
                "A.- Permanente.  ",
                "B.- \u00c3\u0161nicas.  ",
                "C.- Selectivo.  ",
                "D.- Indefinido. "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 96 del Reglamento de R\u00c3\u00a9gimen Econ\u00c3\u00b3mico y Financiero de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, una vez finalizada una comisi\u00c3\u00b3n de servicio, debe r\u00c3\u00a1n presentarse en los servicios",
            "options": [
                "A.- 15 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles.  ",
                "B.- 10 d\u00c3\u00adas naturales.  ",
                "C.- Una semana. ",
                "D.- 3 d\u00c3\u00adas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- En la Universidad de M\u00c3\u00a1laga y de acuerdo con lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 131 de su",
            "options": [
                "A.- Tres d\u00c3\u00adas de antelaci\u00c3\u00b3n al \u00c3\u00baltimo d\u00c3\u00ada h\u00c3\u00a1bi l de cada mes.  ",
                "B.- Tres d\u00c3\u00adas naturales de antelaci\u00c3\u00b3n al \u00c3\u00baltimo d\u00c3\u00ada h\u00c3\u00a1bi l de cada mes.  ",
                "C.- Cinco  d\u00c3\u00adas naturales de antelaci\u00c3\u00b3n al \u00c3\u00baltimo d\u00c3\u00ada h\u00c3\u00a1bi l de cada mes.  ",
                "D.- Cinco  d\u00c3\u00adas de antelaci\u00c3\u00b3n al \u00c3\u00baltimo d\u00c3\u00ada h\u00c3\u00a1bi l de cada mes.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De acuerdo con lo establecido en el Reglamento 2/2023, de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, la",
            "options": [
                "A.- A los \u00c3\u00b3rganos de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga.  ",
                "B.- A toda la comunidad universitaria con car\u00c3\u00a1cter general .  ",
                "C.- A aquellos miembros de la comunidad universitaria que est\u00c3\u00a9n expresamente ",
                "D.- A las personas o entidades a las que se les permita por acuerdo o convenio  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- Las resoluciones de las solicitudes de reconocimiento en las que se aleguen cr\u00c3\u00a9ditos",
            "options": [
                "A.- El Rector de la Universidad.  ",
                "B.- El Decano o Di rector del Centro correspondiente.  ",
                "C.- La Secretar\u00c3\u00ada General de la Universidad.  ",
                "D.- Ante la Oficial\u00c3\u00ada Mayor.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Las personas f\u00c3\u00adsicas no obligadas a relacionarse a trav\u00c3\u00a9s de medios electr\u00c3\u00b3nicos con las",
            "options": [
                "A.- No podr\u00c3\u00a1n ejercitar su derecho a relacionarse electr\u00c3\u00b3nicamente con la Administraci\u00c3\u00b3n ",
                "B.- Deber\u00c3\u00a1n y est\u00c3\u00a1n obligadas a relacionarse electr\u00c3\u00b3nicamente con la Administraci\u00c3\u00b3n ",
                "C.- Podr\u00c3\u00a1n ejercitar su derecho a relacionarse electr\u00c3\u00b3nicamente con la Administraci\u00c3\u00b3n ",
                "D.- Podr\u00c3\u00a1n ejercitar su derecho a relacionarse electr\u00c3\u00b3nicamente con la Administraci\u00c3\u00b3n "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- \u00c2\u00bfCu\u00c3\u00a1l de los siguientes derechos est\u00c3\u00a1 recogido en el art\u00c3\u00adculo 8 del Real Decreto 1791/2010,",
            "options": [
                "A.- A contar con el reconocimiento y protecci\u00c3\u00b3n de la propiedad intelectual del trabajo fin ",
                "B.- A contar con el reconocimiento y protecci\u00c3\u00b3n de la propiedad industrial del trabajo fin de ",
                "C.- A contar con el reconocimiento y protecci\u00c3\u00b3n de la propiedad intelectual e industrial del ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son incorrectas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- En relaci\u00c3\u00b3n a las fuentes del Derecho y conforme al art\u00c3\u00adculo 1 del C\u00c3\u00b3digo Civil, se\u00c3\u00b1ale cu\u00c3\u00a1l",
            "options": [
                "A.- Las fuentes del ordenamiento jur\u00c3\u00addico espa\u00c3\u00b1ol son la ley, la jurisprudencia, costumbre y ",
                "B.- La costumbre siempre regir\u00c3\u00a1 , excepto cuando sea contraria a la moral o al orden p\u00c3\u00bablico, ",
                "C.- Los jueces determinar\u00c3\u00a1n si una disposici\u00c3\u00b3n que contradiga a otra de rango superior ",
                "D.- Los pri ncipios generales del derecho se aplicar\u00c3\u00a1n en defecto de ley o costumbre, sin "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 35 del Real Decreto 33/1986 \u00c2\u00bfde qu\u00c3\u00a9 plazo dispone el instructor",
            "options": [
                "A.- De un plazo no superior a un mes.  ",
                "B.- De un plazo no superior a dos meses.  ",
                "C.- De un plazo no superior a 20 d\u00c3\u00adas.  ",
                "D.- De un plazo no superior a 15 d\u00c3\u00adas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 70 de la Ley 39/2015, en los expedientes administrativos:",
            "options": [
                "A.- Podr\u00c3\u00a1 constar una copia electr\u00c3\u00b3nica de la resoluci\u00c3\u00b3n adoptada.  ",
                "B.- Deber\u00c3\u00a1 constar una copia electr\u00c3\u00b3nica certificada de la resoluci\u00c3\u00b3n adoptada.  ",
                "C.- Tendr\u00c3\u00a1 que constar una copia digitalizada de la resoluci\u00c3\u00b3n adoptada, preferentemente ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        }
    ]
}