{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Si el Presupue sto de la Universidad de M\u00e1laga n o fuera aprobado por el Consejo Social antes del primer d\u00eda del ejercicio econ\u00f3mico que haya de regir y si adem\u00e1s no existiera proyecto de Presupuesto la estructura org\u00e1nica del presupue sto prorrogado se adaptar\u00e1:",
            "options": [
                "A.- A la cuant\u00eda total presupuestada en el ejercicio que se prorroga.  ",
                "B.- A la estructura administrativa e n vigor en el ejercicio en que el presupuesto deba ejecutarse.  ",
                "C.- A los cr\u00e9ditos correspondientes a servicios o programas que no deban terminar en el ejercicio cuyo presupuesto se prorroga. ",
                "D.- A lo que determine la Ley Ge neral Presupuestaria para la pr\u00f3rroga de presupuestos p\u00fablicos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Los pago s de las cuotas de la Segur idad Social, de las retenciones e ingresos a cuenta del Impuesto sobre la Renta de las Personas F\u00edsicas y de los dem\u00e1s descuentos practicados en n\u00f3mina en los que as\u00ed proceda, ser\u00e1n realizados por:",
            "options": [
                "A.- El Servicio de Contabilidad.  ",
                "B.- El Servicios de Habilitaci\u00f3n y Seguridad Social.  ",
                "C.- El Servicio de Personal de Administraci\u00f3n y Servicios.  ",
                "D.- El Gerente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 13 del Reglamento de Provisi\u00f3n de Puestos de Trabajo del PAS funcionario de  la Universidad de M\u00e1laga,  el plazo de toma de posesi \u00f3n, tras un concurso, empezar\u00e1 a contarse, si la resoluci\u00f3n comporta el reingreso al servicio activo :",
            "options": [
                "A.- Tras tres d\u00edas h\u00e1biles si no implica cambio de residencia del funcionario.  ",
                "B.- A partir del d\u00eda siguiente al del cese . ",
                "C.- A los tres d\u00edas h\u00e1biles siguientes a la publicaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n del concurso en el BOJA . ",
                "D.- Dentro de los tres d\u00edas h\u00e1biles desde la publicaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n del concurso en el BOJA.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con lo establecido en el Real Decreto 1086/19 89 los acuerdos que adopte la Comisi\u00f3n Nacional Evaluadora de la Actividad Investigadora podr\u00e1n ser recurridos ante:",
            "options": [
                "A.- El Ministerio de Educaci\u00f3n.  ",
                "B.- La Secretar\u00eda de Estado de Universidades.  ",
                "C.- El Consejo de Universidades.  ",
                "D.- La ANECA. "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- En relaci\u00f3n con la anterior pregunta \u00bfQu\u00e9 recurso cabe?",
            "options": [
                "A.- Alzada.  ",
                "B.- Reposici\u00f3n.  ",
                "C.- No cabe recurso, si no reclamaci\u00f3n.  ",
                "D.- No cabe recurso, si no alegaciones.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 162 de los Estatutos de la UMA para ser designado por un centro como miembro de la  Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n y Transferencia",
            "options": [
                "A.- Un sexenio.  ",
                "B.- Dos sexenios.  ",
                "C.- Tres sexenios.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Seg\u00fan el art\u00edculo 156 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, la Comisi\u00f3n de Relaciones Internacionales de la Universidad de M\u00e1laga es un \u00f3rgano de:",
            "options": [
                "A.- Supervisi\u00f3n y control.  ",
                "B.- Participaci\u00f3n y representaci\u00f3n.  ",
                "C.- Garant\u00eda y control.  ",
                "D.- Asesor  del Rector.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Seg\u00fan el art\u00edculo 55 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, d eclarado el estado de alarma:",
            "options": [
                "A.- Solo es susceptible de suspensi\u00f3n el derecho a la inviolabilidad del domicilio.  ",
                "B.- Entre otros, puede suspenderse el derecho a salir y entrar libremente de Espa\u00f1a.  ",
                "C.- Entre otros puede suspenderse el derecho a la huelga.  ",
                "D.- No es susceptible de suspensi\u00f3n ning\u00fan derecho constitucional.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con lo previsto en el C\u00f3digo Civil, las normas jur\u00eddicas contenidas en los tratados internacionales:",
            "options": [
                "A.- En ning\u00fan cas o puede llegar a tener aplicaci\u00f3n directa en Espa\u00f1a.  ",
                "B.- Aunque no pueden llegar a tener aplicaci\u00f3n directa en Espa\u00f1a, tendr\u00e1n car\u00e1cter informador del ordenamiento jur\u00eddico interno.  ",
                "C.- Ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n directa en Espa\u00f1a desde la firma del tratado internacional correspondiente.  ",
                "D.- Ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n directa en Espa\u00f1a cuando hayan pasado a formar parte del ordenamiento interno.   "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- El error o la ausencia de la calificaci\u00f3n de un recurso por parte del administ rado:",
            "options": [
                "A.- Ser\u00e1 obst\u00e1culo  para su tramitaci\u00f3n y objeto de subsanaci\u00f3n.  ",
                "B.- Ser\u00e1 causa de inadmisi\u00f3n.  ",
                "C.- Deber\u00e1 ser subsanado en el plazo de 15 d\u00edas.  ",
                "D.- No ser\u00e1 obst\u00e1culo para su tramitaci\u00f3n siempre que se deduzca su verdadero car\u00e1cter.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 7 del Real Decreto 640/2021, de 27 de julio, de creaci\u00f3n, reconocimiento y autorizaci\u00f3n de universidades y centros universitarios, y acreditaci\u00f3n institucional de centros universitarios, la ratio estudiante profesor podr\u00e1 m odularse cuando la universidad imparta ense\u00f1anzas en la modalidad virtual, en funci\u00f3n del nivel de experimentalidad de las titulaciones y de la mayor o menor presencialidad, pudiendo oscilar entre:",
            "options": [
                "A.- 1/25 y 1/50.   ",
                "B.- 1/25 y 1/75 . ",
                "C.- 1/75 y 1/100.  ",
                "D.- 1/50 y 1/75 "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 44 de la Ley 40/2015, s er\u00e1n considerados v\u00e1lidos a efectos de autenticaci\u00f3n e identificaci\u00f3n de los emisores y receptores en las condiciones establecidas en esta Ley:",
            "options": [
                "A.- Los documentos elec tr\u00f3nicos transmitidos en entornos abiertos de comunicaciones establecidos entre Administraciones P\u00fablicas, \u00f3rganos, organismos p\u00fablicos y entidades ",
                "B.- Los documentos electr\u00f3nicos transmitidos en entornos cerrados de comunicaciones establecidos entre Administraciones P\u00fablicas, \u00f3rganos, organismos p\u00fablicos y entidades de derecho p\u00fablico.  ",
                "C.- Los documentos electr\u00f3nicos transmitidos en entornos abiertos de comunicaciones establecidos entre Administraciones P\u00fablicas, \u00f3rganos, org anismos p\u00fablicos y entidades ",
                "D.- Los documentos electr\u00f3nicos transmitidos en entornos cerrados de comunicaciones establecidos entre Administraciones P\u00fablicas, \u00f3rganos, organismos p\u00fablicos y entidades de derecho p\u00fablico o privado  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Los documentos utilizados en las actuaciones administrativas se almacenar\u00e1n, seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 46 de la Ley 40/2015 :",
            "options": [
                "A.- Por medios no electr\u00f3nicos, salvo cuando no sea lo m\u00e1s adecuado para su conservaci\u00f3n.  ",
                "B.- Por medios electr\u00f3ni cos, salvo cuando no sea posible.  ",
                "C.- Siempre por medios electr\u00f3nicos y medios no electr\u00f3nicos.  ",
                "D.- Siempre por medios electr\u00f3nicos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- En la carrera horizontal de los funcionarios de carrera, los ascensos ser\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- Consecutivos y no consecutivos, si se cumplen los requisititos pertinentes.  ",
                "B.- Consecutivos con car\u00e1cter general, salvo supuestos excepcionales.  ",
                "C.- Exclusivamente consecutivos.  ",
                "D.- Ninguna es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- La continuidad en un puesto de trabajo  obtenido por concurso quedar\u00e1 vinculada a:",
            "options": [
                "A.- La reincorporaci\u00f3n de su titular.  Miscel\u00e1nea 61  ",
                "B.- Al cumplimiento de los objetivos marcados en el Plan Estrat\u00e9gico.  ",
                "C.- La Evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 2 de la Ley 53/1984, de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablica, est\u00e1 se aplicar\u00e1:",
            "options": [
                "A.- Solo a los funcionarios de carrera.  ",
                "B.- \u00danicamente a los funcionarios.  ",
                "C.- A todo el perso nal al servicio de las Administraciones P\u00fablicas, cualquiera que sea la naturaleza jur\u00eddica de la relaci\u00f3n de empleo.  ",
                "D.- A los funcionarios y a los laborales fijos, con contrato indefinido.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 3 de la L ey Org\u00e1nica 2/2023 del Sistema Universitario, las Universidades est\u00e1n dotadas de:",
            "options": [
                "A.- Personalidad jur\u00eddica.  ",
                "B.- Personalidad jur\u00eddica propia.  ",
                "C.- Capacidad de obrar en defensa de sus intereses.  ",
                "D.- Potestades y capacidad jur\u00eddica.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 33 de la Ley Org\u00e1nica 2/2023 del Sistema Universitario, tendr\u00e1n derecho al paro acad\u00e9mico:",
            "options": [
                "A.- El Estudiantado de la Universidad.  ",
                "B.- El PDI de la Universidad . ",
                "C.- El PAS de la Universidad . ",
                "D.- La Comunidad Univer sitaria.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Para las Universidades P\u00fablicas de Andaluc\u00eda, la exenci\u00f3n de garant\u00edas, dep\u00f3sitos y cauciones ante cualquier \u00f3rgano administrativo de la Junta de Andaluc\u00eda, es:",
            "options": [
                "A.- Una potestad.  ",
                "B.- Una prerrogativa.  ",
                "C.- Un privilegio.  ",
                "D.- Una dispensa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con el art\u00edculo 4 del Real Decreto 822/2021 la comprensibilidad social es :",
            "options": [
                "A.- Un principio general que deber\u00e1n inspirar el dise\u00f1o de los planes de estudios de los t\u00edtulos universitarios oficiales .  ",
                "B.- Un referente de los principios y valores democr\u00e1ticos y los Objetivos de Desarrollo Sostenible . ",
                "C.- Un objetivo que deber\u00e1n incorporarse como contenidos o competencias de car\u00e1cter transversal.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 4 d el Real Decreto 889/2021 los t\u00edtulos espa\u00f1oles cuyos planes de estudios se hayan extinguido o que a\u00fan no est\u00e9n implantados en al menos una universidad espa\u00f1ola podr\u00e1n ser objeto de:",
            "options": [
                "A.- Homologaci\u00f3n.  ",
                "B.- Equivalencia a titulaci\u00f3n  univ ersitaria oficial.  ",
                "C.- Equivalencia a nivel acad\u00e9mico universitario oficial.  ",
                "D.- Convalidaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- La fase espec\u00edfica de la prueba de mayores de veinticinco a\u00f1os est\u00e1 estructurada en cinco:",
            "options": [
                "A.- V\u00edas.  ",
                "B.- Ramas.  ",
                "C.- Opciones.  ",
                "D.- Preferencias.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Los alumnos que hayan obtenido simult\u00e1neamente el t\u00edtulo de Bachiller en uno de los centros pertenecientes a los programas educativos del Ministerio de Educaci\u00f3n y Formaci\u00f3n Profesional en el exterior y el t\u00edtulo equivalente de su propio sistema educativo que deseen acceder a la universidad espa\u00f1ola podr\u00e1n hacerlo solicitando la acreditaci\u00f3n correspondiente a:",
            "options": [
                "A.- Cualquier Universidad p\u00fablica espa\u00f1ola.  ",
                "B.- En cualquier Universidad p\u00fablica o privada espa\u00f1ola.  ",
                "C.- En la UNED.  ",
                "D.- En la Universidad de Granada.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- \u00bfEn qu\u00e9 momento se asigna a un doctorando un Director de Tesis?",
            "options": [
                "A.- En el momento de admisi\u00f3n en el programa de doctorado.  ",
                "B.- En el momento de superaci\u00f3n del programa de doctorado.  ",
                "C.- En el momento de aprobaci\u00f3n, por parte  de la Comisi\u00f3n Acad\u00e9mica del Programa de Doctorado del Proyecto de tesis doctoral.  ",
                "D.- En el momento de preinscripci\u00f3n en el programa de doctorado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- En la Universidad de M\u00e1laga, el procedimiento administrativo para el reconocimiento de estudios y act ividades se iniciar\u00e1:",
            "options": [
                "A.- A solicitud de quien posea la condici\u00f3n de estudiante.  ",
                "B.- De oficio, por parte de la Secretar\u00eda General.  ",
                "C.- De oficio, por parte de la Comisi\u00f3n de Reconocimientos del correspondiente Centro.  ",
                "D.- A solicitud de cualquier administrado.  "
            ]
        }
    ]
}