{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con lo establecido en el apartado 32 de las Normas de aplicaci\u00f3n del",
            "options": [
                "A.- El Rector.  ",
                "B.- La Vicegerencia de Recursos Humanos.  ",
                "C.- La Gerencia.  ",
                "D.- El Servicio de Personal.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- \u00bfEn cu\u00e1ntas partes se estructura el Plan General de Contabilidad P\u00fablica?",
            "options": [
                "A.- 3. ",
                "B.- 4. ",
                "C.- 5.  ",
                "D.- 6. "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- El principio contable de no compensaci\u00f3n signifi ca:",
            "options": [
                "A.- No podr\u00e1n compensarse las partidas del activo y del pasivo del balance.  ",
                "B.- No podr\u00e1n compensarse las partidas de gastos e ingresos que integran la cuenta del resultado econ\u00f3mico patrimonial o el estado de cambios en el patrimonio ",
                "C.- Se valorar\u00e1n separadamente los elementos integrantes de las cuentas anuales, ",
                "D.- Significa todo lo anteriormente citado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes elementos no se registran en el balance?",
            "options": [
                "A.- Activo y Pasivo.  ",
                "B.- Gastos e ingresos.  ",
                "C.- Patrimonio neto.  ",
                "D.- Todo lo anterior se registra en el balance.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- En la Universidad de M\u00e1laga no estar\u00e1n sometidos a intervenci\u00f3n previa:",
            "options": [
                "A.- Los gastos de car\u00e1cter peri\u00f3dico y dem\u00e1s de tracto sucesivo, una vez intervenido ",
                "B.- Los contratos menores.  ",
                "C.- Los gastos cuyo pago deba realizarse mediante el procedimiento especial de Anticipo de Caja Fija.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- S\u00f3lo en virtud de ley podr\u00e1 aplicarse como sistema selectivo de los funcionarios de",
            "options": [
                "A.- Concurso.  ",
                "B.- Oposici\u00f3n.  ",
                "C.- Concurso -oposici\u00f3n.  ",
                "D.- Libre designaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Si alguna disposici\u00f3n atribuye competencia a una Administraci\u00f3n no se entender\u00e1",
            "options": [
                "A.- Jerarqu\u00eda.  ",
                "B.- Materia.  ",
                "C.- Territorio.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- \u00bfCu\u00e1l de las siguientes no ser\u00e1 una forma de iniciar de oficio un procedimiento de",
            "options": [
                "A.- Como consecuencia de orden superior.  ",
                "B.- Mediante moci\u00f3n razonada de los subordinados.  ",
                "C.- Por acuerdo del \u00f3rgano competente.  ",
                "D.- Todos los anteriores son formas de iniciar un procedimiento de acuerdo con lo establecido en la pregunta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.-  Si una moci\u00f3n de censura a un Director de Departamento  no fuera aprobada, las",
            "options": [
                "A.- Durante esa legislatura.  ",
                "B.- Hasta pasado un a\u00f1o.  ",
                "C.- Hasta pasados seis meses.  ",
                "D.- Hasta finalizado el curso acad\u00e9mico en que se presente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- \u00bfTienen todos los reglamentos la misma jerarqu\u00eda?",
            "options": [
                "A.- Si. ",
                "B.- Los estatales tienen mayor rango que los auton\u00f3micos, y estos a su vez mayor ",
                "C.- Tienen distinta jerarqu\u00eda en funci\u00f3n del \u00f3rgano que los dicta.  ",
                "D.- Tienen distinta jerarqu\u00eda seg\u00fan la materia que regulan.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- \u00bfMediante qu\u00e9 tipo de ley se regular\u00e1 las formas de ejercicio y requisitos de la",
            "options": [
                "A.- Ley o rg\u00e1nica.  ",
                "B.- Ley ordinaria.  ",
                "C.- Ley de una Comunidad Aut\u00f3noma para ese territorio. ",
                "D.- Dicho derecho se regula directamente en la Constituci\u00f3n, sin que sea necesario un posterior desarrollo legislativo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- La enajenaci\u00f3n de bienes muebles patrimoniales, que se instrumentar\u00e1 a trav\u00e9s del correspondiente expediente respet\u00e1ndose los principios de:",
            "options": [
                "A.- Publicidad y concurrencia.  ",
                "B.- Participaci\u00f3n, objetividad y transparencia.  ",
                "C.- Econom\u00eda y suficiencia.  ",
                "D.- Eficacia y Eficiencia  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- \u00bfQui\u00e9n de los siguientes no tendr\u00e1n derecho a la compensaci\u00f3n de matr\u00edcula por",
            "options": [
                "A.- Personal de la Universidad de M\u00e1laga que perciba sus retribuciones con cargo al ",
                "B.- Personal de la Universidad de M\u00e1lag a que perciba sus retribuciones con cargo al ",
                "C.- C\u00f3nyuges, parejas de hecho e hijos menores de 28 a\u00f1os del Personal de la ",
                "D.- El Presidente del Consejo Escolar de Andaluc\u00eda.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- El importe a pagar por la matr\u00edcula en la Universidad de M\u00e1laga no contemplar\u00e1,",
            "options": [
                "A.- Servicios docentes.  ",
                "B.- Servicios administrativos.  ",
                "C.- Seguro Escolar.  ",
                "D.- Contempla la prestaci\u00f3n de todos los servicios anteriores.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- En l a Comisi\u00f3n de Reclamaciones de la Univ ersidad de M\u00e1laga actuar\u00e1 como",
            "options": [
                "A.- El catedr\u00e1tico de universidad m\u00e1s antiguo .  ",
                "B.- El catedr\u00e1tico de universidad m\u00e1s moderno.  ",
                "C.- El Rector.  ",
                "D.- El Secretario General . "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- \u00bfDe qu\u00e9 n\u00famero de pruebas consta la prueba de acceso para personas mayores de",
            "options": [
                "A.- 4. ",
                "B.- 3. ",
                "C.- 2.  ",
                "D.- Ninguna, ya que se tiene que superar una entrevista.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- \u00bfQu\u00e9 porcentaje, a l menos, de la calificaci\u00f3n de cada prueba deber\u00e1 obtenerse a",
            "options": [
                "A.- 70%.  ",
                "B.- 60%.  ",
                "C.- 55%.  ",
                "D.- 50%.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- \u00bfQui\u00e9n ser\u00e1 responsable de establecer las especificaciones y objetivos concretos del",
            "options": [
                "A.- El Coordinador del Grado.  ",
                "B.- El tutor del TFG.  ",
                "C.- El Departamento al que est\u00e9 adscrito la correspondiente asignatura.  ",
                "D.- Un colaborador externo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Se consideran como supuestos que dan derecho a solicitar el reconocimiento de la",
            "options": [
                "A.- Estar trabajando y acreditar que, durante el per\u00edodo lectivo del curso acad\u00e9mico correspondiente, se alcanzan al menos 60 d\u00edas de actividad laboral.  ",
                "B.- Ser menor de 45 a\u00f1os.  ",
                "C.- Tener la consideraci\u00f3n de v\u00edctima de violencia de g\u00e9nero.  ",
                "D.- Tener hijos menores de cuatro a\u00f1os a cargo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- \u00bfEn cu\u00e1l de los siguientes supuestos el Recto r no podr\u00e1 disponer la adscripci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- Remoci\u00f3n o cese en un puesto de trabajo obtenido por concurso o libre designaci\u00f3n.   ",
                "B.- Supresi\u00f3n de puestos de trabajo incluidos en la relaci\u00f3n de puestos de trabajo.   ",
                "C.- Reingreso al servicio activo del funcionario sin reserva de puesto de trabajo.  ",
                "D.- Redistribuci\u00f3n de efectivos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- \u00bfDe cu\u00e1ntas fases consta el proceso de preinscripci\u00f3n dirigidas a quienes est\u00e9n en",
            "options": [
                "A.- 4. ",
                "B.- 3.  ",
                "C.- 2.  ",
                "D.- 1. "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Si el que accede a un puesto p\u00fablico viniere realizando una actividad privada que requiera el reconocimiento de compatibilidad, deber\u00e1 obtener \u00e9sta o cesar en la",
            "options": [
                "A.- En los cinco primeros d \u00edas del plazo posesorio.  ",
                "D.- En los seis primeros d\u00edas del plazo posesorio.  ",
                "C.-  En los diez primeros d\u00edas del plazo posesorio.  ",
                "D.- En los quince primeros d\u00edas del plazo posesorio.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 7 del R.D. 1002/ 2010,  de 5 de agosto,",
            "options": [
                "A.-  La expedici\u00f3n material del t\u00edtulo . ",
                "B.-  El registro del t\u00edtulo . ",
                "C.-  La custodia de los expedientes.  ",
                "D.-  Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- \u00bfCu\u00e1l de las siguientes no se considerar\u00e1 una falta muy grave?",
            "options": [
                "A.- La participaci\u00f3n en huelgas.  ",
                "B.- El notorio incumplimiento de las funciones esenciales inherentes al puesto de trabajo . ",
                "C.- El abandono de servicio.  ",
                "D.- Todas las anteriores se considerar\u00e1n faltas muy graves.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- La moci\u00f3n de censura, a un Director de Departamento, deber\u00e1 ser presentada al Consejo de Departamento por:",
            "options": [
                "A.- Dos tercios de los votos de los componentes del Consej o de Departamento.  ",
                "B.- La mitad de los votos de los componentes del Consejo de Departamento.  ",
                "C.- Un tercio de los votos de los componentes del Consejo de Departamento.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        }
    ]
}