{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Para poder ejercer el derecho a un año de exención de obligaciones docentes, para realizar trabajos de investigación o docencia en alguna otra universidad, centro o institución nacional o extranjera no se han podido disfrutar de licencias de estudios que, sumadas, sean iguales o superiores a un año. Para este cómputo se tendrán en cuenta las licencias de duración superior a:",
            "options": [
                "A.- Tres meses. ",
                "B.- Dos meses.  ",
                "C.- Un mes.  ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De acuerdo con la LPA en el caso de que en un procedimiento administrativo se solicite un informe facultativo , este deberá fundamentarse en:",
            "options": [
                "A.- El precepto que lo exija.  ",
                "B.- El extremo acerca de lo que se solicita.  ",
                "C.- La conveniencia de reclamarlo.  ",
                "D.- El \u00f3rgano o centro al que se dirige.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- En relaci\u00f3n a la delegaci\u00f3n de firma \u00bfCu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es cierta?",
            "options": [
                "A.- Altera la competencia del \u00f3rgano delegante.  ",
                "B.- No es necesaria su publicaci\u00f3n.  ",
                "C.- En las resoluciones y actos que se firmen por delegación no será necesario hacer constar la autoridad de procedencia.  ",
                "D.- Cabe delegar la firma de cualquier tipo de resoluciones.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- En el espacio europeo de ense\u00f1anza superior \u00bfDurante cu\u00e1ntas semanas  tendr\u00e1 que dedicar un",
            "options": [
                "A.- 60. ",
                "B.- 40. ",
                "C.- 36.  ",
                "D.- 25. "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- Los bienes afectos al cumplimiento de los fines de la Universidad de Málaga, y los actos que ésta realice para el desarrollo de tales fines, así como sus rendimientos, disfrutarán de:",
            "options": [
                "A.- Exacci\u00f3n tributaria.  ",
                "B.- Bonificaci\u00f3n tributaria.  ",
                "C.- Extensi\u00f3n tributaria.  ",
                "D.- Exenci\u00f3n tributaria.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Dentro del Ordenamiento Jurídico Español ¿Cuál de las siguientes ocupa el último lugar en la pirámide normativa?  ",
            "options": [
                "A.- Leyes Auton\u00f3micas.  ",
                "B.- Tratados Internacionales. ",
                "C.- Real Decreto Ley.  ",
                "D.- Todos los anteriores ocupan el mismo lugar en dicha pir\u00e1mide.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- \u00bfEn qu\u00e9  centros de la UMA s e podr\u00e1n establecer Subcomisiones acad\u00e9micas y de calidad ?",
            "options": [
                "A.- En todos. ",
                "B.- En ninguno, ya que lo  que existe en los Centro es la Comisi\u00f3n de Ordenaci\u00f3n Acad\u00e9mica.  ",
                "C.- En aquellos en que exista m\u00e1s de una titulaci\u00f3n oficial o no.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- \u00bfQui\u00e9n de los siguientes tendr\u00e1 una reducci\u00f3n de sus obligaciones docentes en al menos cuatro quintas partes a las correspondientes a los profesores con dedicaci\u00f3n a tiempo completo?",
            "options": [
                "A.- Rector.  ",
                "B.- Gerente.  ",
                "C.- Decano.  ",
                "D.- Director de Departamento.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- \u00bfCu\u00e1 l de los siguientes no se considerar\u00e1 un contrato de suministro?",
            "options": [
                "A.- El arrendamiento de equipos y sistemas de telecomunicaciones.  ",
                "B.- La adquisici\u00f3n de programas de ordenador desarrollados a medida.  ",
                "C.- Los de fabricación, por los que la cosa o cosas que hayan de ser entregadas por el empresario deban ser elaboradas con arreglo a características peculiares fijadas previamente por la entidad contratante.",
                "D.- Todos los anteriores se considerar\u00e1n contratos de suministro.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- \u00bfCu\u00e1ntos estudiantes forman parte de la Comisi\u00f3n de Becas de la UMA?",
            "options": [
                "A.- 7. ",
                "B.- 5. ",
                "C.- 4.  ",
                "D.- 3.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- ¿Cuál de las siguientes modificaciones presupuestarias no se podrá dar en el presupuesto de la UMA?",
            "options": [
                "A.- Generaciones de créditos. ",
                "B.- Incorporaciones de créditos. ",
                "C.- Redistribución de créditos. ", 
                "D.- Suplemento de créditos."
            ]
        },
        {
            "question": "12.- En el Consejo de Gobierno los acuerdos  no podr\u00e1n alcanzarse :",
            "options": [
                "A.- Mediante votaci\u00f3n a  mano alzada.  ",
                "B.- Mediante votaci\u00f3n e n secreto.  ",
                "C.- Por aclamaci\u00f3n.  ",
                "D.- Se podr\u00e1n alcanzar por cualquiera de los medios citados con anterioridad  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- De acuerdo con la LPA el plazo de prescripci\u00f3n de las sancione s empezar\u00e1 a contarse:",
            "options": [
                "A.-Comenzará a contarse desde el día siguiente a aquel en que sea ejecutable la resolución por la que se impone la sanción .  ",
                "B.- Desde el día en que la infracción se hubiera cometido . ",
                "C.-Desde el día en que se haya notificado la resolución del expediente y la correspondiente sanción  ",
                "D.-Corresponde a cada administración establecer el régimen de prescripción de las sanciones administrativas en su ámbito competencial ."
            ]
        },
        {
            "question": "14.- ¿Cuántos profesores doctores con vinculación permanente, como mínimo,  son elegidos por el Claustro Universitario para formar parte del Consejo de Gobierno de la Universidad?  ",
            "options": [
                "A.- 4.  ",
                "B.- 5. ",
                "C.- 6.  ",
                "D.- 7. "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Los contratos de investigaci\u00f3n no podr\u00e1n ser suscritos por:",
            "options": [
                "A.- El Rector o la Rectora, en nombre de la Universidad.  ",
                "B.- Los Decanos o Directores.  ",
                "C.- Directores o directoras de departamento.  ",
                "D.- Personal docente y/o investigador, en su propio nombre.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.-Determina la Constitución que “el Estado podrá dictar Leyes que establezcan los principios necesarios para armonizar…”:",
            "options": [
                "A.- La gestión de los servicios de las Comunidades Autónomas.  ",
                "B.- El ejercicio de competencias de las Comunidades Autónomas.  ",
                "C.- Las actuaciones llevadas a cabo por las Comunidades Autónomas. ",
                "D.- Las disposiciones normativas de las Comunidades Autónomas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- El procedimiento de matriculaci\u00f3n de un alumno en la UMA:",
            "options": [
                "A.- Se inicia a solicitud del interesado.  ",
                "B.- Se considera iniciado de oficio.  ",
                "C.- Se inicia con e l procedimiento de preinscripci\u00f3n que se considera iniciado de oficio.  ",
                "D.- Depender\u00e1 de si es alumno de nuevo ingreso o no.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- La inderogabilidad singular de una resoluci\u00f3n administrativa significa:",
            "options": [
                "A.- No significa nada ya que la inderogabilidad singular es solamente predicable de los ",
                "B.- Que las resoluciones administrativas de car\u00e1cter general pueden vulnerar lo establecido en las de car\u00e1cter particular.  ",
                "C.- Que las resoluciones administrativas de carácter particular no podrán vulnerar lo establecido en una disposición de carácter general, aunque aquéllas tengan igual o superior rango a estas.",
                "D.- Que las disposiciones administrativas no podrán vulnerar la Constitución o las leyes, ni regular aquellas materias que la Constitución o los Estatutos de Autonomía reconocen de la competencia de las Cortes Generales o de las Asambleas Legislativas de las Comunidades Autónomas"
            ]
        },
        {
            "question": "19.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes no es un recurso, econ\u00f3mico o financiero, de la Universidad de M\u00e1laga para el cumplimiento de sus fines? ",
            "options": [
                "A.- Los remanentes de tesorer\u00eda.  ",
                "B.- Los ingresos procedentes de contratos de colaboraci\u00f3n con otras Universidades.  ",
                "C.- La venta de una propiedad incorporal.  ",
                "D.- Todos los anteriores son recursos de la Universidad  de M\u00e1laga para el cumplimiento de sus fines"
            ]
        },
        {
            "question": "20.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes requisitos no ser\u00e1 necesario para poder participar en los procesos selectivos de acuerdo con lo recogido en el Estatuto Básico de la Función Pública?",
            "options": [
                "A.- Poseer la capacidad func ional para el desempe\u00f1o de las tareas.  ",
                "B.- Tener cumplidos diecis\u00e9is a\u00f1os y no exceder, en su caso, de la edad m\u00e1xima de jubilaci\u00f3n forzosa.  ",
                "C.- Poseer la titulaci\u00f3n exigida.  ",
                "D.- Todos los anteriores son requisitos necesarios para poder acceder al empleo p\u00fablico.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- \u00bfDesde qu\u00e9 momento podr\u00e1 ejercitarse la recusaci\u00f3n en un procedimiento disciplinario?",
            "options": [
                "A.- Desde el momento de incoaci\u00f3n del procedimiento disciplinario.  ",
                "B.- Desde el momento que el interesado tenga conocimiento de quienes son el instructor y el secretario. ",
                "C.- Desde el momento en que se realice las diligencias previas o informaci\u00f3n reservada.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- La normat iva básica que permita a las Universidades fijar los procedimientos de solicitud de plaza de los alumnos que hayan superado las correspondientes pruebas de acceso, la matriculación y la incorporación de los mismos a la Universidad corresponde:",
            "options": [
                "A.- Al Gobi erno previo informe del Consejo de Universidades.  ",
                "B.-Al Gobierno, previa consulta de las Comunidades Autónomas.  ",
                "C.- A las Comunidades Autónomas, oídas las Universidades establecidas en su territorio.  ",
                "D.-A las Universidades de acuerdo con las directrices f ijadas por el Gobierno. "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- ¿Quién fija la cuantía de los derechos por certificaciones y títulos oficiales que expida la Universidad?",
            "options": [
                "A.- El Consejo de Gobierno de la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda.  ",
                "B.- El Consejo Social previo informe del Consejo de Gobierno.   ",
                "C.- El Consejo de Gobierno.  ",
                "D.- Todos los anteriores, dentro de su \u00e1mbito, pueden fijar dichas tasas. "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Aceptar y cumplir el c\u00f3digo \u00e9tico de la Universidad de M\u00e1laga y actuar conforme a sus compromisos es un deber:  ",
            "options": [
                "A.- Del personal docente y/o investigador.  ",
                "B.- Del personal de administraci\u00f3n y servicios.  ",
                "C.- De la Comunidad Universitaria.  ",
                "D.- A y B son respuestas correctas  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Contra los actos de tr\u00e1mite \u00bfQu\u00e9 recurso cabe?",
            "options": [
                "A.- Alzada o potestativo de reposición, que cabrá fundar en cualquiera de los motivos de nulidad o anulabilidad, siempre que decidan directa o indirectamente el fondo del asunto, determinen la  imposibilidad de continuar el procedimiento, produzcan indefensión o perjuicio irreparable a derechos e intereses legítimos.",
                "B.- Contra los actos de tr\u00e1mite no cabe recurso, pero podr\u00e1n alegrarse los interesados.  ",
                "C.- Recurso extraordinario de reposici\u00f3n. ",
                "D.- Toda s las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        }
    ]
}