{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- \u00bfPueden participar los extranjeros en procesos electorales espa\u00f1oles?",
            "options": [
                "A.- No, nunca.  ",
                "B.- S\u00ed, en todos.  ",
                "C.- S\u00ed, en elecciones auton\u00f3micas exclusivamente.  ",
                "D.- S\u00ed, en elecciones municipales exclusivamente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- La dignidad de la persona, los derechos inviolables que le son inherentes, el libre desarrollo de la personalidad, el respeto a la ley y a los derechos de los dem\u00e1s son fundamento:",
            "options": [
                "A.- Del orden constitucional y de la paz social.  ",
                "B.- De la convivencia ciudadana y del orden constitucional.  ",
                "C.- Del orden pol\u00edtico y de la paz social.  ",
                "D.- De la indisoluble unidad de la naci\u00f3n espa\u00f1ola.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- De acuerdo con el art\u00edculo 85 del EBEP \u00bfEn cu\u00e1l de las siguientes situaciones no s e hallar\u00e1 un funcionario de carrera?",
            "options": [
                "A.- Excedencia.  ",
                "B.- Servicios especiales.  ",
                "C.- Expectativa de destino.  ",
                "D.- Suspensi\u00f3n de funciones.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con el 77 del EBEP el personal laboral se clasificar\u00e1 de conformidad:",
            "options": [
                "A.- Con lo dispuesto en el Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico.  ",
                "B.- Con las leyes de Funci\u00f3n P\u00fablica que se dicten en desarrollo del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico.  ",
                "C.- Con la legislaci\u00f3n laboral.  ",
                "D.- Con el correspondiente Convenio Colectivo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- La Ley de Incompatibilidade s no se aplica :",
            "options": [
                "A.- Al Personal militar al servicio de la Administraci\u00f3n del Estado . ",
                "B.- Al Personal que aun desempe\u00f1ando funciones p\u00fablicas perciba sus retribuciones mediante arancel.  ",
                "C.- Al Personal al servicio de las entidades g estoras de la Seguridad Social.  ",
                "D.- La Ley 53/1984 es de aplicaci\u00f3n a todos los anteriormente citados.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- \u00bfQu\u00e9 es para el C\u00f3digo Civil ante todo la jurisprudencia?",
            "options": [
                "A.- Una fuente de derecho.  ",
                "B.- Un complemento del ordenamiento jur\u00eddico.  ",
                "C.- Un principio informador del ordenamiento jur\u00eddico.  ",
                "D.- Un criterio interpretativo preferente as\u00ed como un principio informador del ordenamiento jur\u00eddico.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 28 del Real Decreto 822/2021, los centros universitarios no acreditados institucionalmente elaborar\u00e1n al menos un informe de seguimiento de todos los t\u00edtulos universitarios oficiales que se impartan en el mismo, dicho informe  tendr\u00e1 car\u00e1cter:",
            "options": [
                "A.- Facultativo.  ",
                "B.- Preceptivo.  ",
                "C.- Imperativo.  ",
                "D.- Obligatorio.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De los supuestos que a continuaci\u00f3n se enumeran , \u00bfcu\u00e1l se corresponde con un plazo de tres meses?",
            "options": [
                "A.- Plazo de interposici\u00f3n del recurso potestativo de reposici\u00f3n c ontra un acto presunto.  ",
                "B.- Per\u00edodo de tiempo que debe transcurrir desde la iniciaci\u00f3n del procedimiento, sin que se hubiera declarado la lesividad de un acto anulable y que con duce a la caducidad del mismo.  ",
                "C.- Plazo m\u00e1ximo para dictar y notificar un rec urso de alzada.  ",
                "D.- Todos los supuestos anteriores se corresponden con un plazo de tres meses.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- \u00bfC\u00f3mo debe obrarse  con los documentos presentados de manera presencial en una oficina de asistencia en materia de registro de acuerdo con la Ley 39/2015?",
            "options": [
                "A.- Deben digitalizarse.  ",
                "B.- Deben normalizarrse al formato establecido electr\u00f3nicamente.  ",
                "C.- Deben rechazarse.  ",
                "D.- Deber\u00e1n aceptarse bajo determinados supuestos establecidos de forma reglamentaria.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Seg\u00fan el art\u00edculo 29 de la Ley 40/2015, las sanciones administrativas, sean o no de naturaleza pecuniaria, en nin g\u00fan caso podr\u00e1n implicar, directa o subsidiariamente,  privaci\u00f3n de libertad, de acuerdo con el principio de:",
            "options": [
                "A.- Legalidad.  ",
                "B.- Tipicidad.  ",
                "C.- Igualdad.  ",
                "D.- Proporcionalidad .  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Seg\u00fan el art\u00edculo 19 de la Ley 40/2015, los miembros de un \u00f3rgano colegiado deber\u00e1n recibir la convocatoria, incluyendo el orden del d\u00eda de los asuntos a tratar, con una antelaci\u00f3n m\u00ednima de:",
            "options": [
                "A.- 1 d\u00edas.  ",
                "B.- 2 d\u00edas.  ",
                "C.- 5 d\u00edas.  ",
                "D.- 7 d\u00edas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- El \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, abarca:",
            "options": [
                "A.- La provincia de M\u00e1laga.  ",
                "B.- La ciudad de M\u00e1laga.  ",
                "C.- Los centros de la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- En la Universidad de M\u00e1laga, La transmisi\u00f3n y defensa de los valores superiores y b\u00e1sicos de nuestro ordenamiento jur\u00eddico es:",
            "options": [
                "A.- Un deber.  ",
                "B.- Un principio.  ",
                "C.- Una funci\u00f3n b\u00e1sica.  ",
                "D.- Un fin . "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- \u00bfEn cu\u00e1l de los siguientes elementos de identidad institucional de la Universidad de M\u00e1laga aparece la paloma de Picasso?",
            "options": [
                "A.- Escudo.  ",
                "B.- Sello.  ",
                "C.- Medalla.  ",
                "D.- En todo s los anteriores elementos aparece la paloma de Picasso.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- De acuerdo con el art\u00edculo 2 de la LOU y el Real Decreto 412/2014 , corresponde a las Universidades:",
            "options": [
                "A.- La regulaci\u00f3n del acceso a la Universidad.  ",
                "B.- La admisi\u00f3n de estudiantes.  ",
                "C.- La organizaci\u00f3n de las pruebas de acceso a mayores de 25 a\u00f1os.  ",
                "D.- B y C s on respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Corresponde a las Universidades adoptar cuantas decisiones sean necesarias para la aplicaci\u00f3n de los procedimientos de admisi\u00f3n regulados en el Real Decreto 412/2014 , as\u00ed como:",
            "options": [
                "A.- La regulaci\u00f3n del acceso a la Universidad.  ",
                "B.- Establecer mecanismos de coordinaci\u00f3n entre ellas.  ",
                "C.- Establecer l\u00edmites m\u00e1ximos de admisi\u00f3n de estudiantes.  ",
                "D.- Establecer en las pruebas de acceso para mayores de 25 a\u00f1os la obligatoriedad de un cuarto ejercicio referido a la lengua cooficial.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con el art\u00edculo 11 de la LOU \u00bfA qui\u00e9n corresponde establecer los requisitos b\u00e1sicos que deber\u00e1n cumplir los centros adscritos?",
            "options": [
                "A.- Al Gobierno.  ",
                "B.- A las Comunidades Aut\u00f3nomas.  ",
                "C.- A la Conferencia General de Pol\u00edtica Universitaria.  ",
                "D.- A las Universidades.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- De acuerdo con lo establecida en la LAU y en relaci\u00f3n con las ense\u00f1anzas de master, las Universidades p\u00fablicas o privadas deber\u00e1n contar con los centros, departamentos o  estructuras docentes necesarias para la organizaci\u00f3n y desarrollo de no menos de:",
            "options": [
                "A.- Diez t\u00edtulos.  ",
                "B.- Siete t\u00edtulos.  ",
                "D.- Cinco t\u00edtulos.  ",
                "D.- Tres t\u00edtulos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De acuerdo con el art\u00edculo 40 de la LAU, las Universidades p\u00fablicas, dentro de sus previsiones presupuestarias, podr\u00e1n contratar per sonal docente e inves tigador en r\u00e9gimen laboral \u00bfCu\u00e1l de las siguientes no es una modalidad para contratar al personal investigador para el desarrollo de proyectos de investigaci\u00f3n cient\u00edfica o t\u00e9cnica?",
            "options": [
                "A.- Investigador interino.  ",
                "B.- Contrato predoctora l. ",
                "C.- Contrato de acceso al Sistema Espa\u00f1ol de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n.  ",
                "D.- Contrato de investigador distinguido.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con el art\u00edculo 6 de la Ley 3/2022 , con el fin de dar cumplimiento a lo dispuesto en dicha ley, las universidades c rear\u00e1n una Comisi\u00f3n de Convivencia, integrada:",
            "options": [
                "A.- Mayoritariamente por estudiantes  ",
                "B.- Paritariamente por representantes del estudiantado, del PDI y del PAS .  ",
                "C.- Simplemente por estudiantes.  ",
                "D.- Por mediadores.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Seg\u00fan el art\u00edculo 96 del Reglamento 4/2022 de estudios de d octorado de la Universidad de M\u00e1laga, los documentos expedidos en el extranjero deber\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- Estar rubricados oficialmente.  ",
                "B.- Estar traducidos oficialmente.  ",
                "C.- Estar legalizados v\u00eda diplom\u00e1tica.  ",
                "D.- Estar autorizados v\u00eda diplom\u00e1tica.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 5 de las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios o actividades, y de la experiencia laboral o profesional, a efectos de la obtenci\u00f3n de t\u00edtulos universitarios oficiales de graduado y m\u00e1ster universitario, as\u00ed como de la transferencia de cr\u00e9ditos , cuando lo alegado para un reconocimiento en la Universidad de M\u00e1laga sean asignaturas superadas y/o cr\u00e9 ditos obtenidos, correspondientes a t\u00edtulos universitarios de car\u00e1cter oficial y validez en todo el territorio nacional, deber\u00e1n aportarse igualmente los programas acad\u00e9micos de los estudios alegados, en los que figuren los correspondientes contenidos. Dichos programas deber\u00e1n estar:",
            "options": [
                "A.- Diligenciados.  ",
                "B.- Publicados.  ",
                "C.- Editados oficialmente.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Las Comisiones de Acreditaci\u00f3n para los cuerpos docentes universitarios depender\u00e1n administrativamente:",
            "options": [
                "A.- De la ANECA.  ",
                "B.- Del Consejo de Universidades.  ",
                "C.- De la Conferencia General de Pol\u00edtica Universitaria.  ",
                "D.-  De la Comisión de Evaluación de la Actividad Investigadora. "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Cuando decimos que lo s descuentos a practicar en las n\u00f3minas, en la Universidad de M\u00e1laga, tendr\u00e1n siempre el car\u00e1cter de formalizables, tenemos que entender que:",
            "options": [
                "A.- Estos tienen un car\u00e1cter formal.  ",
                "B.- Que estos se realizan mediante el procedimiento de formalizaci\u00f3n.  ",
                "C.- Que estos se realizar\u00e1n de manera legal.  ",
                "D.- Que estos ser\u00e1n precisos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- \u00bfPor cu\u00e1l de las siguientes actuaciones o actos no se registrar\u00e1 el correspondiente documento contable?",
            "options": [
                "A.- Apertura del presupuesto.  ",
                "B.- Modificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos.  ",
                "C.- Reserva de cr\u00e9ditos.  ",
                "D.- Todas las actuaciones anteriores conllevar\u00e1 el registro del correspondiente documento contable.  "
            ]
        }
    ]
}