{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Seg\u00fan lo dispuesto en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola las disposiciones del Gobierno que contengan",
            "options": [
                "A.- Decretos -Leyes.  ",
                "B.- Leyes ordinarias.  ",
                "C.- Decretos Legislativos.  ",
                "D.- Ley de Bases.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, \u00bfante qui\u00e9n debe rendir cuentas el Defensor del Pueblo?",
            "options": [
                "A.- Ante el Gobierno y la Administraci\u00f3n.  ",
                "B.- Ante las Cortes Generales.  ",
                "C.- Ante el Congreso de los Diputados.  ",
                "D.- Ante los Tribunales y el Congreso de los Diputados.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Si existe ley aplicable:",
            "options": [
                "A.- No existe la costumbre.  ",
                "B.- Debe probarse la costumbre.  ",
                "C.- No rige la costumbre.  ",
                "D.- Rige la costumbre siempre que no sea contraria a la moral y el orden p\u00fablico y resulte probada por quien la alega.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con el art\u00edculo 55 de la LAU, las Universidades andaluzas fomentar\u00e1n el estudio,",
            "options": [
                "A.- La formaci\u00f3n investigadora.  ",
                "B.- La continuidad de la carrera acad\u00e9mica.  ",
                "C.- La formaci\u00f3n integral de los estudiantes.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De acuerdo con el art\u00edculo 70 de la LAU, la programaci\u00f3n universitaria de la Junta de",
            "options": [
                "A.- Las ense\u00f1anzas conducentes a la obtenci\u00f3n de los t\u00edtulos universitarios oficia les. ",
                "B.- La programaci\u00f3n de implantaci\u00f3n  de las ense\u00f1anzas . ",
                "C.- La ordena ci\u00f3n de las actividades de investigaci\u00f3n.  ",
                "D.- Todas las respuestas anterior es son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- \u00bfQu\u00e9 gastos se distinguen en los cr\u00e9ditos para operaciones corrientes?",
            "options": [
                "A.- Los gastos de personal, los gastos corrientes en bienes y servicios, los gastos financieros ",
                "B.- Los gastos de personal, los gastos corrientes en bienes y servicios, los gastos financieros y las transferencias corrientes.   ",
                "C.- Los gastos de personal, los gastos corrientes en bienes y servicios y las transferencias corrientes y de capital.  ",
                "D.- Los gastos de personal , los gastos corrientes en bienes y servicios, los gastos financieros "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 172 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y",
            "options": [
                "A.- Al Rector . ",
                "B.- Al Gerente.  ",
                "C.- A la Mesa de contrataci\u00f3n .  ",
                "D.- Al Servicio de Construcciones y Conservaci\u00f3n . "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- En el d\u00eda siguiente al planteamiento de la recusaci\u00f3n el recusado manifestar\u00e1 a su inmediato superior:",
            "options": [
                "A.- Si se da en \u00e9l la causa alegada.  ",
                "B.- Si no se da en \u00e9l la causa alegada.  ",
                "C.- Si se da o no en \u00e9l la causa alegada.  ",
                "D.- Si se opone a la recusaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 10 del EBEP, l os funcionarios interinos pueden ser nombrados",
            "options": [
                "A.- Exceso o acumulaci\u00f3n de tareas por plazo m\u00e1ximo de 3 meses, dentro de un periodo de ",
                "B.- Exceso o acumulaci\u00f3n de tareas por plazo m\u00e1ximo de 6 meses, dentro de un periodo de ",
                "C.- Exceso o acumulaci\u00f3n de tareas por plazo  m\u00e1xi mo de 9  meses, dentro de un periodo de ",
                "D.- Exceso o acumulaci\u00f3n de tareas por plazo  m\u00e1ximo de 12  meses, dentro de un periodo de "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 84 del EBEP, las medidas de movilidad",
            "options": [
                "A.- Mediante Ley.  ",
                "B.- Mediante un reglamento espec\u00edfico.  ",
                "C.- Mediante un Convenio de Conferencia Sectorial.  ",
                "D.- Mediante una disposici\u00f3n de car\u00e1cter general.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- No es funci\u00f3n del Consejo Social de la UMA:",
            "options": [
                "A.- Supervisar las actividades de car\u00e1cter econ\u00f3mico de la Universidad y del rendimiento de ",
                "B.- Aprobar el presupuesto y la programaci\u00f3n plurianual de la Universidad, a propuesta del ",
                "C.- Colaborar con el Consejo de Gobierno en la definici\u00f3n de los criterios y los objetivos de ",
                "D.- Todas las ant eriores son funciones del Consejo Social de la UMA.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Seg\u00fan el art\u00edculo 49 de la LOU, c ompletar la formaci\u00f3n docente e investigadora de quienes",
            "options": [
                "A.- Ayudante.  ",
                "B.- Profesor Ayudante.  ",
                "C.- Profesor Contratado.  ",
                "D.- Profesor Asociado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- De acuerdo con los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, e l Consejo de Estudiantes estar\u00e1",
            "options": [
                "A.- El Presidente del Consejo de Estudiantes de Centro m\u00e1s antiguo.  ",
                "B.- El Presidente del Consejo de Alumnos.  ",
                "C.- El miembro del Consejo de Gobierno de este colectivo que sea designado por los ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- De acuerdo con lo regulado en el art\u00edculo 9 de la Ley 39/2015, lo s interesados podr\u00e1n",
            "options": [
                "A.- Sistemas basados en certificados  electr\u00f3nicos reconocidos o cualificados  de sello ",
                "B.- Sistemas cifrados de sello electr\u00f3nico  expedidos por proveedores de  servicio incluidos ",
                "C.- Sistemas basados en certificados  digitales de s ello electr\u00f3nico expedidos  por ",
                "D.- Ninguna de las contestaciones anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- En los casos previstos como motivos de abstenci\u00f3n, podr\u00e1 promoverse recusaci\u00f3n por los",
            "options": [
                "A.- En cualquier momento de la tramitaci\u00f3n del procedimiento.  ",
                "B.- En cualquier momento anterior al tr\u00e1mite de audiencia.  ",
                "C.- En cualquier momento anterior a la propuesta de resoluci\u00f3n  ",
                "D.- En cualquier momento anterior al inicio del procedimiento.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acuerdo con el art\u00edculo 14 del Reglamento de R\u00e9gimen Eco n\u00f3mico y Financiero de la",
            "options": [
                "A.- Al Consejo Social.  ",
                "B.- Al Consejo de Gobierno.  ",
                "C.- Al Rector.  ",
                "D.- Al Gerente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Cuan do se haya producido el pago  indeb ido mediante la figura del Anticipo de Caja Fija, la",
            "options": [
                "A.-  Compensaci\u00f3n con el pago s iguiente que deba efectuarse por este procedimiento a l a ",
                "B.-  Indemniza ci\u00f3n con el pago s iguiente que deba efectuarse por este procedimiento a l a ",
                "C.- Resarcimiento  con el pago s iguiente que deba efectuarse por este procedimiento a l a ",
                "D.- Desquite  con el pago s iguiente que deba efectuarse por este procedimiento a l a misma "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- En la Universidad de M\u00e1laga, e l personal funcionario tiene derecho a solicitar el cambio",
            "options": [
                "A.- El \u00c1rea de Medicina del Trabajo del SEPRUMA.  ",
                "B.- El Comit\u00e9 de Seguridad y Salud Laboral de la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "C.- La Gerencia.  ",
                "D.- El Comit\u00e9 de Evaluaci\u00f3n de Conflictos Psicosociales.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edcu lo 3 del Real Decreto 898/1985, e n el Consejo de",
            "options": [
                "A.- Su situaci\u00f3n administrativa.  ",
                "B.- Universidades  donde prestan servicios . ",
                "C.- Facultades y/o Escuelas donde imparten docencia.  ",
                "D.- Departamentos y \u00e1rea de conocimiento correspondiente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- La propuesta de miembros para formar parte de las Comisiones de Selecci\u00f3n para la",
            "options": [
                "A.- 8. ",
                "B.- 6. ",
                "C.- 4.  ",
                "D.- 2. "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Seg\u00fan el art\u00edculo 10 del R.D. 822/2021, c uando hablamos de \u201c la inclusi\u00f3n, en el expediente",
            "options": [
                "A.- A la transferencia de cr\u00e9ditos .  ",
                "B.- Al reconocimiento de cr\u00e9ditos.  ",
                "C.- A la adaptaci\u00f3n de cr\u00e9ditos.  ",
                "D.- A la convalidaci\u00f3n de cr\u00e9ditos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con lo establecido en las Normas reguladoras de la matriculaci\u00f3n de estudiantes en actividades formativas correspondientes a planes de estudios conducentes a t\u00edtulos",
            "options": [
                "A.- La resoluci\u00f3n expresa de aceptaci\u00f3n de la solicitud de matriculaci\u00f3n.  ",
                "B.- La resoluci\u00f3n expresa de archivo por desistimiento de la solicitud de matriculaci\u00f3n.  ",
                "C.- La resoluci\u00f3n expresa de archivo por caducidad de la solicitud de matriculaci\u00f3n.  ",
                "D.- La resoluci\u00f3n expresa de denegaci\u00f3n de la solicitud de matriculaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 27 del Reglamento d e Estudios Oficiales Conducentes a los",
            "options": [
                "A.- Admitir matr\u00edculas de nuevo ingreso en el t\u00edtulo.  ",
                "B.- Cronograma de extinci\u00f3n o suspensi\u00f3n temporal de los estudios.  ",
                "C.- La impartici\u00f3n de acciones tutoriales y de orie ntaci\u00f3n a los estudiantes.  ",
                "D.- El derecho a obtener el t\u00edtulo de acuerdo con los plazos estipulados en la normativa vigente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- La calificaci\u00f3n obtenida en la fase general de la prueba de acceso a la universidad por los estudiantes que hubieran superado la prueba de acceso a la universidad establecida en el art\u00edculo 38 de la Ley Org\u00e1nica 2/2006, de 3 de mayo, con anterioridad a su modificaci\u00f3n por la Ley Org\u00e1nica 8/2013, de 9 de diciembre tendr\u00e1 validez como requisito de acceso y admisi\u00f3n a las e nse\u00f1anzas universitarias oficiales de Grado:",
            "options": [
                "A.- De dos a\u00f1os.  ",
                "B.- De un a\u00f1o.  ",
                "C.- De dos a\u00f1os la fase general y de un a\u00f1o la fase espec\u00edfica.  ",
                "D.- Indefinida.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Los solicitantes que ha yan sido admitidos en su primera preferencia  en el procedimiento de",
            "options": [
                "A.- En la siguiente adjudicaci\u00f3n.  ",
                "B.- En la siguiente fase.  ",
                "C.- Cuando  se agote la lista de espera.   ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        }
    ]
}