{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 15 del Reglamento por el que se regula el procedimiento de los concursos de acceso a Cuerpos Docentes Universitarios de la Universidad de Málaga , si un aspirante a un concurso para obtener una plaza de los cuerpos docentes universitarios es excluido de forma definitiva, podrá retirar su documentación, del Servicio de Personal Docente e Investigador en el plazo de:",
            "options": [
                "A.- Diez d\u00edas a contar desde el d\u00eda siguiente al de la publicaci\u00f3n de  la resoluci\u00f3n de aprobaci\u00f3n de la relaci\u00f3n definitiva de aspirantes admitidos y excluidos al concurso.  ",
                "B.- Quince d\u00edas a contar desde el d\u00eda siguiente al de la publicaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n de aprobaci\u00f3n de la relaci\u00f3n definitiva de aspirantes admitidos y  excluidos al concurso.  ",
                "C.- Un mes a contar desde el d\u00eda siguiente al de la publicaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n de aprobaci\u00f3n de la relaci\u00f3n definitiva de aspirantes admitidos y excluidos al concurso.  ",
                "D.- Tres meses a contar desde el d\u00eda siguiente al de la publicaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n de aprobaci\u00f3n de la relaci\u00f3n definitiva de aspirantes admitidos y excluidos al concurso.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- \u00bfQu\u00e9 \u00f3rgano, seg\u00fan el art\u00edculo 16 del Real Decreto 99/2011, podr\u00e1 realizar convocatorias peri\u00f3dicas de ayudas para el fomento de las Escuelas de Doctorado y de la formaci\u00f3n doctoral de calidad, dirigidas a programas de doctorado, especialmente a aquellos que hayan obtenido el sello de excelencia y a las Escuelas de Doctorado que asimismo hayan obtenido la menci\u00f3n de excelencia?",
            "options": [
                "A.-  La Consejer\u00eda competente en materia de Universidades.  ",
                "B.-  El Ministerio competente en materia de Universidades.   ",
                "C.-  El Gobierno.  ",
                "D.-  El Consejo de Universidades  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 180 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, la programaci\u00f3n plurianual, ser\u00e1 elaborada conforme a las bases y l\u00edneas generales establecidas por :",
            "options": [
                "A.- El Consejo de Gobierno.   ",
                "B.- El Consejo Social.  ",
                "C.- El Gerente . ",
                "D.- El Rector  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 158 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, sin perjuicio de los fines y objetivos que la legislaci\u00f3n vigente atribuye a la investigaci\u00f3n, asume como objetivo esencial el desarrollo de la investigaci\u00f3n:",
            "options": [
                "A.- B\u00e1sica.  ",
                "B.- Aplicada.  ",
                "C.- Cient\u00edfica, t\u00e9cnica, social, human\u00edstica y art\u00edstica.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- Dentro de la Clasificaci\u00f3n funcional desagregada por programas, entendemos por funciones:",
            "options": [
                "A.- Grandes \u00e1reas de actuaci\u00f3n del sector p\u00fablico para la consecuci\u00f3n de sus metas institucionales.  ",
                "B.- Agrupaci\u00f3n por pol\u00edticas de gasto con finalidades an\u00e1logas.  ",
                "C.- Conjunto de actividades an\u00e1logas para la consecuci\u00f3n de objetivos sectoriales.  ",
                "D.- Asignaci\u00f3n de recursos pa ra la consecuci\u00f3n de objetivos concretos y determinados. "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- En la Universidad de M\u00e1laga y de acuerdo con el art\u00edculo 23 del Plan de Ordenaci\u00f3n de los Recursos Humanos de la UMA, para que dos funcionarios de la Universidad de M\u00e1laga en servicio activo o e n excedencia para el cuidado de hijos puedan permutar sus puestos de trabajo, con car\u00e1cter general, deber\u00e1 concurrir:",
            "options": [
                "A.- Que ocupen puestos de trabajo con id\u00e9ntica categor\u00eda profesional.  ",
                "B.- Que ambos puestos tengan asignado igual nivel de complemento d e destino.  ",
                "C.- Que los puestos de trabajo sean de la misma especialidad.  ",
                "D.- Que tengan el mismo grado personal consolidado. "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De acuerdo con lo dispuesto en el art\u00edculo 143 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero de la Universidad de M\u00e1laga \u00bfcon que antelaci\u00f3n solicitar\u00e1 el Servicio de",
            "options": [
                "A.- 30 d\u00edas a la fecha en que las recepciones hayan de tener  lugar. ",
                "B.- 20 d\u00edas a la fecha en que las recepciones hayan de tener  lugar.  ",
                "C.- 15 d\u00edas a la fecha en que las recepciones hayan de tener  lugar. ",
                "D.- 10 d\u00edas a la fecha en que las recepciones hayan de tener  lugar. "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Seg\u00fan lo dispuesto en el art\u00edculo 146 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero de la Universidad de M\u00e1laga \u00bfa  qui\u00e9n dar\u00e1 cuenta la Gerente,  de las actuaciones realizadas relativas al control financiero de la actuaci\u00f3n de la Universidad de M\u00e1laga?",
            "options": [
                "A.- Al Consejo de Gobierno.  ",
                "B.- Al Consejo Social.  ",
                "C.- Al Rector.  ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- Corresponde a la Comisi\u00f3n de Reconocimientos de Estudios de cada t\u00edtulo el an\u00e1lisis de las solicitudes de reconocimiento de experiencia laboral o profesional acreditada presentadas, al objeto de emitir un informe sobre la relaci\u00f3n con las competencias inherentes al t\u00edtulo de destino, e indicar:",
            "options": [
                "A.- Los m\u00f3dulos y materias concretas del t\u00edtulo de destino que deben ser objeto de convalidaci\u00f3n.  ",
                "B.- El n\u00famero de cr\u00e9ditos que deben ser objeto de c\u00f3mputo a efectos de la obtenci\u00f3n de dicho t\u00edtulo de destino.  ",
                "C.- Las asignaturas o actividades formativas concretas del t\u00edtulo de destino que deben ser objeto de convalidaci\u00f3n.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- De acuerdo con lo establecido en el reglamento 3/2022 de la Universidad de M\u00e1laga, se entiende por estudiante extraoficial por ampliaci\u00f3n de conocimientos:",
            "options": [
                "A.- Aquel estudiante que ya ha finalizado en la Universidad de M\u00e1laga los correspondientes estudios y ha solicitado el respectivo t\u00edtulo y que se matricula para cursar actividades formativas previstas en el plan de estudios correspondiente al t\u00edtulo que ha obtenido, pero que no ha cursado para dicha obtenci\u00f3n.  ",
                "B.- Aquel estudiante que cursa los mismos estudios como estudiante oficial y desean simultanearlos como extraoficial.  ",
                "C.- Aquel estudiante que cursa estudios correspondientes a t\u00edtulos de car\u00e1cter oficial de la Universidad de M\u00e1laga, con la \u00fanica finalidad de adquirir los correspondientes ",
                "D.- Aquel estudiante de otra universidad o instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior, nacional o extranjera, que ha sido admitido por el Vicerrectorado de la Universidad de M\u00e1laga que tenga asignadas las competencias en materia d e movilidad de estudiantes, para la formalizaci\u00f3n de matr\u00edcula en dicha Universidad de M\u00e1laga en r\u00e9gimen extraoficial.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 5 de la Norma reguladora de la condici\u00f3n de estudiante a tiempo parcial de la Universidad de M\u00e1laga y c omo norma general, para ser considerado estudiante, de grado o de m\u00e1ster, con dedicaci\u00f3n al estudio a tiempo parcial, los interesados deber\u00e1n formalizar la correspondiente solicitud,:",
            "options": [
                "A.- Durante su respectivo plazo de matr\u00edcula.  ",
                "B.- En un plazo de quince d\u00edas a contar desde el momento en que se produjo la causa alegada.  ",
                "C.-  Antes del 1 de octubre del curso acad\u00e9mico para el que se formalice la correspondiente matr\u00edcula.  ",
                "D.-  En cualquier momento del correspondiente curso acad\u00e9mico. "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Seg\u00fan el art\u00edculo 88 del Reglamento 4/2022 Una vez acordada la iniciaci\u00f3n de un procedimiento de control del presunto fraude acad\u00e9mico en la elaboraci\u00f3n de tesis",
            "options": [
                "A.- A la Comisi\u00f3n Acad\u00e9mica del Programa de Doctorado.  ",
                "B.- Al instructor y secretario que se nombre al efecto.  ",
                "C.- A la Escuela de Doctorado.  ",
                "D.- A la Comisi\u00f3n de Posgrado. "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 4 del Acuerdo de 1 de marzo de 2023 de la Comisi\u00f3n del Distrito \u00danico Universitario de Andaluc\u00eda por el que se establece el procedimiento para el ingreso en los m\u00e1steres universitarios que se impartan en el Curso 2023/2024, en el proceso de admisi\u00f3n en cualquier M\u00e1ster Universitario que impartan las Universidades P\u00fablicas de Andaluc\u00eda la documentaci\u00f3n acreditativa de la situaci\u00f3n acad\u00e9mica alegada junto con aquella otra que, seg\u00fan el M\u00e1ster de que se trate, le sea requerida, se adjuntar\u00e1 electr\u00f3nicamente en formato:",
            "options": [
                "A.- TIFF.  ",
                "B.- DOC.  ",
                "C.- JPG.  ",
                "D.- PDF.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- De acuerd o con lo recogido en el art\u00edculo 3 de la Resoluci\u00f3n de  8 de febrero de  2023, conjunta de la Secretar\u00eda de Estado de Educaci\u00f3n y la Secretar\u00eda General de Universidades, por la que se establecen las  adaptaciones de la evaluaci\u00f3n de Bachillerato para el acceso a la Universidad a  las necesidades y situaci\u00f3n de los centros espa\u00f1oles situados en el exterior del territorio nacional, los programas educativos en el exterior, los programas internacionales, el alumnado procedente de sistemas educativos extranjeros y las ense\u00f1anzas a distancia, en el curso  2022-2023, t endr\u00e1n la consideraci\u00f3n de programas educativos del Ministerio de Educaci\u00f3n y Formaci\u00f3n Profesional en el exterior:",
            "options": [
                "A.- Los Centros de titularidad mixta con participaci\u00f3n del Estado espa\u00f1ol. ",
                "B.- Las secciones espa\u00f1olas y biling\u00fces.  ",
                "C.- Los c entros de convenio. ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- En Andaluc\u00eda y seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 65 de la LAU \u00bfa  qui\u00e9n corresponde realizar evaluaciones de la actividad desarrollada por los Institutos Universitarios de Investigaci\u00f3n?",
            "options": [
                "A.- A la Unidad de Calidad de las Universidades Andaluzas.  ",
                "B.- Al Consejo Andaluz de Universidades. ",
                "C.- A la Agencia Andaluza del Conocimiento.  ",
                "D.- A la Agencia Andaluza de Evaluaci\u00f3n de la Calidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- En Andaluc\u00eda para la creaci\u00f3n de los Institutos Universitarios ser\u00e1n preceptivos los informes favorables de:",
            "options": [
                "A.- La Agencia Andaluza de Evaluaci\u00f3n de la Calidad.  ",
                "B.- Al Consejo Andaluz de Universidades. ",
                "C.- A la Agencia Andaluza del Co nocimiento.  ",
                "D.- B y C son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Seg\u00fan el art\u00edculo 58 de la Ley 2/2023, c uando los bienes de los que la Universidad haya asumido su  titularidad , afectos al cumplimiento de sus funciones, as\u00ed como los que, en el futuro, se destinen a estos mismos fines por el Estado o por las Comunidades Aut\u00f3nomas, dejen de ser necesarios para la prestaci\u00f3n del servicio universitario, o se empleen en funciones distintas de las propias de la Universidad, la Administraci\u00f3n de origen podr\u00e1 reclamar su reversi\u00f3n, o bien, si ello no fuere posible:",
            "options": [
                "A.- El reembolso de su valor al momento en que proced\u00eda la reversi\u00f3n.  ",
                "B.- El reembolso del valor venial.  ",
                "C.- El reembolso del valor residual.  ",
                "D.- El reembolso del valor patrimonial actual.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 57  de la LO SU el presupuesto de la Universidad ser\u00e1:",
            "options": [
                "A.- Anticipaci\u00f3n, cuantificaci\u00f3n y obligatoriedad.  ",
                "B.- P\u00fablico, \u00fanico y equilibrado .  ",
                "C.- Anual y equilibrado . ",
                "D.- Un resumen sistem\u00e1tico y cifrado de las previsiones de gasto y de las estimaciones de ingresos previstos para financiar dicho gasto p\u00fablico, confeccionado en per\u00edodos "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Cuando las Cortes Generales fijan unas directrices para que el Gobierno las desarrolle mediante l egislaci\u00f3n delegada, dichas directrices adoptan la forma de:",
            "options": [
                "A.- Una ley org\u00e1nica.  ",
                "B.- Una ley de transferencia.  ",
                "C.- Una ley de bases.  ",
                "D.- Una ley de delegaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 43 de la Ley 39/2015, las notificaciones por medios electr\u00f3nicos:",
            "options": [
                "A.- Se entender\u00e1n practicadas en el momento en que se produzca el acceso a su contenido.  ",
                "B.- Se entender\u00e1n practicadas en el momento en que la Administraci\u00f3n ponga la correspondiente resoluci\u00f3n a disposici\u00f3n del Administrado. ",
                "C.- Se entender\u00e1n practicadas en el momento en que la administraci\u00f3n tenga constancia del acceso a su contenido.  ",
                "D.- Se entender\u00e1 practicada en el momento en que se ratifique su contenido.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con la mayor\u00eda de la doctrina las fases del procedimiento administrativo son:",
            "options": [
                "A.- Iniciaci\u00f3n, instrucci\u00f3n, impulso y finalizaci\u00f3n.  ",
                "B.- Iniciaci \u00f3n, ordenaci\u00f3n, instrucci\u00f3n y finalizaci\u00f3n.  ",
                "C.- Iniciaci\u00f3n, ordenaci\u00f3n, finalizaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n.  ",
                "D.- Incoaci\u00f3n, ordenaci\u00f3n, instrucci\u00f3n y ejecuc i\u00f3n. "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Se\u00f1ale la respuesta incorrecta e n relaci\u00f3n con las sesiones que celebren los \u00f3rganos colegiados a distancia, sus miembros podr\u00e1n encontrarse en distintos lugares siempre y cuando se asegure por medios electr\u00f3nicos , de acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 17 de la Ley 40/2015:",
            "options": [
                "A.- La identidad de los  miembros o personas que los suplan . ",
                "B.- El contenido de sus manifestaciones y el momento en que \u00e9stas se producen.  ",
                "C.- La interactividad e intercomunicaci\u00f3n entre ellos en tiempo real o diferido .  ",
                "D.- La disponibilidad de los medios durante la sesi\u00f3n . "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 17 de la Ley 40/2015, en los \u00f3rganos colegiados los acuerdos ser\u00e1n adoptados por:",
            "options": [
                "A.- Mayor\u00eda de votos.  ",
                "B.- Mayor\u00eda cualificada.  ",
                "C.- Unanimidad de los miembros presentes.  ",
                "D.- Mayor\u00eda absoluta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Cuando existan plazas vacantes y no sea posible su cobertura por funcionarios de carrera:",
            "options": [
                "A.- Estas plazas cubiertas por interinos deber\u00e1n incluirse en la oferta de empleo correspondiente al ejercicio de su nombramiento de manera obligatoria.  ",
                "B.- Estas plazas no ser\u00e1n convocadas en la oferta de empleo p\u00fablico.  ",
                "C.- Se incluir\u00e1n en la oferta de empleo p\u00fablico del mismo ejercicio del nombramiento o bien en el siguiente en todos lo s casos.  ",
                "D.- Si se decide amortizar el puesto no ser\u00e1 obligado convocar dichas plazas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Seg\u00fan el art\u00edculo 98 del EBEP \u00bfc\u00f3mo se impondr\u00e1n las sanciones por la comisi\u00f3n de faltas leves?",
            "options": [
                "A.- Por procedimiento sumario con audiencia al interesado.  ",
                "B.- Mediante la instrucci\u00f3n de expediente disciplinario, que tendr\u00e1 car\u00e1cter preceptivo.  ",
                "C.- Por procedimiento abreviado, sin audiencia al interesado.  ",
                "D.- Por procedimiento sumario, durante el transcurso de la suspensi\u00f3n provisional de funciones.  "
            ]
        }
    ]
}