{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con lo establecido en el art. 69 de la Constituci\u00f3n, el Senado es la C\u00e1mara de representaci\u00f3n territorial. A efectos de elecci\u00f3n de Senadores, a la Isla de la Gomera \u00bfcu\u00e1ntos senadores le corresponden?",
            "options": [
                "A.- Un Senador.  ",
                "B.- Un Senador y otro m\u00e1s por agrupaci\u00f3n con la Isla de Hierro.  ",
                "C.- Tres senadores, por constituir circunscripci\u00f3n con las islas mayores.  ",
                "D.- Cada una de las islas eligen dos Senadores.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Aprobado un proyecto de l ey ordinaria u org\u00e1nica por el Congreso de los Diputados, el Senado, en el plazo de dos meses, a partir del d\u00eda de la recepci\u00f3n del texto, puede oponer su veto o introducir enmiendas al mismo.",
            "options": [
                "A.- El plazo de dos meses, se reducir\u00e1 al de veinte d\u00edas h\u00e1biles en los proye ctos declarados urgentes por el Gobierno o por el Congreso de los Diputados.  ",
                "B.- El veto deber\u00e1 ser aprobado por mayor\u00eda absoluta.  ",
                "C.- A y B son respuestas correctas.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- \u00bfQu\u00e9 lugar ostenta la Constit uci\u00f3n en el sistema  de fuentes establecido en el art\u00edculo 1 del C\u00f3digo  Civil?",
            "options": [
                "A.- Ostenta primac\u00eda.  ",
                "B.- Se deduce que ninguno.  ",
                "C.- En ning\u00fan caso puede identificarse con alguno de los sentidos de la palabra ley.  ",
                "D.- Expresamente la Constituci\u00f3n no aparec e como fuente de derecho.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Seg\u00fan el art\u00edculo 17 del R.D. 822/2021, l os planes de estudios conducentes a la obtenci\u00f3n del t\u00edtulo de M\u00e1ster Universitario concluir\u00e1n con la elaboraci\u00f3n y defensa p\u00fablica de un trabajo de fin de M\u00e1ster, que tendr\u00e1 entre:",
            "options": [
                "A.- 5 y 25 cr\u00e9ditos.  ",
                "B.- 10 y 30 cr\u00e9ditos.  ",
                "C.- 6 y 30 cr\u00e9ditos.  ",
                "D.- El trabajo de fin de M\u00e1ster, o TFM, no tiene asignado cr\u00e9dito alguno.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- En virtud del R.D. 1125/2003, de 5 de septiembre, por el que se establece el sistema europeo de cr\u00e9ditos y el sistema de calificaciones en las titulaciones universitarias de car\u00e1cter oficial y validez en todo el territorio nacional, y seg\u00fan su art\u00edculo 5, apartado 4, los resultados obtenidos por el alumno en cada una de las materias del plan de estud ios se calificar\u00e1n en funci\u00f3n de una escala num\u00e9rica del 0 al 10, con expresi\u00f3n de un decimal, a la que podr\u00e1 a\u00f1adirse su correspondiente calificaci\u00f3n cualitativa, que podr\u00e1 ser:",
            "options": [
                "A.- Suspenso, aprobado, notable y sobresaliente.  ",
                "B.- Suspenso, aprobado, no table, sobresaliente y Matr\u00edcula de Honor.  ",
                "C.- Suspenso, suficiente, bien, notable, sobresaliente.  ",
                "D.- Muy deficiente, suspenso, notable y sobresaliente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con lo establecido en el Art\u00edculo 19 de la Ley Org\u00e1nica 6/2001, de 21 de diciembre, d e Universidades, el Consejo de Departamento estar\u00e1 integrado por:",
            "options": [
                "A.- Los profesores de los Cuerpos Docentes Universitarios y todo el personal investigador adscrito al Departamento.  ",
                "B.- Todo el personal docente adscrito al Departamento, garantiz\u00e1ndose la presencia del personal no docente y alumnos.  ",
                "C.- Los doctores miembros del Departamento, as\u00ed como por una representaci\u00f3n del resto del personal docente e investigador no doctor, garantiz\u00e1ndose la presencia de una representaci\u00f3n de los estudiantes y del per sonal de administraci\u00f3n y servicios.  ",
                "D.- El personal con vinculaci\u00f3n permanente a la Universidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Atendiendo al r\u00e9gimen jur\u00eddico regulado en el art\u00edculo 6 de la Ley Org\u00e1nica  6/2001, de 21 de diciembre, de Universidades, es correcto afirmar que:",
            "options": [
                "A.- En las Universidades p\u00fablicas, las resoluciones del Rector y los acuerdos del Consejo Social, del Consejo de Gobierno y del Claustro Universitario, agotan la v\u00eda administrativa y ser\u00e1n impugnables directamente ante la jurisdicci\u00f3n contencioso -administrativa.  ",
                "B.- En las Universidades privadas, las resoluciones del Rector y los acuerdos del Consejo Social, del Consejo de Gobierno y del Claustro Universitario, agotan la v\u00eda administrativa y ser\u00e1n impugnables directamente ante la jurisdicci\u00f3n contencioso -administrativa.  ",
                "C.- En las Universidades p\u00fablicas, las resoluciones del Rector no agotan la v\u00eda administrativa y ser\u00e1n impugnables ante el Consejo Social, el Consejo de Gobierno o el Claustro Universitario.  ",
                "D.- Que las Universidades P\u00fablicas son Administraciones P\u00fablicas . "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Seg\u00fan el art\u00edculo 95 del RREF de la Universidad de M\u00e1laga, lo s miembros de una comisi\u00f3n de valoraci\u00f3n p ercibir\u00e1n una cuant\u00eda individual por su efectiva participaci\u00f3n en la misma. Dicha participaci\u00f3n, con la asignaci\u00f3n econ\u00f3mica que corresponda, ser\u00e1 visada por:",
            "options": [
                "A.- El Presidente de la Comisi\u00f3n .  ",
                "B.- El Secretario de la Comisi\u00f3n.  ",
                "C.- El Servicio de Personal correspondiente . ",
                "D.- La Gerencia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 97 del RREF, lo s excesos derivados de d\u00edas de estancia supe riores a los correspondientes a l a lectura de una Tesis en la Universidad de M\u00e1laga,  debe r\u00e1n ser soportados por aplicaciones presupue starias propias:",
            "options": [
                "A.- De la Escuela de Doctorado.  ",
                "B.- Del Depa rtamento.  ",
                "C.- De los gastos generales de la Universidad.  ",
                "D.- Del Vicerrectorado que asuma las competencias en el \u00e1mbito del doctorado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Los habe res activos y pasivos correspondientes al mes de diciembre ser\u00e1n satisfechos a partir del d\u00eda:",
            "options": [
                "A.- 15 del mismo mes.  ",
                "B.- 19 del mismo m es.  ",
                "C.- 23 del mismo mes.   ",
                "D.- 31 del mismo mes.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- \u00bfQu\u00e9 cap\u00edtulo del presupuesto de la Universidad se denomina \u201cEnajenaci\u00f3n de bienes\u201d?",
            "options": [
                "A.- El Cap\u00edtulo VI del estado de ingresos.   ",
                "B.- El Cap\u00edtulo V del estado de ingresos.  ",
                "A.- El Cap\u00edtulo VII del estado de ingresos.  ",
                "A.- El Cap\u00edtulo IV del estado de gastos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con lo establecido en la Ley 39/2015, aquel documento mediante el que los interesados ponen en conocimiento de la Administraci\u00f3n competente sus datos identificativos se denomina:",
            "options": [
                "A.- Declaraci\u00f3n responsable.  ",
                "B.- Solicitud.  ",
                "C.- Comunicaci\u00f3n.  ",
                "D.- Requerimiento.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 48 de la Ley 39/2015 la re alizaci \u00f3n de actuaciones adminis trativas fuera del tiempo establecido para ello implica:",
            "options": [
                "A.- Siempre la nulidad del acto.  ",
                "B.- Siempre la anulabilidad del acto.  ",
                "C.- La nulidad del acto cuando as\u00ed lo imponga la naturaleza del t\u00e9rmino o plazo.  ",
                "D.- La anulabilidad del acto cuando as\u00ed lo imponga la naturaleza del t\u00e9rmino o plazo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Si el recusado niega la causa de recusaci\u00f3n, el superior resolver\u00e1:",
            "options": [
                "A.- En el plazo de diez d\u00edas.  ",
                "B.- En el plazo de cinco d\u00edas.  ",
                "C.- En el plazo de tres d\u00edas.  ",
                "D.- En el d\u00eda siguiente al que se produzca la negaci\u00f3n del recusado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 94 del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, los hechos declarados probados por resoluciones judiciales firmes:",
            "options": [
                "A.- Vinculan a la Administraci\u00f3n.  ",
                "B.- No vinculan a la Administraci\u00f3n.  ",
                "C.- Supeditan la actuaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n.  ",
                "D.- Se desligan de la actuaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 94 del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, cuando de la instrucci\u00f3n de un procedimiento disciplinario resulte la existencia de indicios fundados de criminalidad, se suspender\u00e1 su tramitaci\u00f3n:",
            "options": [
                "A.- Durante tres meses.  ",
                "B.- Durante seis meses.  ",
                "C.- Durante el per\u00edodo que determine el Ministerio Fiscal.  ",
                "D.- Ningu na de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde regu lar el r\u00e9gimen retributivo del personal docente e investigador contratado en las Universidades p\u00fablicas de Andaluc\u00eda?",
            "options": [
                "A.- Al Parlamento Andaluz.  ",
                "B.- A la Junta de Andaluc\u00eda.  ",
                "C.- Al Consejo de Gobierno de la Junta de Andaluc\u00eda.  ",
                "D.- A la Consejer\u00eda competente en materia de Universidades.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- De acuerdo con lo establecido en la LAU, las Universidades p\u00fablicas adoptar\u00e1n modelos de gesti\u00f3n que modernicen su organizaci\u00f3n con el fin  de:",
            "options": [
                "A.- Dinamizar el servicio p\u00fablico y garantizar un marco de innovaci\u00f3n ade cuado.  ",
                "B.- Estimular la creatividad y la in novaci\u00f3n docente.  ",
                "C.- Apoyar la vinculaci\u00f3n de la docencia con el entorno social.  ",
                "D.- Desarrollar modelos de oferta docente acordes con la formaci\u00f3n a lo largo de la vida y con la movilidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De acuerdo con el art\u00edculo 4 del Real Decreto 889/2022, no podr\u00e1 concederse la homologaci\u00f3n, ni la declaraci\u00f3n de equivalencia de t\u00edtulos extranjeros, a:",
            "options": [
                "A.- T\u00edtulos y diplomas propios, especialmente de formaci\u00f3n permanente, que impartan las universidades . ",
                "B.- T\u00edtulos espa\u00f1oles cuyos planes de estudios se hayan extinguido o que a\u00fan no est\u00e9n implantados en al menos una universidad espa\u00f1ola . ",
                "C.- Niveles acad\u00e9micos distinto s de Grado y M\u00e1ster Universitario . ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 5 del R.D. 412/2014 \u00bfCu\u00e1l de los siguientes principios no se aplicar\u00e1 en la admisi\u00f3n a las ense\u00f1anzas universitarias ofic iales de Grado?",
            "options": [
                "A.- Igualdad.  ",
                "B.- No discriminaci\u00f3n.  ",
                "C.- Coordinaci\u00f3n.  ",
                "D.- Capacidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Seg\u00fan lo recogido en  el apartado tercero de  la Resoluci\u00f3n de 24 de noviembre de 2022, de la Direcci\u00f3n General de Coordinaci\u00f3n Universitaria, por la que se hace p\u00fablico el Acuerdo de 9 de noviembre de 2022, de la Comisi\u00f3n Coordinadora Interuniversitaria de Andaluc\u00eda, por el que se establecen los plazos, el calendario y el c\u00e1lculo de notas de las pruebas de evaluaci\u00f3n de Bachillerato para el acceso a la universidad y de las pruebas de admisi\u00f3n que se celebrar\u00e1n en el curso 2022/2023 , en caso de que un estudiante se matricule para la realizaci\u00f3n de las pruebas de evaluaci\u00f3n del bachillerato de materias en las que haya incompatibilidad horaria se examinar\u00e1 en el horario previsto, mientras que de la/s otra/s se examinar\u00e1 en el horario que la Comisi\u00f3n Coordinadora Interuniversitaria de Andaluc\u00eda determine en la tarde:",
            "options": [
                "A.- Del primer d\u00eda.  ",
                "B.- Del segundo d\u00eda.  ",
                "C.- Del tercer d\u00eda.  ",
                "D.- Del \u00faltimo d\u00eda de la prueba de a cceso.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Seg\u00fan el apartado 3 de la Resoluci\u00f3n del Rectorado de la Universidad de M\u00e1laga, de fecha 30 enero de 2023, por la que se inicia el procedimiento para la admisi\u00f3n de estudiantes con estudios universitarios espa\u00f1oles oficiales parciales (traslad o de expediente) o estudios universitarios extranjeros parciales o totales que no hayan obtenido la homologaci\u00f3n o equivalencia de sus t\u00edtulos, que desean cursar en centros de dicha Universidad, durante el curso acad\u00e9mico 2023/2024, ense\u00f1anzas universitarias oficiales de Grado , la totalidad de las solicitudes presentadas dentro del plazo reglamentario para solicitar un traslado de expediente ser\u00e1n relacionadas por orden de mayor a menor puntuaci\u00f3n total. Dicha puntuaci\u00f3n total, tendr\u00e1 un m\u00e1ximo de:",
            "options": [
                "A.- 100 puntos.  ",
                "B.- 85 puntos.  ",
                "C.- 75 puntos.  ",
                "D.- 50 puntos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 22 del Reglamento 4/2022 de la Universidad de M\u00e1laga, cuando se produzca la suspensi\u00f3n de un programa de doctorado, la Universidad de M\u00e1laga estar\u00e1 obligada a garantizar el adecuado desarrollo efectivo de las ense\u00f1anzas que hubieran iniciado sus estudiantes hasta:",
            "options": [
                "A.- Dos cursos acad\u00e9micos despu\u00e9s de su finalizaci\u00f3n.  ",
                "B.- Dos a\u00f1os despu\u00e9s de su finalizaci\u00f3n.  ",
                "C.- Un curso acad\u00e9mico despu\u00e9s de su finali zaci\u00f3n.  ",
                "D.- Su finalizaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- El art\u00edculo 5 de las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios o actividades, y de la experiencia laboral o profesional, a efectos de la obtenci\u00f3n de t\u00edtulos universitarios oficiales de graduado y m\u00e1s ter universitario, as\u00ed como de la transferencia de cr\u00e9ditos  procedimiento administrativo para el reconocimiento de estudios y actividades, se iniciar\u00e1 a solicitud de:",
            "options": [
                "A.- Cualquier persona que quiera iniciar estudios en la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "B.- Quien posea la condici\u00f3n de estudiante con expediente acad\u00e9mico abierto en un Centro de la Universidad de M\u00e1laga en los estudios conducentes al t\u00edtulo de destino.  ",
                "C.- Quien posea la condici\u00f3n de estudiante con expediente acad\u00e9mico abierto en un Centro de la Universidad de M\u00e1laga en los estudios conducentes al t\u00edtulo de origen.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- La valoraci\u00f3n de los m\u00e9ritos de los aspirantes en un concurso para la Provisi\u00f3n de puestos de trabajo se realizar\u00e1 por:",
            "options": [
                "A.- Una Comisi\u00f3n de Valoraci\u00f3n nombrada al efecto.  ",
                "B.- La Vicegerencia de Recursos Humanos.  ",
                "C.- Por el Servicio de Personal de Administraci\u00f3n y Servicios.  ",
                "D.- Por la Gerencia.  "
            ]
        }
    ]
}