{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Seg\u00fan el art\u00edculo 17 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978, e l procedimiento para producir la",
            "options": [
                "A.- De legalidad penal.  ",
                "B.- De habeas corpus .  ",
                "C.- De puesta a disposici\u00f3n judicial.  ",
                "D.- De interdicci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Los interesados podr\u00e1n identificarse electr\u00f3nicamente ante las Administraciones P\u00fablicas a",
            "options": [
                "B.- Sistemas cifrados de sello electr\u00f3nico expedidos por proveedores de servicio incluidos ",
                "C.- Sistemas basados en certificados digitales de sello electr\u00f3nico expedidos por ",
                "D.- Ninguna de las contestaciones anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 14 de la Ley 39/2015, l as personas f\u00edsicas, \u00bfpodr\u00e1n",
            "options": [
                "A.- S\u00ed en todo caso.  ",
                "B.- No una vez hay a elegido el medio de relacionarse con las administraciones p\u00fablicas.  ",
                "C.- S\u00ed, salvo que est\u00e9n obligadas a relacionarse a trav\u00e9s de medios electr\u00f3nicos con las ",
                "D.- No, salvo que as\u00ed lo reconozca una norma con rango de ley.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- El art\u00edculo 24 de la Ley 40/2015 establece que e n el d\u00eda siguiente al planteamiento de la",
            "options": [
                "A.- Si se da en \u00e9l la causa alegada.  ",
                "B.- Si no se da en \u00e9l la causa alegada.  ",
                "C.- Si se da o no en \u00e9l la c ausa alegada.   ",
                "D.- Si se opone a la recusaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- Por traslado de domicilio sin cambio  de residencia, \u00bfqu\u00e9 permiso tendr\u00e1n los  funcionarios",
            "options": [
                "A.- Un d\u00eda .  ",
                "B.- Dos d\u00edas.  ",
                "C.- Tres d\u00edas . ",
                "D.- El EBEP no lo establece . "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con el art\u00edculo 54 del EBEP, l os empleados p\u00fablicos garantizar\u00e1n la constancia y",
            "options": [
                "A.- Para su transmisi\u00f3n a los archivos correspondientes.  ",
                "B.- Para su transmisi\u00f3n a sus responsables.  ",
                "C.- Para su transmisi\u00f3n a los administrados que tengan inter\u00e9s en el asunto.  ",
                "D.- Para su transmisi\u00f3n y entrega a sus posteriores responsables.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 94 del EBEP, c uando de la instrucci\u00f3n de un procedimiento",
            "options": [
                "A.- Continuar\u00e1 el procedimiento hasta su terminaci\u00f3n.  ",
                "B.- Se suspender\u00e1 su tramitaci\u00f3n poni\u00e9ndolo en conocimiento del Ministerio Fiscal.   ",
                "C.- Se suspender\u00e1 su tramitaci\u00f3n hasta que recaiga sentencia penal. ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo con lo regulado en el art\u00edculo 19 de la Ley 3/2022, c ontestado el pliego de",
            "options": [
                "A.- La pr\u00e1ctica de las pruebas.  ",
                "B.- El archive de las actuaciones.  ",
                "C.- La audiencia al interesado.  ",
                "D.- La solicitud de informes.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- En la Universidad de M\u00e1laga  y seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 10 de sus Estatutos ,",
            "options": [
                "A.- Del Secretario del Departamento.  ",
                "B.- Del Director del Departamento.  ",
                "C.- De los grupos de investigaci\u00f3n a los que est\u00e9 adscrito el personal docente e investigador ",
                "D.- Del personal docente e investigador.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- En la Universidad de M\u00e1laga entre los miembros electos de la Junta de Facultad o Escuela",
            "options": [
                "A.- El Decano y los Vicedecanos  ",
                "B.- El Decano o Director y Vicedecanos o Subdirectores  ",
                "C.- El Decano o Director, Vicedecanos o Vicedirectores y el Secretario Acad\u00e9mico del Centro  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.   "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Seg\u00fan el art\u00edculo 77 de la LOSU, las Universidades podr\u00e1n contratar, con financiaci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- Contrato predoctoral.  ",
                "B.- Contrato de acceso de personal investigador doctor . ",
                "C.- Contrato de investigador/a distinguido/a. ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 61 de la Ley 2/2023, las universidades podr\u00e1n,",
            "options": [
                "A.- Crearlas.  ",
                "B.- Participarlas.  ",
                "C.- Explotarlas . ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- La Consejer\u00eda competente en materia de Universidades  directamente, de acuerdo con lo",
            "options": [
                "A.- Del Consejo Andaluz de U niversidades. ",
                "B.- De la Agencia Andaluza del Conoci miento.  ",
                "C.- Del Distrito Universitario Andaluz.  ",
                "D.- Del Consejo de Gobierno de la Junta de Andaluc\u00eda.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- El principio de jerarqu\u00eda de las fuentes del derecho administrativo:",
            "options": [
                "A.- Implica que las norma s estatales estar supraordenadas con respecto las auton\u00f3micas . ",
                "B.- Determina que la norma inferior deroga a la anterior en caso de contradicci\u00f3n entre ",
                "C.- No se aplica en las relaciones entre las leyes ordinarias y las org\u00e1nicas .  ",
                "D.- Implica q ue la ley se subordina al reglamento . "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- El art\u00edculo segundo de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del",
            "options": [
                "A.- S\u00f3lo el sueldo.  ",
                "B.- Los derechos de contenido econ\u00f3mico de devengo peri\u00f3dico.  ",
                "C.- Cualquier derecho de contenido econ\u00f3mico derivado, directa o indirectamente, de una  ",
                "D.- Los derechos de contenido econ\u00f3mico de devengo peri\u00f3dico de cuant\u00eda  fija o  variable . "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 121 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y",
            "options": [
                "A.- Anualmente. ",
                "B.- Semestralmente. ",
                "C.- Trimestralmente.  ",
                "D.- Mensualmente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- En referencia a todas las cuentas existentes en la Universidad de M\u00e1laga y de acuerdo",
            "options": [
                "A.- Clase de Cuent a.  ",
                "B.- Dependencia org\u00e1nica .  ",
                "C.- Titularidad. ",
                "D.- Ubicaci\u00f3n e identificaci\u00f3n. "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Dentro de la Clasificaci\u00f3n funcional desagregada por programas, entendemos por grupos",
            "options": [
                "A.- Grandes \u00e1reas de actuaci\u00f3n del sector p\u00fablico para la consecuci\u00f3n de sus metas institucionales.   ",
                "B.- Agrupaci\u00f3n por pol\u00edticas de gasto con finalidades an\u00e1logas.  ",
                "C.- Conjunto de actividades an\u00e1logas para la consecuci\u00f3n de objetivos sectoriales.  ",
                "D.- Asignaci\u00f3n de recursos para la consecuci\u00f3n de objetivos concre tos y determinados . "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- En la Universidad de M\u00e1laga  y de acuerdo con el apartado 25 de las Normas de aplicaci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- Ocupar puestos de trabajo con id\u00e9ntica categor\u00eda profesional. ",
                "B.- Ocupar  puestos de trabajo del mismo nivel de complemento de destino.  ",
                "C.- Que los puestos de trabajo que ocupan sean de la misma especialidad. ",
                "D.- Que tengan el mismo grad o personal consolidado. "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- En la Universidad de M\u00e1laga y de acuerdo con el art\u00edculo 23 del Plan de Ordenaci\u00f3n de los",
            "options": [
                "A.- Ocupen puestos de trabajo con id\u00e9ntica categor\u00eda profesional.  ",
                "B.- Que ambos puestos tengan asignado igual nivel de complemento de destino.  ",
                "C.- Que los puestos de trabajo sean de la misma especialidad.  ",
                "D.- Que tengan el mismo grado personal consolidado. "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 3 de las Normas reguladoras de los",
            "options": [
                "A.- Los cr\u00e9ditos obtenidos en otras ense\u00f1anzas universitarias oficiales en la Universidad de ",
                "B.- Los cr\u00e9ditos obtenidos tras cursar ense\u00f1anzas superiores oficiales no universitarias ",
                "C.- Los cr\u00e9ditos obtenidos tras cursar ense\u00f1anzas universitarias conducentes a la ",
                "D.- La participaci\u00f3n en actividades de voluntariado.   "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 4 de la N orma reguladora de la condici\u00f3n de estudiante a",
            "options": [
                "A.- Simultaneidad con estudios of iciales de educaci\u00f3n superior en el sistema educativo ",
                "B.- Acreditar la situaci\u00f3n de ser padre o madre de hijo o hija con certificado de ",
                "C.- Simultaneidad con ense\u00f1anzas oficiales de r\u00e9gimen especial en el sistema educativo ",
                "D.- A y C son respuestas correctas.    "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 4 del Reglamento de estudios oficiales conducentes a los",
            "options": [
                "A.- T\u00edtul o mixto.  ",
                "B.- Doble titulaci\u00f3n.  ",
                "C.- T\u00edtulo conjunto .  ",
                "D.- T\u00edtulo \u00fanico. "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Seg\u00fan el art\u00edculo 14 del reglamento 4/2022  \u00bfa qui\u00e9n corresponde decidir la admisi\u00f3n en",
            "options": [
                "A.- Al Servicio de Doctorado . ",
                "B.- Al Vicerrector que asuma las funciones sobr e el doctorado.  ",
                "C.- A la Direcci\u00f3n de la Escuela de Doctorado.  ",
                "D.- A la Comisi\u00f3n Acad\u00e9mica y de calidad de cada Programa de Doctorado.  "
            ]
        }
    ]
}