{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes elementos de identidad institucional de la Universidad de M\u00e1laga no",
            "options": [
                "A.- Escudo.  ",
                "B.- Sello.  ",
                "C.- Medalla.  ",
                "D.- Bandera.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- La labor de investigaci\u00f3n es condici\u00f3n:",
            "options": [
                "A.- Indispensable e indisoluble del ejercicio de la actividad docente superior.  ",
                "B.- Esencial e insoluble del ejercicio de la actividad docente superior.  ",
                "C.- Inexcu sable y perdura ble del ejercicio de la actividad docente superior.  ",
                "D.- Indispensable e indisoluble del ejercicio de la actividad docente superior.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- De acuerdo con lo establecido en el Reglamento 4/2022 de estudios de d octorado de la",
            "options": [
                "A.- Un espa\u00f1ol que aporte documentaci\u00f3n expedida por las autoridades de los Estados ",
                "B.- Un espa\u00f1ol que aporte documentaci\u00f3n expedida por las autoridades signatarias del ",
                "C.- Un espa\u00f1ol que aporte documentaci\u00f3n expedida por las Autoridades Educativas Espa\u00f1olas . ",
                "D.- Un espa\u00f1ol que aporte documentaci\u00f3n expedida por las autoridades signatarias del espacio S chengen.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De conformid ad con lo establecido en el art\u00edculo 99  de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, \u00bfqu\u00e9 plazo",
            "options": [
                "A.- Un mes.  ",
                "B.- Treinta d\u00edas.  ",
                "C.- Dos meses.  ",
                "D.- Tres meses.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo  54 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola , el Defensor",
            "options": [
                "A.- Los Poderes del Estado.  ",
                "B.- El Poder Judicial y el Poder Ejecutivo.  ",
                "C.- El Gobierno.  ",
                "D.- La Administraci\u00f3n P\u00fablica.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con lo dispuesto en el art\u00edculo 5 del R.D. 640/2021 \u00bfCu\u00e1ntos programas de",
            "options": [
                "A.- 1. ",
                "B.- 2.  ",
                "C.- 4. ",
                "D.- 6. "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Forma parte del expediente administrativo:",
            "options": [
                "A.- Las aplicaciones, notas, acuerdos y notificaciones.  ",
                "B.- Lo borradores, informes, acuerdos y opiniones.  ",
                "C.- Las pruebas informes acuerdos y notificaciones.  ",
                "D.- Las pruebas, acuerdos ficheros y bases de datos inform\u00e1ticas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo con lo regulado en el art\u00edculo 96 de la Ley 39/2015, s alvo que reste menos para",
            "options": [
                "A.- 10 d\u00edas.  ",
                "B.- 20 d\u00edas.  ",
                "C.- 30 d\u00edas.  ",
                "D.- 60 d\u00edas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- El personal comprendido en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de la Ley de Incompatibilidades s\u00f3lo podr\u00e1 desempe\u00f1ar u n segundo puesto de trabajo o actividad en el sector p\u00fablico en los",
            "options": [
                "A.- Docente y representativa.  ",
                "B.- Sanitaria y representativa.  ",
                "C.- Docente y sanitaria.  ",
                "D.- Docente, sanitaria y representativa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- No es cierto que el art. 1.5 del C\u00f3digo Civil exija , para la aplicaci\u00f3n directa de las normas",
            "options": [
                "A.- Que no sean contrarias a la moral o el orden p\u00fablico.  ",
                "B.- Su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado . ",
                "C.- Que dicha publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado sea \u00edntegra.  ",
                "D.- Todos son requisitos impuestos por el citado art\u00edculo con relaci\u00f3n a los Tratados "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Seg\u00fan el art\u00edculo 60 del EBEP la pertenencia a los \u00f3rganos de selecci\u00f3n ser\u00e1 siempre a t\u00edtulo:",
            "options": [
                "A.- Honor\u00edfico.  ",
                "B.- Colectivo.  ",
                "C.- Representativo.  ",
                "D.- Individual.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Seg\u00fan el art\u00edculo 61 del EBEP los procesos selectivos tendr\u00e1n car\u00e1cter:",
            "options": [
                "A.- De libre concurrencia.  ",
                "B.- Abierto.   ",
                "C.- Privado.  ",
                "D.- Limitativo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- De acuerdo con lo establecido en el Real Decreto 33/1986, el pliego de cargos se notificar\u00e1",
            "options": [
                "A.- De 10 d\u00edas.   ",
                "B.- De 15 d\u00edas.  ",
                "C.- De 20 d\u00edas.  ",
                "D.- No inferior a 10 d\u00edas ni superior a 15.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- El pago de la cuota de MUFACE correspondiente a la Administraci\u00f3n, se imputa a:",
            "options": [
                "A.- Gastos Corrientes.  ",
                "B.- Gastos de personal.  ",
                "C.- Transferencias corrientes.  ",
                "D.- Gastos financieros.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Los gestores econ\u00f3micos podr\u00e1n dispone r de existencia de fondo s en efectivo en las cajas",
            "options": [
                "A.- Anticipo de Caja Fija.  ",
                "C.- Fiscalizaci\u00f3n.  ",
                "D.- Muestreo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con la Disposici\u00f3n Adicional Segunda del PORHUMA \u00bfCu\u00e1l de los siguientes",
            "options": [
                "A.- Jefe de Servicio.  ",
                "B.- Jefe de Secci\u00f3n.  ",
                "C.- Unidad T\u00e9cnica de Gesti\u00f3n.   ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- De acuerdo con las n ormas reguladoras de las condiciones para el nombramiento de",
            "options": [
                "A.- Al uso y disfrute de l os espacios que le sean asignados por la Direcci\u00f3n del ",
                "B.- Al uso y disfrute de los equipamientos que le sean asignados por la Direcci\u00f3n del ",
                "C.- A acceder y utilizar todos los servicios que presta la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- El nombramiento como miembro de una Comisi\u00f3n de Selecci\u00f3n es, salvo cuando concurra",
            "options": [
                "A.- Inalienable.  ",
                "B.- Irrenunciable .  ",
                "C.- Indeclinable.  ",
                "D.- Irrevocable.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 8.5 de las Normas reguladoras de los",
            "options": [
                "A.- T\u00edtulo Superior de M\u00fasica o Danza (correspondientes a ense\u00f1anzas art\u00edsticas superiores).  ",
                "B.- T\u00edtulo Superior de Arte Dram\u00e1tico (correspondientes a ense\u00f1anzas art\u00edsticas superiores).  ",
                "C.- T\u00edtulo Superior de Restauraci\u00f3n y Conservaci\u00f3n de Bienes Culturales (correspondientes ",
                "D.- T\u00edtulo Superior de Delineaci\u00f3n  (correspondientes a ense\u00f1anzas t\u00e9cnicas ).  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- La finalizaci\u00f3n del procedimiento de matriculaci\u00f3n no se producir\u00e1 por:",
            "options": [
                "A.- La resoluci\u00f3n expresa de aceptaci\u00f3n de la solicitud de matriculaci\u00f3n  ",
                "B.- La resoluci\u00f3n expresa de archivo por desistimiento de la solicitud de matriculaci\u00f3n  ",
                "C.-  La resoluci\u00f3n expresa de aceptaci\u00f3n d e la solicitud de preinscripci\u00f3n.  ",
                "D.- La resoluci\u00f3n expresa de denegaci\u00f3n de la solicitud de matriculaci\u00f3n  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con el punto 10\u00ba de la Gu\u00eda de Matriculaci\u00f3n de la UMA, si no se efect\u00faa el pago",
            "options": [
                "A.- Se anula la matr\u00edcula formalizada.  ",
                "B.- Se desiste de la matr\u00edcula formalizada.  ",
                "C.- Se renuncia a la matr\u00edcula formalizada.  ",
                "D.- Se cancela la matr\u00edcula formalizada.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con la Norma reguladora de la condici\u00f3n de estudiante a tiempo parcial  \u00bfA",
            "options": [
                "A.- Al Rector.  ",
                "B.- Al Secretario General.  ",
                "C.- Al Vicerrector que asuma las funciones relacionadas con el Deporte Universitario.  ",
                "D.- A la Direcci\u00f3n de Deporte Universitario.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 6 del Reglamento de Trabajo de Fin de Grado \u00bf a",
            "options": [
                "A.- A la Junta del Centro correspondiente.  ",
                "B.- Al Decano o Director del respectivo centro.  ",
                "C.- Las comisiones con competencias en ordenaci\u00f3n acad\u00e9mica de los Centros .  ",
                "D.- A los coordinadores del TFG.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 8 del Reglamento de Estudios Oficiales Conducentes  a los",
            "options": [
                "A.- La Comisi\u00f3n de Posgrado .  ",
                "B.- La Comisi\u00f3n de Ordenaci\u00f3n Acad\u00e9mica y Calidad.  ",
                "C.- La Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n.  ",
                "D.- Las C omisiones con competencias en ordenaci\u00f3n acad\u00e9mica de los Centros . "
            ]
        }
    ]
}