{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con el art\u00edculo 8 de las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios o actividades, y de la experiencia laboral o profesional, a efectos de la obtención de títulos universitarios oficiales de graduado y máster universitario, así como de la transferencia de créditos, el número de créditos que sean objeto de reconocimiento a partir de experiencia profesional o laboral y de enseñanzas universitarias no oficiales no podrá ser superior, en su conjunto, al:",
            "options": [
                "A.- 15 por ciento del total de cr\u00e9ditos que constituyen el plan de estudios.   ",
                "B.- 5 por ciento del total de cr\u00e9ditos que constituyen el plan de estudios.  ",
                "C.- 33 por ciento del total de cr\u00e9ditos que constituyen el plan de estudios.  ",
                "D.- 25 por ciento del tota l de cr\u00e9ditos que constituyen el plan de estudios.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De conformidad con el art\u00edculo 49 de la Ley Org\u00e1nica 6/2001, de 21 de diciembre, de Universidades, la finalidad principal del contrato de Ayudante será:",
            "options": [
                "A.-Completar la formación docente e investigadora de dicha persona. ",
                "B.-Desarrollar tareas docentes y  de investigación en el Departamento en el que estén adscritos.  ",
                "C.-Ayudar en tareas docentes y colaborar en las tareas de investigación en el Departamento en el que estén adscritos.  ",
                "D.-Ayudar en tareas docentes y de investigación en el Departamento en el  que estén adscritos."
            ]
        },
        {
            "question": "3.- El art\u00edculo 6 de la Ley 53/1984 de incompatibilidades del personal de las Administraciones Públicas, determina que sin perjuicio de lo previsto en cuanto a la dedicación del profesorado universitario en el artículo 4.3, de dicha ley, excepcionalmente podrá autorizarse la compatibilidad para el ejercicio de actividades, entre otras, de: ",
            "options": [
                "A.- Investigaci\u00f3n de car\u00e1cter permanente.  ",
                "B.- Asesoramiento cient\u00edfico en supuestos concretos, siempre que se correspondan a las funciones del personal adscrito a las respectivas Administraciones Públicas.",
                "C.- Asesoramiento t\u00e9cnico en supuestos concretos, que no correspondan a las funciones del personal adscrito a las respectivas Administraciones Públicas. ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con el art\u00ba 109 del Estatuto de la Universidad de M\u00e1laga, actuar\u00e1 como s ecretario",
            "options": [
                "A.- Una persona perteneciente al personal de administraci\u00f3n y servicios, elegida por la representación de dicho sector en el Consejo de Gobierno.",
                "B.- La persona titular de la Jefatura del Servicio de Becas de la Universidad.  ",
                "C.- Un miembro de la Gerencia de la Un iversidad.  ",
                "D.- Un Jefe de Secretar\u00eda de un Centro elegida por la representaci\u00f3n del PAS en el Consejo de Gobierno."
            ]
        },
        {
            "question": "5.- La Universidad de M\u00e1laga participar\u00e1 en:",
            "options": [
                "A.- Investigaciones que no tengan como objetivo directo el desarrollo armament\u00edstico.  ",
                "B.- Investigaciones que supongan menoscabo o deterioro del medio ambiente.  ",
                "C.- Investigaciones que puedan dar lugar a la vulneraci\u00f3n de los derechos humanos.  ",
                "D.- No participar\u00e1 en ninguna de las anteriores propuestas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con el art\u00edculo 40.1 de la LAU el profesorado asociado a tiempo parcial se contratará, de entre es pecialistas de reconocida competencia, adquirida durante:  ",
            "options": [
                "A.- Tres a\u00f1os.  ",
                "B.- Al menos tres a\u00f1os.  ",
                "C.- M\u00e1s de tres a\u00f1os.  ",
                "D.- No m\u00e1s de tres a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De acuerdo con el art\u00edculo 37 del Real Decreto 822/2021  las universidades podr\u00e1n impartir enseñanzas propias de menos de",
            "options": [
                "A.- 20 ECTS.  ",
                "B.- 15 ECTS .   ",
                "C.- 10 ECTS .  ",
                "D.- 5 ECTS . "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo con lo establecido en el PORHUMA \u00bfCu\u00e1ntos vocales que formen parte de una Comisi\u00f3n de Valoraci\u00f3n de un concurso en la Universidad de M\u00e1laga, son designados por la Gerencia?",
            "options": [
                "A.- 5. ",
                "B.- 4",
                "C.- 3. ",
                "D.- 2.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con el art\u00edculo 8 de las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios o actividades, y de la experiencia laboral o profesional, a efectos de la obtención de títulos universitarios oficiales de graduado y máster universitario, así como de la transferencia  de créditos, e n las solicitudes de reconocimiento presentadas, en las que se alegue experiencia laboral o profesional acreditada, no se podrá superar el resultado de aplicar la ratio de:",
            "options": [
                "A.- Un cr\u00e9dito por cada 20 horas de la actividad correspondiente a dicha experiencia laboral o profesional.",
                "B.- Un cr\u00e9dito por cada 25 horas de la actividad correspondiente a dicha experiencia laboral o profesional.  ",
                "C.- Un cr\u00e9dito por cada 30 horas de la actividad correspondiente a dicha experiencia laboral o profesional . ",
                "D.- Un cr\u00e9dito por cada 35 horas de la actividad correspondiente a dicha experiencia laboral o profesional.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- \u00bfQu\u00e9 porcentaje se detraer\u00e1 de l total de ingresos de un t\u00edtulo propio y qu e se destinar\u00e1 a cubrir los gastos generales de la Universidad de acuerdo con lo establecido en el artículo 73 del Reglamento del Régimen Económico -Financiero de la Universidad de Málaga?",
            "options": [
                "A.- 10%.  ",
                "B.- 15%.  ",
                "C.- 20%.  ",
                "D.- 25%.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- El per\u00edodo de amortizaci\u00f3n a aplicar a los e quipos para procesos de informaci\u00f3n ser\u00e1 de:",
            "options": [
                "A.- 3 a\u00f1os.  ",
                "B.- 5 a\u00f1os.  ",
                "C.- 10 a\u00f1os.  ",
                "D.- 50 a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Principio que presume que la empresa va a realizar sus actividades por un tiempo indefinido, salvo que se pueda demostrar lo contrario.",
            "options": [
                "A.- Continuidad.  ",
                "B.- Per\u00edodo.  ",
                "C.- Permanencia.  ",
                "D.- Empresa en marcha.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 5 del Real Decreto 412/2014, los estudiantes que, habiendo comenzado sus estudios universitarios en un determinado centro, y los hayan abandonado temporalmente, podrán continuarlos en el mismo centro sin necesidad de volver a participar en proceso de admisión alguno, sin perjuicio de las normas de permanencia que la universidad pueda tener establecidas, siempre y cuando tengan superados, al menos:",
            "options": [
                "A.- Tres cr\u00e9ditos ECTS . ",
                "B.- Cinco cr\u00e9ditos ECTS.  ",
                "C.- Seis cr\u00e9ditos ECTS.  ",
                "D.- Diez cr\u00e9ditos ECTS.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Las categor\u00edas de preguntas de las pruebas de evaluaci\u00f3n de Bachillerato para el acceso a la Universidad  no se definen como:",
            "options": [
                "A.- Opci\u00f3n m\u00faltiple.  ",
                "B.- Semiabiertas.  ",
                "C.- Abiertas.  ",
                "D.- De desarrollo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Para aquellas personas que est\u00e9n en posesi\u00f3n de un t\u00edtulo universitario o equivalente que habilite para el acceso a la Universidad, el orden de prelación dentro de cada fase se realizará en función de:",
            "options": [
                "A.- La nota media de expediente acad\u00e9mico del t\u00edtulo de Grado, M\u00e1ster u otro t\u00edtulo universitario oficial.  ",
                "B.- La calificaci\u00f3n obtenida para la rama de conocimiento de que se trate.  ",
                "C.- La nota media del t\u00edtulo +a*CM1+b*CM2.  ",
                "D.- La nota de ac ceso a la universidad +a*CM1+b*CM2.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- En el supuesto de que la admisi\u00f3n de estudiantes con estudios universitarios espa\u00f1oles parciales en la Universidad de Málaga se hubiese efectuado a través de los cupos de plazas reservadas para estudiantes con titu lación universitaria o equivalente, o para quienes hayan realizado las pruebas de acceso para mayores de 25 años, para mayores de 45 años, o para mayores de 40 años que acrediten experiencia laboral o profesional, su calificación, expresada en su respectiv a base aritmética, será trasladada, mediante la correspondiente operación aritmética, a la base:",
            "options": [
                "A.- 14.  ",
                "B.- 12. ",
                "C.- 10. ",
                "D.- 6. "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- \u00bfCu\u00e1l de las siguientes no suponen alteraci\u00f3n de la competencia?",
            "options": [
                "A.- Delegaci\u00f3n de firma.  ",
                "B.- Suplencia.  ",
                "C.- Encomienda de gesti\u00f3n.  ",
                "D.- Ninguno de los anteriores supone alteraci\u00f3n de la competencia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Como norma general, los estudiantes de nuevo ingreso en estudios conducentes a t\u00edtulos de Graduado/a o M\u00e1ster Universitario, en r\u00e9gimen de dedicaci\u00f3n a tiempo completo, deber\u00e1n matricular un m\u00e1ximo de:",
            "options": [
                "A.- 24 cr\u00e9ditos.  ",
                "B.- 48 cr\u00e9ditos.  ",
                "C.- 60 cr\u00e9ditos.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Cuando la carga lectiva total del correspondiente M\u00e1ster Universitario sea de 60 cr\u00e9ditos, el límite máximo de permanencia en estudios universitarios oficiales de Máster para los estudiantes con dedicación al estudio a tiempo completo, será:",
            "options": [
                "A.- Un curso acad\u00e9mico matriculado.  ",
                "B.- Dos cursos acad\u00e9micos matriculados.  ",
                "C.- Tres cursos acad\u00e9micos mat riculados.  ",
                "D.- Cuatro cursos acad\u00e9micos matriculados.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- El TFG forma parte del plan de estudios de los t\u00edtulos oficiales de Graduado como:",
            "options": [
                "A.- Materia o asignatura obligatoria.  ",
                "B.- Materia o asignatura optativa.  ",
                "C.- Disciplina.  ",
                "D.- Aunque es de obligatoria realizaci\u00f3n no es una materia o asignatura.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- En las ense\u00f1anzas de master podr\u00e1n colaborar de manera accesoria en las tareas docentes:",
            "options": [
                "A.- El personal docente e investigador de la Universidad de M\u00e1laga integrado en los cuerpos docentes universitarios.  ",
                "B.- El personal docente e investigador contratado.  ",
                "C.- Profesores de otras universidades nacionales o extranjeras.  ",
                "D.- Profesionales externos de reconocido prestigio en el \u00e1mbito empresarial o institucional.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Con car\u00e1cter gen eral, para el acceso a un programa oficial de doctorado ser\u00e1 necesario estar en posesión de los títulos oficiales españoles de Grado, o equivalente, y de Máster universitario, o equivalente, siempre que se hayan superado, al menos:",
            "options": [
                "A.- 400 cr\u00e9ditos ECTS  en el conjunto de estas dos ense\u00f1anzas.  ",
                "B.- 360 cr\u00e9ditos ECTS en el conjunto de estas dos ense\u00f1anzas.  ",
                "C.- 300 cr\u00e9ditos ECTS en el conjunto de estas dos ense\u00f1anzas.  ",
                "D.- 270 cr\u00e9ditos ECTS en el conjunto de estas dos ense\u00f1anzas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Al personal docente e investigador, de acuerdo con lo establecido en el Estatuto de la Universidad de Málaga, se le podrán conceder permisos de duración inferior a tres meses sin merma alguna de retribución para desplazamientos por razones:",
            "options": [
                "A.- Docentes.  ",
                "B.- Investig adoras.  ",
                "C.- De gesti\u00f3n.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 185 de los Estatutos de la Universidad de Málaga ¿Quién elaborará los expedientes de las modificaciones presupuestarias?",
            "options": [
                "A.- Al Consejo de Gobierno.  ",
                "B.- Al Rector.  ",
                "C.- Al Gerente.  ",
                "D.- A la Gerencia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- \u00bfCu\u00e1ntas veces se celebran al a\u00f1o sesiones del Claustro Universitario?",
            "options": [
                "A.- Una.  ",
                "B.- Dos.  ",
                "C.- Tres.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.   "
            ]
        }
    ]
}