{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- El sistema de fuentes del Derecho P\u00fablico, se inspira en:",
            "options": [
                "A.- El principio de competencias.  ",
                "B.- El principio de organizaci\u00f3n.  ",
                "C.- Los principios de jerarqu\u00eda y competencia.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- La declaraci\u00f3n del estado de alarma lo realiza:",
            "options": [
                "A.- Las Cortes Generales.  ",
                "B.- El Gobierno por quince d\u00edas.  ",
                "C.- El Congreso, por treinta d\u00edas.  ",
                "D.- El Gobierno, por treinta d\u00edas prorrogables.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- De acuerdo con el art\u00edculo 176 del RREF, Lo s arrenda mientos de bienes inmuebles, as\u00ed como la pr\u00f3rroga , renovaci\u00f3n o r esoluci\u00f3n anticipada de los correspondientes contratos se efectuar\u00e1 por:",
            "options": [
                "A.- El Rector.   ",
                "B.- El Gerente.  ",
                "C.- La Mesa de Contrataci\u00f3n . ",
                "D.- El Servicio de Contrataci\u00f3n . "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- \u00bfCu\u00e1l de las siguientes m odificaciones incrementan los cr\u00e9ditos como consecuencia de la realizaci\u00f3n de determinado s ingresos no previstos o s uperiores a los contemplados en el presupuesto inicial?",
            "options": [
                "A.- Transferencias de cr\u00e9ditos.  ",
                "B.- Generaciones de cr\u00e9ditos.   ",
                "C.- Ampliaci\u00f3n de cr\u00e9ditos.  ",
                "D.- Cr\u00e9ditos extraordinarios.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De acuerdo con el art\u00edculo 7 del R.D. 640/2021 la ratio de miembros del personal docente e investigador en una universidad podr\u00e1 modularse cuando la universidad imparta ense\u00f1anzas en la modalidad virtual, dicha ratio no podr\u00e1 exceder de:",
            "options": [
                "A.- 1/25 . ",
                "B.- 1/50.  ",
                "C.- 1/75.  ",
                "D.- 1/100 .  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con el Real Decreto 1125/2003, el nivel de aprendizaje conseguido por los estudiantes se expresar\u00e1 con calificaciones:",
            "options": [
                "A.- Num\u00e9ricas.  ",
                "B.- Alfanum\u00e9ricas.  ",
                "C.- Cualitativas.  ",
                "D.- Cuantitativas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- \u00bfPara cu\u00e1l de las siguientes titulaciones no se podr\u00e1 expedir el suplemento europeo al t\u00edtulo?",
            "options": [
                "A.- Un t\u00edtulo de Grado . ",
                "B.- Un t\u00edtulo de Master . ",
                "C.- Un t\u00edtulo de doctor  ",
                "D.- Un t\u00edtulo propio .  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo con la Resoluci\u00f3n de 7 de abril de 2021 \u00bfqui\u00e9n organizar\u00e1 la realizaci\u00f3n material de las pruebas que configuran la evaluaci\u00f3n de Bachillerato para el acceso a la Universidad?",
            "options": [
                "A.- Las Universidades .  ",
                "B.- Las Administraciones educativas . ",
                "C.- Las Comunidades Aut\u00f3nomas.  ",
                "D.- El Estado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- Los titulares de los \u00f3rganos administrativos podr\u00e1n ser suplidos temporalmente:",
            "options": [
                "A.- En la forma que disponga cada Administraci\u00f3n P \u00fablica.  ",
                "B.- En la forma que se dispone en la presente Ley.  ",
                "C.- En la forma que se disponga reglamentariamente.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Seg\u00fan dispone el art\u00edculo 59 del Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablica, la reserva del m\u00ednimo del siete por ciento de las vacantes para personas con discapacidad se realizar\u00e1 de manera que:",
            "options": [
                "A.- Al menos, el dos por ciento de las plazas ofertadas lo sea para ser cubiertas por personas que acrediten discapacidad intelectual y el resto de las plazas ofertadas lo sea para personas que acrediten cualquier o tro tipo de discapacidad.   ",
                "B.- Al menos, el cuatro por ciento de las plazas ofertadas lo sea para ser cubiertas por personas que acrediten discapacidad intelectual y el resto de las plazas ofertadas lo sea para personas que acrediten cualquier otro tipo d e discapacidad.  ",
                "C.- Al menos, el cinco por ciento de las plazas ofertadas lo sea para ser cubiertas por personas que acrediten discapacidad intelectual y el resto de las plazas ofertadas lo sea para personas que acrediten cualquier otro tipo de discapacid ad.  ",
                "D.- Al menos, el uno por ciento de las plazas ofertadas lo sea para ser cubiertas por personas que acrediten discapacidad intelectual y el resto de las plazas ofertadas lo sea para personas que acrediten cualquier otro tipo de discapacidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- De conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 10 del Real Decreto Legislativo 5/2015, de",
            "options": [
                "A.- Un a\u00f1o, ampliable hasta tres a\u00f1os m\u00e1s por las leyes de Funci\u00f3n P\u00fablica que se dicten en desarrollo de este Estatuto.  ",
                "B.- Seis meses, dentro de un periodo de doce meses.    ",
                "C.- Seis meses, ampliable hasta doce meses m\u00e1s por las leyes de Funci\u00f3n P\u00fablica que  se dicten en desarrollo de este Estatuto.  ",
                "D.- Tres a\u00f1os, ampliable hasta doce meses m\u00e1s por las leyes de Funci\u00f3n P\u00fablica que se dicten en desarrollo de este Estatuto.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con el art\u00edculo 66 de la LOU contra las propuestas de las comisiones de los concursos de acceso, los concursantes podr\u00e1n presentar:",
            "options": [
                "A.- Un recurso de alzada.  ",
                "B.- Un recurso de reposici\u00f3n.  ",
                "D.- Un recurso extraordinario de revisi\u00f3n.  ",
                "D.- Una reclamaci\u00f3n ante el Rector.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- De conformidad con el art\u00edculo 28 de la Ley Org\u00e1nic a 6/2001, de 21 de diciembre, de Universidades, el Consejo de Universidades es el \u00f3rgano:",
            "options": [
                "A.- De coordinaci\u00f3n e integraci\u00f3n normativa, as\u00ed como de cooperaci\u00f3n en materia universitaria.   ",
                "B.- De integraci\u00f3n universitaria, as\u00ed como de conexi\u00f3n con el entorno universitario.   ",
                "C.- De coordinaci\u00f3n acad\u00e9mica, as\u00ed como de cooperaci\u00f3n, consulta y propuesta en materia universitaria.   ",
                "D.- De concertaci\u00f3n, coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n en materia universitaria.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- A los solos efectos de la Ley de Incompatibilidades  no quedan incluidos en lo que se considera sector p\u00fablico:",
            "options": [
                "A.- Los diputados auton\u00f3micos.  ",
                "B.- Los expresidentes auton\u00f3micos.  ",
                "C.- Los altos cargos y restante personal al servicio de las Corporaciones Locales.  ",
                "D.- El personal de las entidades colaboradoras y tambi√©n el personal de las entidades concertadas de la Seguridad Social."
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Seg\u00fan dispone el art\u00ba 39.1 de la Ley Andaluza de Universidades, el profesorado contratado estar\u00e1 adscrito:",
            "options": [
                "A.- A un a Facultad o Centro Universitario en el que realice sus funciones docentes e investigadoras.  ",
                "B.- A un  Departamento.  ",
                "C.- Al \u00c1rea de conocimiento.  ",
                "D.- A la titulaci\u00f3n en la que imparta docencia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Las Administraciones P\u00fablicas declarar\u00e1n de oficio la nulidad de los actos administrativos que hay an puesto fin a la v\u00eda administrativa o que no hayan sido recurridos en plazo, en los supuestos previstos en el art\u00edculo 47.1:",
            "options": [
                "A.- En cualquier momento anterior al tr\u00e1mite de audiencia, por iniciativa propia, y previo dictamen favorable del Consejo de Es tado u \u00f3rgano consultivo equivalente de la  Comunidad Aut\u00f3noma, si lo hubiere.  ",
                "B.- En cualquier momento, a solicitud de interesado, y previo dictamen favorable del Consejo de Estado u \u00f3rgano consultivo equivalente de la Comunidad Aut\u00f3noma, si lo ",
                "C.- En cualquier momento anterior al tr\u00e1mite de audiencia, por iniciativa propia o a solicitud de interesado, y previo dictamen favorable del Consejo de Estado u \u00f3rgano consultivo equivalente de la Comunidad Aut\u00f3noma, si lo hubiere.  ",
                "D.- En cualquier moment o, por iniciativa propia o a solicitud de interesado, y previo dictamen favorable del Consejo de Estado u \u00f3rgano consultivo equivalente de la "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- El interesado podr\u00e1 pedir certificado acreditativo del silencio producid o:",
            "options": [
                "A.- A los 10 d\u00edas desde que expire el plazo m\u00e1ximo para resolver el procedimiento.  ",
                "B.- A los 15 d\u00edas desde que expire el plazo m\u00e1ximo para resolver el procedimiento.  ",
                "C.- Al d\u00eda siguiente desde que expire el plazo m\u00e1ximo para resolver el procedimiento  ",
                "D.- En cualquier momento.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Para aquellos alumnos que quieran mejorar la calificaci\u00f3n de acceso, en la asignatura Lengua extranjera no podr\u00e1n elegir como idioma:",
            "options": [
                "A.- Ingl\u00e9s.  ",
                "B.- Ruso.  ",
                "C.- Alem\u00e1n.  ",
                "D.- Portugu\u00e9s.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- \u00bfD\u00f3nde se podr\u00e1n presentar, en l a Universidad de M\u00e1laga, de acuerdo con el art\u00edculo 2 de la correspondiente Resoluci\u00f3n, las solicitudes para la admisi\u00f3n de estudiantes con estudios universitarios espa\u00f1oles oficiales parciales (traslado de expediente) o estudios universitarios extranjeros  parciales o totales que no hayan obtenido la homologaci\u00f3n o equivalencia de sus t\u00edtulos, que desean cursar en centros de dicha Universidad, durante el curso acad\u00e9mico 2022/2023, ense\u00f1anzas universitarias oficiales de grado?",
            "options": [
                "A.- A trav\u00e9s de la sede electr\u00f3nica de la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "B.- En la Secretar\u00eda del centro organizador de las ense\u00f1anzas que se desean cursar.  ",
                "C.- A trav\u00e9s del Portal Acad\u00e9mico.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- Los TFG deben estar orientados a:",
            "options": [
                "A.- Completar la adquisici\u00f3n de las competencias generales definidas en la correspondiente titulaci\u00f3n.  ",
                "B.- Adquirir, de forma aut\u00f3noma, conocimientos sobre m\u00f3dulos o esquemas usando la base ya aprendida en las distintas materias del correspondiente t\u00edtulo de Grado  ",
                "C.- Presentar y defender sus propuestas en relaci\u00f3n a alguna de las materias relacionadas con el c orrespondiente t\u00edtulo de grado . ",
                "D.- Analizar y resolver alg\u00fan problema relacionado con alguna de las materias relacionadas con el correspondiente t\u00edtulo de grado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- La aceptaci\u00f3n por la Universidad de M\u00e1laga, a efectos de la obtenci\u00f3n de un t\u00edtulo oficial por dicha Universidad, de la participaci\u00f3n en actividades universitarias se denomina:",
            "options": [
                "A.- Convalidaci\u00f3n.  ",
                "B.- Adaptaci\u00f3n de actividades.  ",
                "C.- Reconocimiento.  ",
                "D.- Equivalencia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con el art\u00edculo 15 del Real Decreto 898/1985 \u00bfQui\u00e9n remite al \u00f3rgano competente para su ulterior tramitaci\u00f3n una sanci\u00f3n de separaci\u00f3n de servicio impuesta a",
            "options": [
                "A.- El Rector.  ",
                "B.- El Consejo de Universidades.   ",
                "C.- La Conferencia General de Pol\u00edtica Universitaria.  ",
                "D.- La autoridad auton\u00f3mica competente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 2.3  b) del Real Decreto 1086/ 1989  los cargos acad\u00e9micos espec\u00edficos que las Universidades hayan establecido en sus Estatutos deber\u00e1n ser asimilados por \u00e9stas, a efec tos:",
            "options": [
                "A.- Docentes.  ",
                "B.- Retributivos.  ",
                "C.- Bancarios.  ",
                "D.- de exenci\u00f3n de docencia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- El Real Decreto 1859/1995 establece en su art\u00edculo 1 que los funcionarios de los Cuerpos docentes universitarios, de Universidades p\u00fablicas que deseen jubilarse una vez que hayan cumplido los sesenta y cinco a\u00f1os de edad, deber\u00e1n dirigir la oportuna solicitud al Rector de la Universidad a cuya plantilla pertenezcan. Dicha solicitud se formalizar\u00e1:",
            "options": [
                "A.-  Un mes  antes de la fecha en que se cumplan los sese nta y cinco o siguientes a\u00f1os . ",
                "B.-  Dos meses antes de la fecha en que se cumplan los sesenta y cinco o siguientes a\u00f1os.  ",
                "C.-  Tres meses antes de la fecha en que se cumplan los sesenta y cinco o siguientes a\u00f1os.  ",
                "D.-  En la fecha en que se cumplan los sesen ta y cinco o siguientes a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Cuando se produzca la creaci\u00f3n, fusi\u00f3n, supresi\u00f3n, modificaci\u00f3n o reestructuraci\u00f3n de Departamentos en la Universidad de M\u00e1laga, \u00bfQui\u00e9n proceder\u00e1 a reordenar la distribuci\u00f3n de efectivos entre el personal de apoyo ad ministrativo a los Departamentos?",
            "options": [
                "A.- El Rector.  ",
                "B.- El Gerente.  ",
                "C.- La Gerencia.  ",
                "D.- El Consejo de Gobierno.  "
            ]
        }
    ]
}