{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 21 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y",
            "options": [
                "A.- Tendr\u00e1n que ser efectuados de forma individualizada.  ",
                "B.- Podr\u00e1n ser efectuado s de forma conjunta.  ",
                "C.- Tendr\u00e1n que ser efectuada de forma concreta.  ",
                "D.- Podr\u00e1n ser efectuadas de forma singular. "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 120 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y",
            "options": [
                "A.- Exclusivamente mediante dinero  de curso legal o transferencias bancarias.  ",
                "B.- Mediante dinero en efectivo, giros, transferencias o cheques. ",
                "C.- Mediante dinero  de curso legal, giros, transferencias, cheques y cualquier otro medio o ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta . "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- De acuerdo con la Ley Org\u00e1nica 2/2012, de 27 de abril, de Estabilidad Presupuestaria y",
            "options": [
                "A.- Un l\u00edmite m\u00e1ximo de gasto no financiero .  ",
                "B.- Un l\u00edmite m\u00e1ximo de gasto. ",
                "C.- Un l\u00edmite presupuestario. ",
                "D.- Un l\u00edmite de gastos y una previsi\u00f3n de ingresos realista.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con el apartado 56 de las Normas de aplicaci\u00f3n del PORHUMA y en el  supuesto",
            "options": [
                "A.- Tendr\u00e1 la misma cuant\u00eda que la establecida para el complemento  de direcci\u00f3n de servicio . ",
                "B.- Ser\u00e1 concebido como una singularidad del puesto de trabajo.  ",
                "C.- Se percibir\u00e1 en 14 mensualidades.  ",
                "D.- Ser\u00e1 de la misma cuant\u00eda que el complemento de jornada partida. "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- En la Universidad de M\u00e1laga y de acuerdo con el apartado 25 de las Normas de aplicaci\u00f3n y",
            "options": [
                "A.- Ocupar puestos de trabajo con id\u00e9ntica categor\u00eda profesional.  ",
                "B.- Ocupar  puestos de trabajo del mismo nivel de complemento de destino.  ",
                "C.- Que los puestos de trabajo que ocu pan sean de la misma especialidad.  ",
                "D.- Que tengan el mismo grado personal consolidado. "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- En la Universidad de M\u00e1laga, si un aspirante a un concurso para obtener una plaza de los",
            "options": [
                "A.- Del Vicerrectorado que asuma las competencias sobre el Personal Docente e Investigador.  ",
                "B.- De la Secretar\u00eda del Departamento al que est\u00e1n adscritas las plazas.  ",
                "C.- Ante el Secretario de la correspondiente Comisi\u00f3n.  ",
                "D.- Del Servicio de Personal Docente e Investigador.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Seg\u00fan el art \u00edculo 72  de las Normas de aplicaci\u00f3n del PORHUMA , por la Gerencia se proceder\u00e1",
            "options": [
                "A.- Voluntariedad del traslado; Menor antig\u00fcedad en el Servicio; Peor  puntuaci\u00f3n final en el ",
                "B.- Peor puntuaci\u00f3n final en el proceso selectivo de acceso; Menor  antig\u00fcedad en la  ",
                "C.- Voluntariedad del traslado; Menor antig\u00fcedad en el Servicio; Menor  antig\u00fcedad en la ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Los l\u00edmites de permanencia en los estudios universitarios de Grado correspondientes a ense\u00f1anzas reguladas por directri ces comunicativas europeas se determinar\u00e1n, para",
            "options": [
                "A.- Dos el n\u00famero de a\u00f1os previstos en el correspondiente plan de estudios.  ",
                "B.- Tres el n\u00famero de a\u00f1os previstos en el correspondiente plan de estudios.  ",
                "C.- Cuatro el n\u00famero de a\u00f1os previstos en el correspondiente plan de estudios. ",
                "D.- Cinco el n\u00famero de a\u00f1os previstos en el correspondiente plan de estudios.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- Podr\u00e1n tener la consideraci\u00f3n de medio propio personificado, de acuerdo con lo que",
            "options": [
                "A.- El Curso de Espa\u00f1ol para Extranjeros.  ",
                "B.- La Fundaci\u00f3n Gener al de la Universidad.  ",
                "C.- El Centro de Tecnolog\u00eda de la Imagen.  ",
                "D.- Los Servicios Centrales de Asistencia a la Investigaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- De acuerdo con el Pre\u00e1mbulo del Real Decreto 99/2011, de 28 de enero, por el que se",
            "options": [
                "A.- El papel del doctorado en la relaci\u00f3n entre el Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior ",
                "B.- El proceso del cambio del modelo productivo hacia una econom\u00eda sostenible. ",
                "C.- El componente fundamental de la  formaci\u00f3n doctoral.  ",
                "D.- Los derechos de los doctorandos como investigadores en formaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- El actual sistema de admisi\u00f3n a las ense\u00f1anzas universitarias oficiales de Grado ser\u00e1 de",
            "options": [
                "A.- 2015/2016.  ",
                "B.- 2016/2017.  ",
                "C.- 2017/ 2018.  ",
                "D.- 2018/2019.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Seg\u00fan el apartado cuarto del A cuerdo de 9 de noviembre de 2022, de la Comisi\u00f3n",
            "options": [
                "A.- Alem\u00e1n.  ",
                "B.- Chino.  ",
                "C.- Portugu\u00e9s. ",
                "D.- Italiano.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- El cr\u00e9dito europeo es la unidad de medida del haber acad\u00e9mico que representa:",
            "options": [
                "A.- La cantidad de trabajo del estudiante para cumplir los objetivos del programa de ",
                "B.- La superaci\u00f3n de cada una de las materias que integran los planes de estudios.  ",
                "C.- La obtenci\u00f3n de t\u00edtulos universitarios d e car\u00e1cter oficial y validez en todo el territorio ",
                "D.- Las ense\u00f1anzas te\u00f3ricas y pr\u00e1cticas, as\u00ed como otras actividades acad\u00e9micas dirigidas, con "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 13 del Real Decreto 822/2021 , las ense\u00f1anzas",
            "options": [
                "A.- Trayectoria profesional . ",
                "B.- Intensificaci\u00f3n curricular .  ",
                "C.- Gu\u00eda curricular . ",
                "D.- Formaci\u00f3n complementaria . "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Seg\u00fan el art\u00edculo 71 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1 laga, e l \u00f3rgano encargado de",
            "options": [
                "A.- El Consejo de Gobierno . ",
                "B.- El Consejo de Direcci\u00f3n.  ",
                "C.- El Rector . ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta .  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- En el Cap\u00edtulo III del T\u00edtulo IV de los Estatutos de la de M\u00e1laga, dentro de las estructuras",
            "options": [
                "A.- Las empresas de base tecnol\u00f3gica.  ",
                "B.- Las c\u00e1tedras institucionales y/o de empresas.  ",
                "C.- Fundaciones.  ",
                "D.- Se encuentran recogidas todas las anteriores.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 87 del EBEP, l os funcionarios p\u00fablicos se",
            "options": [
                "A.- Cuando sean activados como reservistas para prestar servicios en el Ej\u00e9rcito.  ",
                "B.- Cuando sean activados como reservistas voluntarios para prestar servicios en el Ej\u00e9rcito.  ",
                "C.- Cuando sean reservistas voluntarios para prestar servicios en las Fuerzas Armadas.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- La suspensi\u00f3n firme por sanci\u00f3n disciplinaria no podr\u00e1 exceder de:",
            "options": [
                "A.- 2 a\u00f1os.  ",
                "B.- 3 a\u00f1os.  ",
                "C.- 5 a\u00f1os.  ",
                "D.- 6 a\u00f1os.   "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 4 de la Ley 53/1986, establece que cumplidas",
            "options": [
                "A.- Se declara incompatible con todo otro trabajo, ya sea en la esfera p\u00fablica o privada.  ",
                "B.- Podr\u00e1 autorizarse la compatibilidad para dicho desempe\u00f1o.   ",
                "C.- La compatibilidad ya se entiende autom\u00e1ticamente concedida, porque as\u00ed lo declara la ",
                "D.- Los funcionarios de carrera pueden ser profesores asociados sin necesidad de recabar la  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- Los reales decretos son:",
            "options": [
                "A.- Una manifestaci\u00f3n de la potestad reglamentaria del gobierno.  ",
                "B.- Una norma legal del gobierno que requiere autorizaci\u00f3n de la Cortes Generales.  ",
                "C.- Una norma legal del gobierno que se dicta en supuestos de urgente necesidad.  ",
                "D.- Una disposici\u00f3n administ rativa de car\u00e1cter general de un Ministerio.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Corresponde aprobar los Presupuestos del Estado:",
            "options": [
                "A.- Al Rey  ",
                "B.- A las Cortes Generales.  ",
                "C.- Al Congreso de los Diputados  ",
                "D.- Al Senado. "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 1 de la Ley 39/2015, c uando resulte eficaz,",
            "options": [
                "A.- Solo mediante ley.   ",
                "B.- Reglamentariamente.  ",
                "C.- Mediante Real Decreto.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 16 de l a Ley 39/2015, respecto a los registros:",
            "options": [
                "A.- Podr\u00e1n hacerse efectivos mediante transferencia dirigida a la oficina p\u00fablica correspondiente cualesquiera cantidades que haya que satisfacer en el momento de la ",
                "B.- Las Administraciones P\u00fablicas deber\u00e1n hacer p\u00fablica y mantener actualizada una ",
                "C.- No se tendr\u00e1n por presentados en el registro aquellos documentos e informaci\u00f3n cuyo ",
                "D.-  Todas las respuestas anteriores son correctas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- No corresponder\u00e1 al Secretario  de un \u00f3rgano colegiado de la Administraci\u00f3n P\u00fablica, de",
            "options": [
                "A.- Velar por la legalidad formal y material de las actuaciones del \u00f3rgano colegiado.  ",
                "B.- Fijar el orden del d\u00eda.  ",
                "C.- Certificar las actuaciones del \u00f3rgano colegiado.  ",
                "D.- Garantizar que los procedimientos y reglas de constituci\u00f3n y adopci\u00f3n de acuerdos son "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- No se considerar\u00e1 incluido entre los medios electr\u00f3nicos v\u00e1lidos para que los \u00f3rganos",
            "options": [
                "A.- El correo electr\u00f3nico.  ",
                "B.- El portal web de la Administraci\u00f3n competente.  ",
                "C.- Las audioconferencias.  ",
                "D.- Las videoconferencias.  "
            ]
        }
    ]
}