{
    "questions": [
        {
            "question": "1.-  Seg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 76 de la Constituci\u00c3\u00b3n Espa\u00c3\u00b1ola, las conclusiones emanadas de las Comisiones de Investigaci\u00c3\u00b3n, nombradas por el Congreso y el Senado, y en su  caso, por ambas C\u00c3\u00a1maras:",
            "options": [
                "A.- Afectar\u00c3\u00a1n a las resoluciones judiciales, ser\u00c3\u00a1n vincu lantes para los Tribunales, sin  perjuicio de que el resultado de la investigac i\u00c3\u00b3n sea comunicado al Congreso y al Senado para el ejercicio, c uando proceda, de las acciones oportunas.  ",
                "B.- Ser\u00c3\u00a1n vinculantes para lo s Tribunales, pero no afectar\u00c3\u00a1n a las r esoluciones judiciales, sin perjuicio de que el resultado de la investigaci\u00c3\u00b3n sea comunicado al Ministerio Fiscal para  el ejercicio, cuando proceda, de las acciones oportunas.  ",
                "C.- Ser\u00c3\u00a1n vinculantes para  los Tribunales, sin perjuicio de que el result ado de la investigaci\u00c3\u00b3n sea comunicado al Congreso y al Senado para el ejercicio, cuando proceda, de las acciones ",
                "D.- No afectar\u00c3\u00a1n a las resoluciones judiciales, no ser\u00c3\u00a1n vinculantes para los Tribunales, sin perjuicio de que el resultado de la investig aci\u00c3\u00b3n sea comunicado al Ministerio Fiscal para el ejercicio, cuando proceda, de las acciones oportunas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- \u00c2\u00bfSeg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 87 de la Ley 39/2015, las actuaciones complementarias deber\u00c3\u00a1n practicarse en un plazo de:",
            "options": [
                "A.- No inferior a diez d\u00c3\u00ada s ni superior a quince d\u00c3\u00adas.  ",
                "B.- No superior a quince d\u00c3\u00adas .  ",
                "C.- No superior a quince d\u00c3\u00adas naturales . ",
                "D.- No inferior a diez d\u00c3\u00adas naturales ni superior a quince d\u00c3\u00adas naturales.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.-  Seg\u00c3\u00ban la Ley 39/2015, si el escrito de iniciaci\u00c3\u00b3n de solicitud en un pro cedimiento se hubiera formulado por dos o m\u00c3\u00a1s interesados, la renuncia por parte de alguno afectara:",
            "options": [
                "A.- A todos los que se encuentren en situaci\u00c3\u00b3n similar.  ",
                "B.- S\u00c3\u00b3lo a aquellos que hubieran formulado la renuncia.  ",
                "C.- A todos los que incoaron el procedimiento de solicitud.  ",
                "D.- Si la renuncia no es formulada por todos los interesados no afectar\u00c3\u00a1 a ninguno.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Seg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 15 del Real Decreto 1312/2007, es obligatorio que las Comisiones remitan sus propuestas de resoluci\u00c3\u00b3n a los interesados en caso de ser evaluados negativamente para que formulen alegaciones:",
            "options": [
                "A.- No es posible ya que han podido adjuntar la documentaci\u00c3\u00b3n pertinente con la solicitud.  ",
                "B.- Resolver\u00c3\u00a1 la Comisi\u00c3\u00b3n y despu\u00c3\u00a9s el interesado interpondr\u00c3\u00a1 recurso si lo estima procedente.  ",
                "C.- S\u00c3\u00ad, en todo caso.   ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- Seg\u00c3\u00ban la s limitacione s de los cr\u00c3\u00a9ditos establecidas en el art\u00c3\u00adculo 6 7 del Reglamento de R\u00c3\u00a9gimen Econ\u00c3\u00b3mico -Financiero de la Unive rsidad de M\u00c3\u00a1laga, los cr\u00c3\u00a9ditos asignados a Bibliotecas, Centros y Departamentos estar\u00c3\u00a1n destinados a financiar:",
            "options": [
                "A.- Gastos corrientes o de inversi\u00c3\u00b3n.  ",
                "B.- Gastos de personal o gastos corrientes.  ",
                "C.- Transferencias corrientes o transferencias de capital.  ",
                "D.- Gastos corrientes, transferencias corrientes o gastos de inversi\u00c3\u00b3n.  Miscel\u00c3\u00a1nea 86  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Se\u00c3\u00b1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00c3\u00b3n a lo establecido en el presupuesto de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga:",
            "options": [
                "A.- Las operaciones corrientes de ingresos incluyen los cap\u00c3\u00adtulos 3 al 5.  ",
                "B.- Las operaciones corrientes de ingresos incluyen los cap\u00c3\u00adtulos 1 al 4.  ",
                "C.- Las operaciones de capital de ingresos incluyen los cap\u00c3\u00adtulo s 6 al 9.  ",
                "D.- Las operaciones de capital de ingresos incluyen las operaciones financieras de los cap\u00c3\u00adtulos 8 y 9.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 35 de los Estatutos de la UMA, \u00c2\u00bfcu\u00c3\u00a1l de los siguientes no se considera un centro de la misma ?",
            "options": [
                "A.- La Facultad de Ciencias Econ\u00c3\u00b3micas y Empresariales.  ",
                "B.- La Escuela de Doctorado de la UMA.  ",
                "C.- El Instituto de Investigaci\u00c3\u00b3n Biom\u00c3\u00a9dica de M\u00c3\u00a1laga (IBIMA). ",
                "D.- Todos los anteriores son centros de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- \u00c2\u00bfCu\u00c3\u00a1l de las siguientes cuentas de tesorer\u00c3\u00ada no existir\u00c3\u00a1n en la sucursal de M\u00c3\u00a1laga del Banco de Espa\u00c3\u00b1a  o en las oficinas de las entidades  financ ieras que se designen, de acuerdo con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 122 del Reglamento de R\u00c3\u00a9gimen Econ\u00c3\u00b3mico -Financiero de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga ?",
            "options": [
                "A.- Cuentas operativas.  ",
                "B.- Cuentas de ingresos.  ",
                "C.- Cuentas de gastos.  ",
                "D.- Cuent as de pago s y devoluciones.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- Seg\u00c3\u00ban establece  el art\u00c3\u00adculo 9 de l a Ley 40/2015, \u00c2\u00bfes posible delegar una competencia que se ejerce por delegaci\u00c3\u00b3n?",
            "options": [
                "A.- No, en ning\u00c3\u00ban caso. ",
                "B.- \u00c3\u0161nicamente cuando una Ley lo autorice de forma expresa.   ",
                "C.- \u00c3\u0161nicamente cuando una norma lo autorice de forma expresa.  ",
                "D.- S\u00c3\u00ad, en cualquier caso, sin ning\u00c3\u00ban requisito adicional.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Una vez superada la prueba para mayores de 45 a\u00c3\u00b1os, y seg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 18 del Real Decreto  412/2014, el candidato podr\u00c3\u00a1 ser admitido en:",
            "options": [
                "A.- \u00c3\u0161nicamente en las Universidades en que haya realizado la prueba.   ",
                "B.- En cualquier Universidad de la CC.AA.  ",
                "C.- En cualquier Universidad espa\u00c3\u00b1ola.  ",
                "D.- En cualquier Universidad donde se oferten plazas para mayores de 45 a\u00c3\u00b1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 36 de la Ley Andaluza de Universidades , cada Universidad p\u00c3\u00bablica incluir\u00c3\u00a1 anualmente en el estado de gastos de su presupuesto, la relaci\u00c3\u00b3n de puestos de trabajo, de",
            "options": [
                "A.- Centros y departamentos . ",
                "B.- Departamento y \u00c3\u00a1rea de conocimiento .  ",
                "C.- Cuerpo y categor\u00c3\u00ada profesional.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con lo establecido en la Ley Org\u00c3\u00a1nica 3/2007, de 22 de marzo , para la igualdad efectiva de Mujeres y Hombres, los planes de igualdad de las empresas son un conjunto ordenado de medidas, adoptadas despu\u00c3\u00a9s de realiz ar un diagn\u00c3\u00b3stico de situaci\u00c3\u00b3n tendente a alcanzar en la empresa:",
            "options": [
                "A.- La igualdad real y efectiva.  ",
                "B.- La igualdad de trato y de oportunidades entre mujeres y hombres.  ",
                "C.- La igualdad personal.  ",
                "D.- La igualdad de accesos p\u00c3\u00bablico.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- De conformidad con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 31  de la Ley Org\u00c3\u00a1nica 2/2023, \u00c2\u00bfa qui\u00c3\u00a9n corresponde,  en relaci\u00c3\u00b3n con el derecho de acceso a los estudios universitarios, garantizar la igualdad de oportunidades y condiciones en el ejercicio de este derecho a  todas las personas ?",
            "options": [
                "A.- A las Universidades . ",
                "B.- A las Comunidades Aut\u00c3\u00b3nomas.   ",
                "C.- A las Administraciones P\u00c3\u00bablicas .  ",
                "D.- A los Poderes P\u00c3\u00bablicos . "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- A efectos de la celebraci\u00c3\u00b3n de sesiones, deliberacione s y toma de acuerdos   de un \u00c3\u00b3rgano colegiado, \u00c3\u00a9ste se considerar\u00c3\u00a1 v\u00c3\u00a1lidamente constituido, de acuerdo con lo previsto en el",
            "options": [
                "A.- Con la asistencia presencial del Presidente y Secretario y la de la mitad, al menos, de sus miembros.  ",
                "B.- Con la asistencia presencial del Presidente y Secretario, o quienes les suplan, y la asistencia presencial o a di stancia de la mitad, al menos, de sus miembros.  ",
                "C.- Con la asistencia presencial o a distancia del Presidente y Secretario, o quienes les suplan, y la de la mitad, al menos, de sus miembros.  ",
                "D.- Con la asistencia presencial o a distancia del Presidente y Secretario, o quienes les suplan, y la asistencia presencial de la mitad, al menos, de sus miembros.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- \u00c2\u00bfEn qu\u00c3\u00a9 plazo debe elaborar un doctorando su plan de investigaci\u00c3\u00b3n y quien debe avalarlo, de acuerdo a lo regulado en el  art\u00c3\u00adculo 11 del Real Decreto 99/2011?",
            "options": [
                "A.- El doctorando debe elaborar un Plan de investigaci\u00c3\u00b3n antes de la finalizaci\u00c3\u00b3n del primer a\u00c3\u00b1o y debe estar avalado por el  tutor y el director de tesis.  ",
                "B.- El doctorando  debe elaborar  un Plan de investigaci\u00c3\u00b3n en el plazo  m\u00c3\u00a1ximo  de seis meses  a contar desde la fecha de su matriculaci\u00c3\u00b3n en el Programa de doctorado y debe estar avalado por el tutor.  ",
                "C.- El doctorando debe elaborar un Plan de investigaci\u00c3\u00b3n en el plazo  m\u00c3\u00a1ximo de tres meses a contar desde la fecha de su matriculaci\u00c3\u00b3n en el Programa de  doctorado y debe estar avalado por el director de tesis.  ",
                "D.- El doctorando debe elaborar un Plan de investigaci\u00c3\u00b3n en el plazo m\u00c3\u00a1ximo de seis meses a contar desde la fecha de su matriculaci\u00c3\u00b3n en el Programa de doctorado y debe estar avalado por el tutor y  el director de tesis.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De conformidad con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 58 de las Normas de aplicaci\u00c3\u00b3n y ejecuci\u00c3\u00b3n de la relaci\u00c3\u00b3n de puestos de trabajo del personal de administraci\u00c3\u00b3n y servicios de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga contenidas en el Plan de Or denaci\u00c3\u00b3n de los Recursos Humanos del PAS, el premio de jubilaci\u00c3\u00b3n del personal funcionario estar\u00c3\u00a1 equiparado al del personal laboral:",
            "options": [
                "A.- El 1 de enero de 2019.  ",
                "B.- El 1 de enero de 2020.  ",
                "C.- El 31 de diciembre de 2018 . ",
                "D.- El 1 de julio de 2020.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Seg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 190 de los Estatutos de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, los proyectos de r eforma, total o parcial, de los Estatutos de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga podr\u00c3\u00a1n ser elaborados y presentados al Claustro por:",
            "options": [
                "A.- El Rector, exclusivamente.  ",
                "B.- El Consejo de Gobierno, exclusivamente.  ",
                "C.- Un tercio de los miembros del Claustro, exclusivamente.  ",
                "D.- El Consejo de Gobierno o un tercio de los miembros del Claustro.   "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Seg\u00c3\u00ban se regula en el art\u00c3\u00adculo 7 de la N ormativa reguladora de la co ndici\u00c3\u00b3n de estudiante a tiempo parcial de la Un iversidad de M\u00c3\u00a1laga, el \u00c3\u00b3rgano competente para resolver  las solicitudes de estudiante a tiempo parciales:",
            "options": [
                "A.- El Decano o Director del Centro.  ",
                "B.- La Secretar\u00c3\u00ada General.  ",
                "C.- El Vi cerrector con competencias en materia de estudiantes.  ",
                "D.- La Comisi\u00c3\u00b3n de Ordenaci\u00c3\u00b3n Acad\u00c3\u00a9mica  del correspondiente Centro . "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- El art\u00c3\u00adculo 17 d el Estatuto B\u00c3\u00a1sico del Empleado P\u00c3\u00bablico , en cuanto a la carrera horizontal de los funcionarios de carrera, establece:",
            "options": [
                "A.- Cada uno de los grados, categor\u00c3\u00adas o escalones que deben establecerse.  ",
                "B.- Un baremo detallado de los m\u00c3\u00a9ritos a valorar.  ",
                "C.- Unas reglas b\u00c3\u00a1sicas para las leyes que la desarrollen.   ",
                "D.- La remuneraci\u00c3\u00b3n asignada a cada grado, catego r\u00c3\u00ada o escal\u00c3\u00b3n.  Miscel\u00c3\u00a1nea 86  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 20 del Estatuto B\u00c3\u00a1sico del Empleado P\u00c3\u00bablico , la continuidad en un puesto de trabajo obtenido por concurso, por un funcionario p\u00c3\u00bablico, quedar\u00c3\u00a1 vinculada a:",
            "options": [
                "A.- La evaluaci\u00c3\u00b3n del desempe\u00c3\u00b1o.  ",
                "B.- La responsabilidad en la gesti\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablica.  ",
                "C.- La participaci\u00c3\u00b3n, objetividad y transparencia en la actuaci\u00c3\u00b3n administrativa.  ",
                "D.- La verificaci\u00c3\u00b3n, investigaci\u00c3\u00b3n e inspecci\u00c3\u00b3n de los hechos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo  con  lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 8 de las normas  reguladoras de los reconocimientos de estudios o actividades, y de la experiencia laboral o profesional, a efectos   de  la  obtenci\u00c3\u00b3n de  t\u00c3\u00adtulos  universitarios  oficiales  de  graduado   y  m\u00c3\u00a1ster universitario, as\u00c3\u00ad como  de la transferencia de cr\u00c3\u00a9ditos  de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, el n\u00c3\u00bamero de cr\u00c3\u00a9ditos que se puede obtener, en ense\u00c3\u00b1anzas de Grado, por la participaci\u00c3\u00b3n en  actividades   universitarias  culturales,  deportivas,  de   representaci\u00c3\u00b3n  estudiantil, solidarias y de cooperaci\u00c3\u00b3n, no puede ser superior a:",
            "options": [
                "A.- 5% de la carga lectiva total del t\u00c3\u00adtulo.   ",
                "B.- 10% de la carga lectiva total del t\u00c3\u00adtulo.  ",
                "C.- 15% de la carga lectiva total del t\u00c3\u00adtulo.  ",
                "D.- 6 cr\u00c3\u00a9ditos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con lo establecido en el Real Decreto 1125/2003, se\u00c3\u00b1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00c3\u00b3n a la matr\u00c3\u00adcula de honor:",
            "options": [
                "A.- La matr\u00c3\u00adcula de honor podr\u00c3\u00a1 ser otorgada a alumnos que hayan obtenido una calificaci\u00c3\u00b3n igual o superior a 9. ",
                "B.- La matr\u00c3\u00adcula de honor no es una calificaci\u00c3\u00b3n.  ",
                "C.- Su n\u00c3\u00bamero no podr\u00c3\u00a1 exceder del cinco por ciento de los alumnos matriculados en una materia en el correspondiente curso acad\u00c3\u00a9mico, salvo que el n\u00c3\u00bamero de alumnos matriculados sea inferior a 10, en cuyo caso se podr\u00c3\u00a1 conceder una sola \u00c2\u00abMatr\u00c3\u00adcula de Honor .  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son incorrectas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 15 del Real Decreto 822/2021 \u00c2\u00bfa qui\u00c3\u00a9n corresponde garantizar una informaci\u00c3\u00b3n transparente y accesible sobre los procedimientos de admisi\u00c3\u00b3n a las",
            "options": [
                "A.- Al Gobierno. ",
                "B.- A las Comunidades Aut\u00c3\u00b3nomas en relaci\u00c3\u00b3n a las Universidades ubicadas en su territorio.  ",
                "C.- A las Universidades.  ",
                "D.- A todos los anteriores.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 10 del Real Decreto 822/2021, los estudiantes podr\u00c3\u00a1n obtener reconocimiento acad\u00c3\u00a9mico en cr\u00c3\u00a9ditos por la participaci\u00c3\u00b3n en actividades universitarias culturales, deportivas, de representaci\u00c3\u00b3n estudiantil, solidarias y de cooperaci\u00c3\u00b3n, no pudiendo suponer el objeto del reconocimiento m\u00c3\u00a1s :",
            "options": [
                "A.- 10 cr\u00c3\u00a9ditos.  ",
                "B.- Del 10 por ciento del total de cr\u00c3\u00a9ditos del plan de estudios.  ",
                "C.- 15 cr\u00c3\u00a9ditos.  ",
                "D.- Del 15 por ciento del total de cr\u00c3\u00a9ditos del plan de estudios.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Seg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 12 de la Resoluci\u00c3\u00b3n de 15 de marzo de 2023, de la Direcci\u00c3\u00b3n General de Coordinaci\u00c3\u00b3n Universitaria, por la que se hace p\u00c3\u00bablico el Acuerdo de 1 de marzo de 2023, de la Comisi\u00c3\u00b3n del Distrito \u00c3\u0161nico Universitario de Andaluc\u00c3\u00ada, por el que se establece el procedimiento de admisi\u00c3\u00b3n para el curso 2023 -2024, en los estudios universitarios de Grado , el porcentaje de plazas reservadas a Deportistas de Alto Nivel o de Alto Rendimiento es del 3%, \u00c2\u00bfen cu\u00c3\u00a1nto aumentar\u00c3\u00a1 este porcentaje de reserva, si las titulaciones solicitadas son el Grado en Fisioterapia o el Grado en Ciencias de la Actividad F\u00c3\u00adsica y del Deporte?",
            "options": [
                "A.- 5%.   ",
                "B.- 3%.  ",
                "C.- 1%.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        }
    ]
}