{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con el Art. 81 de la Ley Org\u00e1nica de Universidades no formar\u00e1 parte del estado",
            "options": [
                "A.- Las transferencias para gastos corrientes y de capital fijadas, anualmente, por las ",
                "B.- Las transferencias para gastos de personal fijadas, anualmente, por las Comunidades ",
                "C.- Los precios de cursos de especializaci\u00f3n.  ",
                "D.- Las compensaciones correspondientes a los importes derivados de las exenciones y reducciones.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De acuerdo con el art\u00edculo 1 del Real Decreto 822/2021 en el mismo se fijan las directrices,",
            "options": [
                "A.- La acreditaci\u00f3n inicial del t\u00edtulo .  ",
                "B.- La inscripci\u00f3n en el Registro de Universidades, Centros y T\u00edtulos (RU CT).  ",
                "C.- El seguimiento, la modificaci\u00f3n y la renovaci\u00f3n de la acreditaci\u00f3n ya otorgada.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son  correcta s.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Seg\u00fan el art\u00edculo 60 del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, podr\u00e1 formar parte de los",
            "options": [
                "A.- El personal de designaci\u00f3n pol\u00edtica.  ",
                "B.- Un funcionario de carrera.   ",
                "C.- Un funcionario interino.  ",
                "D.- El personal eventual.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Seg\u00fan el R.D. 1125/2003, por el que se establece el Sistema Europeo de Cr\u00e9ditos y el Sistema de Calificaciones en las Titulaciones Oficiales, el n\u00famero total de cr\u00e9ditos establecido en los",
            "options": [
                "A.- 65.  ",
                "B.- 60.  ",
                "C.- 55.  ",
                "D.- 50.   "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 87 la Ley Andaluza de Universidades, para la determinaci\u00f3n de las transferencias correspondientes a cada Universidad p\u00fablica andaluza",
            "options": [
                "A.- Tres a\u00f1os . ",
                "B.- Cuatro a\u00f1os.  ",
                "C.- Cinco a\u00f1os.  ",
                "D.- Seis a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con lo establecido en el PORHUMA \u00bfCu\u00e1ntos vocales que formen parte de una",
            "options": [
                "A.- 5. ",
                "B.- 4",
                "C.- 3. ",
                "D.- 2.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde emitir el informe sobre la adecuaci\u00f3n entre las competencias y",
            "options": [
                "A.- A la Secretar\u00eda del Centro.  ",
                "B.- A la Comisi\u00f3n de Reconocimientos de Estudios .  ",
                "C.- Al Decano o Director.  ",
                "D.- Al Vicerrector de Em pleabilidad y Emprendimiento.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo con el art\u00edculo 178 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero, s e",
            "options": [
                "A.- 10% del de adqu isici\u00f3n. ",
                "B.- 15% del de adqu isici\u00f3n. ",
                "C.- 20% del de adqu isici\u00f3n. ",
                "D.- 25% del de adqu isici\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- A los efectos de pago \u00bfEn qu\u00e9 fase  debe r\u00e1n encontrarse las n\u00f3minas al menos, con tres d\u00edas",
            "options": [
                "A.- Compromiso.  ",
                "B.- Autorizaci\u00f3n.  ",
                "C.- Disposici\u00f3n.  ",
                "D.- Ordena ci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Este principio establece que los ingresos o gastos deben registrarse en la fecha en que",
            "options": [
                "A.- Prudencia.  ",
                "B.- Uniformidad.  ",
                "C.- Devengo.  ",
                "D.- Empresa en marcha.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- La calificaci\u00f3n final de la prueba de mayores de veinticinco a\u00f1os, vendr\u00e1 determinada por",
            "options": [
                "A.- Dos cifras decimales.  ",
                "B.- Tres cifras decimales.  ",
                "C.- Una cifra decimal.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  Miscel\u00e1nea 28  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- La superaci\u00f3n de la evaluaci\u00f3n de Bachillerato para el acceso a la Universidad tendr\u00e1 validez:",
            "options": [
                "A.- Determinada.  ",
                "B.- Indefinida.  ",
                "C.- Dos a\u00f1os.  ",
                "D.- Indeterminada.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- \u00bfQu\u00e9 porcentaje de plazas podr\u00e1 reservar,  la Comisi\u00f3n del Distrito \u00danico Universitario de",
            "options": [
                "A.- 10%.  ",
                "B.- 5%. ",
                "C.- 2% ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.   "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- En los casos en que no se establezca limitaci\u00f3n en el n\u00famero de plazas ofertadas la para la",
            "options": [
                "A.- 60 cr\u00e9ditos.  ",
                "B.- 30 cr\u00e9ditos.  ",
                "C.- 15 cr\u00e9ditos.  ",
                "D.- 6 cr\u00e9ditos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- De conformidad con lo establecido en la Ley 40/2015, la delegaci\u00f3n de competencia y su",
            "options": [
                "A.- Deber\u00e1 publicarse en el bolet\u00edn oficial de administraci\u00f3n delegada.  ",
                "B.- No es obligatorio que se publique en ning\u00fan bolet\u00edn.  ",
                "C.- Deber\u00e1 publicarse en el Bolet\u00edn Oficial del Estado, en el de la Comunidad Aut\u00f3noma o ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Los estudiantes de la Universidad de M\u00e1laga que participen en programas o convenios de",
            "options": [
                "A.- 24 cr\u00e9ditos.  ",
                "B.- 48 cr\u00e9ditos.  ",
                "C.- 60 cr\u00e9ditos.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Para ser considerado estudiante, de grado o de m\u00e1ster, con dedicaci\u00f3n al estudio a tiempo",
            "options": [
                "A.- Ser mayor de edad.  ",
                "B.- Tener 45 a\u00f1o s ",
                "C.- Estar afectado por una discapacidad f\u00edsica.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Los estudiantes que se matriculen, por primera vez a tiempo completo, en un t\u00edtulo oficial",
            "options": [
                "A.- 3 cr\u00e9ditos.  ",
                "B.- 6 cr\u00e9ditos.  ",
                "C.- 9 cr\u00e9ditos.  ",
                "D.- 12 cr\u00e9ditos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Las modalidades del TFG son:",
            "options": [
                "A.- Colectiva e individual.  ",
                "B.- Grupal y personal.  ",
                "C.- Grupal e individual.  ",
                "D.- Individual y personal.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- En relaci\u00f3n con las ense\u00f1anzas de master \u201c Responsabilizarse del seguimiento acad\u00e9mico de",
            "options": [
                "A.- De la Comisi\u00f3n Acad\u00e9mica del Master.  ",
                "B.- Del C oordinador del Master.  ",
                "C.- Del Decano o Director del Centro al que est\u00e9 adscrito el Master.  ",
                "D.- De la Comisi\u00f3n Acad\u00e9mica y de Calidad del Centro al que est\u00e9 adscrito el Master.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- La admisi\u00f3n a los Programas de Doctorado, podr\u00e1 incluir la exigencia de:",
            "options": [
                "A.- La realizaci\u00f3n de trabajos de investigaci\u00f3n.  ",
                "B.- Complementos de formaci\u00f3n espec\u00edficos.  ",
                "C.- Haber cursado estudios en una Universidad espa\u00f1ola.  ",
                "D.- Estar en posesi\u00f3n de un t\u00edtulo oficial.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde conceder al personal docente e investigador de la Universidad de",
            "options": [
                "A.- Al Consejo de Gobierno.  ",
                "B.- Al Consejo de Departamento correspondiente.  ",
                "C.- Al Rector.  ",
                "D.- Al Vicerrector correspondiente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- El presupuesto de cada ejercicio, de la Universidad de M\u00e1laga, se liquidar\u00e1 en cuanto a la",
            "options": [
                "A.- Del Gerente.  ",
                "B.- De la Gerencia.  ",
                "C.- De la Tesorer\u00eda.  ",
                "D.- Del presupuesto del ejercicio siguiente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- De acuerdo con el art. 107 de la Ley 39/2015, la declaraci\u00f3n de lesividad no podr\u00e1 adoptarse una vez transcurridos:",
            "options": [
                "A.- Tres meses.  ",
                "B.- Tres a\u00f1os.  ",
                "C.- Cuatro a\u00f1os.  ",
                "D.- 10 a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- De acuerdo con el art\u00edculo 76.1 de la Ley 39/2015, los Interesados podr\u00e1n, en cualquier",
            "options": [
                "A.- Con anterioridad al tr\u00e1mite de audiencia.  ",
                "B.- Con anterioridad a la propuesta de resoluci\u00f3n.  ",
                "C.- Con posterioridad al tr\u00e1mite de audiencia, pero antes de que se realice la propuesta de ",
                "D.- Solo con la solicitud o, en su caso, con l a subsanaci\u00f3n y mejora de la solicitud.  "
            ]
        }
    ]
}