{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- El reconocimiento de las tareas de coordinaci\u00f3n del TFG se recoger\u00e1 :",
            "options": [
                "A.- En la carga lectiva del correspondiente Departamento.  ",
                "B.- En el Plan de Ordenaci\u00f3n Docente de la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "C.- En la hoja de servicio.  ",
                "D.- En el Servicio de Profesorado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- ¿Quién de los siguientes no tiene el deber de actuar como tutores de TFG en, al menos, uno de los Grados en los que impartan docencia?  ",
            "options": [
                "A.- Profesores contratados doctores.  ",
                "B.- Profesores con vinculaci\u00f3n permanente.  ",
                "C.- Profesores visitan tes.  ",
                "D.- Profesores asociados.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.-¿Quién de los siguientes, siempre que tengan obligaciones docentes reconocidas en sus contratos, podrán participar como cotutores de TFG ? ",
            "options": [
                "A.- PIF. ",
                "B.- Ayudantes.",
                "C.- Personal investigador contratado ",
                "D.- Todos los anter iores podrán participar como cotutores de TFG."
            ]
        },
        {
            "question": "4.- \u00bfCu\u00e1ndo se podr\u00e1 un estudiante matricularse en el TFG ?",
            "options": [
                "A.- Cuando hayan superado al menos el 5 0% de los cr\u00e9ditos que conforman el plan de estudios.  ",
                "B.- Cuando hayan superado al menos el 60% de los cr\u00e9di tos que conforman el plan de estudios.  ",
                "C.- Cuando hayan superado al menos el 70% de los cr\u00e9ditos que conforman el plan de estudios. ",
                "D.- Cuando hayan superado al menos el 80% de los cr\u00e9ditos que conforman el plan de estudios.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- \u00bfCu\u00e1ndo podr\u00e1 un estudiante defender el TFG?",
            "options": [
                "A.- Cuando hayan superado al menos el 50% de los cr\u00e9ditos que conforman el plan de estudios.  ",
                "B.- Cuando hayan superado al menos el 60% de los cr\u00e9ditos que conforman el plan de estudios.  ",
                "C.- Cuando hayan superado al menos el 70%  de los cr\u00e9ditos que conforman el plan de estudios. ",
                "D.- Cuando hayan superado al menos el 80% de los cr\u00e9ditos que conforman el plan de estudios.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Para que un TFG pueda ser integrado en el RIUMA, previa autorizaci\u00f3n del autor y del tutor,",
            "options": [
                "A.- Matr\u00edcula de honor.  ",
                "B.- Sobresaliente.  ",
                "C.- Aprobado. ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.   "
            ]
        },
        {
            "question": " 7.- El certificado acreditativo del silencio producido se expedirá de oficio por el órgano competente para resolver en el plazo de: ",
            "options": [
                "A.- 10 d\u00edas desde que expire el plazo m\u00e1ximo para resolver el procedimiento . ",
                "B.- 15 d\u00edas desde que expire el plazo m\u00e1ximo para resolver el procedimiento .  ",
                "C.- 20 d\u00edas desde que expire el plazo m\u00e1ximo para resolver el procedimiento . ",
                "D.- 30 d\u00edas desde que expire el plazo m\u00e1ximo para resolver el procedimiento . "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Respecto al funcionamiento del registro electr\u00f3nico:",
            "options": [
                "A.- Permitir\u00e1 la presentaci\u00f3n de documentos todos los d\u00edas h\u00e1biles del a\u00f1o entre las 8 y las 22 horas.",
                "B.- Permitir\u00e1 la presentaci\u00f3 n de documentos todos los d\u00edas del a\u00f1o durante las 24 horas .  ",
                "C.- Permitir\u00e1 la presentaci\u00f3n de documentos todos los d\u00edas h\u00e1biles del a\u00f1o durante las 24 horas . ",
                "D.- Permitir\u00e1 la presentaci\u00f3n de documentos todos los d\u00edas del a\u00f1o entre las 8 y las 22 horas . "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- A los efectos del cómputo de plazo fijado en días hábiles, y en lo que se refiere al cumplimiento de plazos por los interesados, la presentación de documentos en un registro electrónico un día inhábil:",
            "options": [
                "A.- Se entender\u00e1 realizada en la primera hora del  primer d\u00eda h\u00e1bil siguiente salvo que una norma permita expresamente la recepción en día inhábil.",
                "B.- Se entender\u00e1, en todo caso, realizada en la \u00faltima hora del primer d\u00eda h\u00e1bil anterior . ",
                "C.- Se entender\u00e1, en todo caso, realizada en la primera hora del primer d\u00eda h\u00e1bil siguiente .  ",
                "D.- Se entender\u00e1 realizada en la \u00faltima hora del primer d\u00eda h\u00e1bil anterior salvo que una norma permita expresamente la recepci\u00f3n en d\u00eda inh\u00e1bil.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Respecto al funcionam iento del registro electr\u00f3nico, se\u00f1ala la respuesta inco rrecta:",
            "options": [
                "A.- Los documentos se considerar\u00e1n presentados por el orden de hora efectiva en el que lo ",
                "B.- Los documentos presentados en el día inhábil se reputarán posteriores, según el mismo orden, a los que lo fueran el primer día hábil posterior .  ",
                "C.- El inicio del cómputo de los plazos que hayan de cumplir las Administraciones Públicas vendrá determinado por la fecha y hora de presentación en el registro electrónico de cada Administración u Organismo . ",
                "D.- La fecha y hor a efectiva de inicio del cómputo de plazos deberá ser comunicada a quien presentó el documento. "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Si las circunstancias lo aconsejan y con ello no se perjudican derechos de tercero, la Administración podrá conceder una ampliación de los plazos establec idos:  ",
            "options": [
                "A.- Que no exceda de una tercera parte de los mismos a petici\u00f3n de los interesados . ",
                "B.- Que no exceda de la mitad de los mismos de oficio . ",
                "C.- Que no exceda de una tercera parte de los mismos de oficio o a petici\u00f3n de los interesados . ",
                "D.- Que no ex ceda de la mitad de los mismos de oficio o a petici\u00f3n de los interesados .  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- La ampliación de los plazos por el tiempo máximo permitido se aplicará en todo caso a los procedimientos: ",
            "options": [
                "A.- Tramitados por las misiones diplom\u00e1ticas y oficinas consulares.  ",
                "B.- Que, sustanci\u00e1ndose en el interior, exijan cumplimentar alg\u00fan tr\u00e1mite en el extranjero . ",
                "C.- En los que intervengan interesados residentes fuera de Espa\u00f1a . ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": " 13.- Respecto a la ampliación de los plazos establecidos deberá producirse antes del vencimiento del plazo de que se trate: ",
            "options": [
                "A.- La petici\u00f3n de los interesados . ",
                "B.- Tanto la petici\u00f3n de los interesados como la decisi\u00f3n sobre la ampliaci\u00f3n .  ",
                "C.- La petición de los interesados, aunque excepcionalmente y por causas justificadas se admitirá una vez cumplido el plazo .",
                "D.- Tanto la petición de los interesados como la decisión sobre la ampliación, aunque excepcionalmente y por causas justificadas se admiti rá una vez cumplido el plazo . "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Respecto a la ampliaci\u00f3n de plazos:",
            "options": [
                "A.- Excepcionalmente podr\u00e1 ser objeto de ampliaci\u00f3n un plazo ya vencido . ",
                "B.- Los acuerdos sobre ampliaci\u00f3n de plazos o sobre su denegaci\u00f3n pueden ser recurridos . ",
                "C.- Cuando una incid encia técnica haya imposibilitado el funcionamiento ordinario del sistema o aplicación que corresponda, y hasta que se solucione el problema, la Administración podrá determinar una ampliación de los plazos vencidos .",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores  es correcta .  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Cuando razones de interés público lo aconsejen, se podrá acordar la aplicación al procedimiento de la tramitación de urgencia:",
            "options": [
                "A.- De oficio por la cual se reducir\u00e1n un tercio los plazos establecidos para el procedimiento ordinario",
                "B.- A petición del interesado por la cual se reducirán a la mitad los plazos establecidos para el procedimiento ordinario   ",
                "C.- De oficio o a petición del interesado por la cual se reducirán un tercio los plazos establecidos para el procedimiento ordinario  ",
                "D.- De oficio o a petición del interesado por la cual se reducirán a la mitad los plazos establecidos para el procedimiento ordinario ."
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Los acuerdos de los \u00f3rganos colegiados seg\u00fan la LPA, se adoptar\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- La mayor\u00eda simple de sus miembros.  ",
                "B.- La mitad m\u00e1s uno de sus miembros.  ",
                "C.- La mayor\u00eda absoluta de sus miembros.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son incorrectas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- ¿Quién decide sobre la inhibición de un órgano administrativo en relación a un determinado asunto?",
            "options": [
                "A.- El interesado.  ",
                "B.- El \u00f3rgano que se entiende es incompetente.  ",
                "C.- El \u00f3rgano que el interesado estime que es competente.  ",
                "D.- El superior jer\u00e1rquico del \u00f3rgano competente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Los órganos administrativos podrán dirigir las actividades de sus órganos jerárquicamente dependien tes mediante:",
            "options": [
                "A.- Circulares.  ",
                "B.- Exhortos.  ",
                "C.- \u00d3rdenes de servicio.  ",
                "D.- Comunicaciones.  Miscel\u00e1nea 3 "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Para la válida constitución de un órgano colegiado a efectos de toma de acuerdos, según la LPA, será:",
            "options": [
                "A.- La mayor\u00eda simple de sus miembros.  ",
                "B.- La mitad m\u00e1s uno de sus miembros.  ",
                "C.- La mayor\u00eda absoluta de sus miembros.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta   "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- ¿Por qué el Consejo Social de la Universidad de Málaga, está integrado en la misma, aunque sin participar en su estructura jerárquica?",
            "options": [
                "A.- Porque as\u00ed se recoge en los EUMA.  ",
                "B.- Porque as\u00ed se establece en la LOU.  ",
                "C.- Porque cuenta con una participaci\u00f3n de intereses sociales entre sus  representantes.  ",
                "D.- Porque es un órgano de control, y por tanto para realizar sus funciones no pueden incluirse en su estructura jerárquica. "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Seg\u00fan la Ley 39/2015 no ser\u00e1 obligator io que las solicitudes contengan:",
            "options": [
                "A.- Nombre y apellidos del interesado.  ",
                "B.- D.N.I.  ",
                "C.- Medio preferente de comunicaci\u00f3n.  ",
                "D.- Firma del solicitante o representante.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- ¿A quién corresponde establecer los plazos de matrícula para los alumnos de nuevo ingreso en la Universidad de Málaga?",
            "options": [
                "A.- Al Consejo de Gobierno de la misma.  ",
                "B.- Al Consejo Andaluz de Universidades. ",
                "C.- A la Comisi\u00f3n Coordinadora Interuniversitaria de Andaluc\u00eda.  ",
                "D.- A la Comisi\u00f3n del Distrito \u00danico Universitario de Andaluc\u00eda.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- ¿Cuál los siguientes criterios no es utilizado para la graduación de la sanción a aplicar en el ámbito de la potestad sancionadora de las Administraciones Públicas?",
            "options": [
                "A.- La existencia de intencionalidad.  ",
                "B.- Grado de culpabilidad.  ",
                "C.- La reincidencia por comisi\u00f3n en el t\u00e9rmino de un a\u00f1o de m\u00e1s de una infracci\u00f3n de la misma  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son criterios utilizados para la graduaci\u00f3n de la sanci\u00f3n a aplicar  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- La organización de los actos solemnes de la Universidad de Málaga y de su protocolo, es competencia de:",
            "options": [
                "A.- El Secretario General.   ",
                "B.- La Secretar\u00eda General.  ",
                "C.- La Rectora.  ",
                "D.- La Direcci\u00f3n General de Comunicaci\u00f3n e Informaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- La suspensi\u00f3n de funciones no podr\u00e1 exceder de:",
            "options": [
                "A.- Seis a\u00f1os.  ",
                "B.- Cinco a\u00f1os.  ",
                "C.- Un a\u00f1o.  ",
                "D.- Seis meses.  "
            ]
        }
    ]
}