{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Con respecto al desistimiento y renuncia en un  procedimiento administrativo, s e\u00f1alar la opción correcta:",
            "options": [
                "A.- Tanto el desistimiento como la renuncia podr\u00e1n hacerse de forma oral y de forma escrita. ",
                "B.- En los procedimientos iniciados de oficio, la Administraci\u00f3n nunca podr\u00e1 desistir, aunque sea motivadamente.",
                "C.- Si el escrito de iniciaci\u00f3n se hubiera formulado por dos o m\u00e1s interesados, el desistimiento o la renuncia s\u00f3lo afectar\u00e1 a aquellos que la hubiesen formulado.  ",
                "D.- Si el escrito de iniciaci\u00f3n se hubiera formulado por dos o m\u00e1s interesados, el desistimiento o la renuncia afectar\u00e1 a todos los interesados hayan desistido o no.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De acuerdo con el art\u00edculo  30 de la Ley 39/2015,  los plazos expresados por d\u00edas contar\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- A partir del mismo d\u00eda en que tenga lugar la notificaci\u00f3n o publicaci\u00f3n.  ",
                "B.- A partir del d\u00eda siguiente a aquel en que tenga lugar la notificaci\u00f3n o publicaci\u00f3n.  ",
                "C.- A partir del segundo d\u00eda a aquel en que tenga lugar la notificaci\u00f3n o publicaci\u00f3n.  ",
                "D.- A partir del siguiente lunes a aquel en que tenga lugar la notificaci\u00f3n o publicaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- La delegaci\u00f3n se g\u00fan el art\u00edculo 9.6 de la Ley 40 /2015 :",
            "options": [
                "A.- Ser\u00e1 revocable en cualquier momento por el \u00f3rgano que la  ha conferido.   ",
                "B.- No ser\u00e1 revocable hasta la finalizaci\u00f3n del procedimiento delegado.  ",
                "C.- Ser\u00e1 revocable una vez transcurrido el plazo para el ejercicio de la misma.  ",
                "D.- Ser\u00e1 revocable transcurrido un a\u00f1o desde la concesi\u00f3n de la misma .  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo  con lo establecido en el art\u00edculo 102 de Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero de la Universidad de Málaga,  los gestores económicos tendrán como fecha límite para registrar y tramitar los justificantes de gasto y sus documentos contables de un ejercicio:",
            "options": [
                "A.- El 31 de diciembre del correspondiente ejercicio.  ",
                "B.- El 7 de enero del siguiente.  ",
                "C.- El 30 de enero siguiente.  ",
                "D.- El 1 de marzo siguiente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde elevar los suplementos de cr\u00e9dito en la Universidad de M\u00e1laga?",
            "options": [
                "A.- Al Consejo de Gobierno.  ",
                "B.- Al Consejo Social.  ",
                "C.- Al Rector.  ",
                "D.- Al Gerente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 96 del Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley del Estatuto Básico del Empleado Público, la suspensión firme de funciones, o de empleo y sueldo en el caso del personal laboral, tendrá una duración máxima de:",
            "options": [
                "A.- 1 a\u00f1o.  ",
                "B.- 2 a\u00f1os.  ",
                "C.- 5 a\u00f1os.  ",
                "D.- 6 a\u00f1os.  Miscel\u00e1nea 30  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 87 del Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley del Estatuto Básico, los funcionarios de carrera serán declarados en servicios especiales:",
            "options": [
                "A.- Cuando sean autorizados para realizar una misi\u00f3n por periodo determinado superior a tres meses en organismos internacionales, gobiernos o ent idades p\u00fablicas extranjeras o en programas de cooperación internacional.",
                "B.- Cuando sean designados miembros del Gobierno o de los \u00f3rganos de gobierno de las Comunidades Aut\u00f3nomas y Ciudades de Ceuta y Melilla, miembros de las Instituciones de la Unión Eu ropea o de las organizaciones internacionales, o sean nombrados altos cargos de las citadas Administraciones Públicas o Instituciones.",
                "C.- Cuando accedan a la condici\u00f3n de Diputado o Senador de las Cortes Generales o miembros de las asambleas legislativas de las comunidades autónomas si no perciben retribuciones periódicas por la realización de la función.",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.-Según el artículo 56 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas, iniciado el procedimiento, el órgano administrativo competente para resolver, podrá adoptar las medidas provisionales que estime oportunas para asegurar la eficacia de la resolución que pudiera recaer, de acuerdo con los principios de:",
            "options": [
                "A.- Cooperación, proporcionalidad y transparencia. ",
                "B.- Proporcionalidad, efectividad y menor onerosidad. ",
                "C.- Proporcionalidad, eficacia y transparencia. ", 
                "D.- Proporcionalidad, transparencia y mayor onerosidad. "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De conformidad con el art\u00edculo 2 de la Ley Org\u00e1nica 6/2001, de 21 de diciembre, de Universidades, la autonomía de las Universidades comprende:",
            "options": [
                "A.- La elaboraci\u00f3n de sus Estatutos y, en el caso de las Universidades privadas, de sus propias normas de recon ocimiento.  ",
                "B.- La creaci\u00f3n de estructuras espec\u00edficas que act\u00faen como soporte de la in vestigaci\u00f3n y de la docencia.",
                "C.- La regulaci\u00f3n de la expedici\u00f3n de los t\u00edtulos de car\u00e1cter oficial y validez en todo el territorio nacional y de sus diplomas y títulos  propios.",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- El plazo m\u00e1ximo para dictar y notificar las resoluciones correspondientes a las solicitudes de creación, reconocimiento, modificación o supresión de centros universitarios en Andalucía, s erá de:",
            "options": [
                "A.- Un a\u00f1o.  ",
                "B.- Seis meses.  ",
                "C.- Tres meses.  ",
                "D.- Un mes"
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Entre miembros natos y electos \u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero m\u00e1ximo de componentes que pueden formar parte de una Junta de Centro en la Universidad de Málaga?",
            "options": [
                "A.- 45. ",
                "B.- 43.  ",
                "C.- 41. ",
                "D.- 39. "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Cuando alguno de los sectores que componen el Consejo de Departamento, salvo el del personal docente y/o investigador doctor con vinculación permanente a la Universidad, así como el profesorado no doctor con vinculación permanente a la Universidad y el  profesorado ayudante doctor, supere los porcentajes de voto previstos en el Consejo de Departamento, éste determinará los respectivos sistemas de voto, con antelación al:",
            "options": [
                "A.- D\u00eda 30 de septiembre de cada a\u00f1o.  ",
                "B.-  D\u00eda 1 de octubre de cada a\u00f1o.  ",
                "C.- D\u00eda 10 de noviembre de cada a\u00f1o.  ",
                "D.- Inicio del curso acad\u00e9mico.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Es susceptible del recurso de amparo:",
            "options": [
                "A.- El derecho a una vivienda digna y adecuada.  ",
                "B.- El derecho a la negociaci\u00f3n colectiva.  ",
                "C.- La objeci\u00f3n de conciencia.  ",
                "D.- Todas las resp uestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Seg\u00fan el C\u00f3digo Civil, la doctrina que complementar\u00e1 el ordenamiento jur\u00eddico, y que de modo reiterado establezca el Tribunal Supremo al interpretar y aplicar la Ley, la costumbre y los principios generales del Derech o, se denomina:",
            "options": [
                "A.- Sentencia.  ",
                "B.- Jurisprudencia.  ",
                "C.- Principios Generales del Derecho.  ",
                "D.- Recurso.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 3 del Real decreto 822/2021 \u00bfCu\u00e1l es el primer ciclo de las enseñanzas universitarias conducentes  a la obtención de títulos de carácter oficial y validez en todo el  territorio nacional?",
            "options": [
                "A.- Grado.  ",
                "B.- Master.  ",
                "C.- Doctorado.  ",
                "D.- Las ense\u00f1anzas en el Espacio Europeo de Ense\u00f1anza Superior no est\u00e1n estructuradas en ciclos."
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Seg\u00fan el I Convenio Col ectivo del Personal Docente e Investigador Laboral de las Universidades Públicas de Andalucía, de entre las siguientes, ¿Cual no se corresponde con una categoría ordinaria de Personal Docente e Investigador a tiempo completo?",
            "options": [
                "A.- Ayudante.  ",
                "B.- Profesor vi sitante.  ",
                "C.- Profesor ayudante doctor.  ",
                "D.- Profesor colaborador.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con el Real Decreto 412/2014 de 6 de junio, por el que se establece la normativa básica de los procedimientos de admisión a las enseñanzas universitarias oficiales de Grado,  en todos aquellos supuestos en los que se exija la homologación de cualquier título, diploma o estudio obtenido o realizado en sistemas educativos extranjeros para el acceso a la universidad, las Universidades podrán admitir a los  estudiantes que acrediten haber presentado la correspondiente solicitud de la homologación mientras se resuelve el procedimiento para dicha homologación con carácter:",
            "options": [
                "A.- Provisional.  ",
                "B.- Temporal.  ",
                "C.- Eventual.  ",
                "D.- Condicional.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Cada una de las pruebas de la evaluaci\u00f3n de  Bachillerato para el acceso a la Universidad tendrá una duración de:",
            "options": [
                "A.- 45 minutos.  ",
                "B.- 60 minutos.  ",
                "C.- 90 minutos.   ",
                "D.- 120 minutos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- En el proceso de preinscripci\u00f3n para el acceso a los estudios universitarios de grado cada solicitante  una vez publicada cada lista de adjudicaci\u00f3n, este podr\u00e1:",
            "options": [
                "A.- Insertar peticiones.  ",
                "B.- Reordenar el orden de preferencia de sus peticiones.  ",
                "C.- Desistir de sus peticiones.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- \u00bfCu\u00e1l de las siguientes categor\u00edas no encuentran entre la de alumnos de la Universidad de Málaga, e n función del número de veces que ha formalizado su matrícula ?",
            "options": [
                "A.- Estudiante oficial de nuevo ingreso.  ",
                "B.- Estudiante oficial que contin\u00faa estudios en r\u00e9gimen de movilidad saliente.  ",
                "C.- Estudiante extraoficial por ampliaci\u00f3n de expediente acad\u00e9mico.  ",
                "D.- Todas los anteriores se encuentran entre la de alumnos de la Universidad de M\u00e1laga en función del número de veces que ha formalizado su matrícula."
            ]
        },
        {
            "question": "21.- El importe a pagar por la matr\u00edcula por un alumno de la Universidad de M\u00e1laga, ser\u00e1 la suma de los precios públicos correspondientes a la prestación de los siguientes servicios por parte de la Universidad de Málaga, de acuerdo con las tarifas establecidas para el corre spondiente curso académico ¿Por cuál de  los siguientes conceptos, como norma general, no tendrá que pagar un alumno que formaliza por segunda vez su matrícula? ",
            "options": [
                "A.- Por servicios docentes.  ",
                "B.- Por apertura de expediente.  ",
                "C.- Por mantenimiento de los datos  y expedici\u00f3n del carnet de estudiantes.  ",
                "D.- Cuota correspondiente al Seguro Escolar.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- La permanencia en los estudios universitarios oficiales correspondientes a una titulaci\u00f3n de Grado, o un itinerario de “doble grado”, con 300 créditos, en la Universidad de Málaga, será de un máximo de:",
            "options": [
                "A.- 12 a\u00f1os.  ",
                "B.- 11 a\u00f1os.  ",
                "C.- 10 a\u00f1os.  ",
                "D.-  9 a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Los TFG que se realicen en programas conjuntos en los que participe la Universidad de Málaga, si en el convenio no establece directrices concretas con respe cto a los mismos:",
            "options": [
                "A.- Se aplicar\u00e1 el Reglamento del Trabajo Fin de Grado de la Universidad de M\u00e1laga s\u00f3lo a los estudiantes matriculados en la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "B.- Se atendr\u00e1n a lo establecido en el convenio firmado para su desarrollo.  ",
                "C.- Se estar\u00e1 a la normativa que elija el alumno.  ",
                "D.- Se aplicar\u00e1 indistintamente cualquiera de las normativas existentes en las Universidades firmantes del convenio."
            ]
        },
        {
            "question": "24.- La calificaci\u00f3n, de acuerdo con las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios o actividades, y de la experiencia laboral o profesional, a efectos de la obtención de títulos universitarios oficiales de graduado y máster universitario, así como de la transferencia de créditos, es una:",
            "options": [
                "A.- Evaluaci\u00f3n.  ",
                "B.- Estimaci\u00f3n.  ",
                "C.- Valoraci\u00f3n.  ",
                "D.- Apreciaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- A los efectos previstos en la Ley 39/2015, tendr\u00e1n capacidad de obrar ante las Administraciones Públicas:",
            "options": [
                "A.- Las personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas que ostenten capacidad de obrar con arreglo a las normas civiles.  ",
                "B.- Los menores de edad para el ejercicio y defensa de aquellos de sus derechos e intereses cuya actuaci\u00f3n est\u00e9 permitida por el ordenamiento jur\u00eddico.  ",
                "C.- Los grupos de afectados, las uniones y entidades sin personalidad jur\u00eddica y los patrimonios independientes o autónomos,  cuando la Ley así lo declare. ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas .  "
            ]
        }
    ]
}