{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- El proyecto de reglamento que acompa\u00f1a las propuestas de creaci\u00f3n de institutos universitarios de investigación necesitarán incluir, al menos, la siguiente información:",
            "options": [
                "A.- Personal que se adscribe al instituto y su r\u00e9gimen.  ",
                "B.-  Criterios de calidad cient\u00edfica, con sus correspondientes indicadores.  ",
                "C.- Recursos previstos para asegurar su financiaci\u00f3n.  ",
                "D.-  Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- En los ca sos en que se aprecie identidad del sujeto, hecho y fundamento:",
            "options": [
                "A.- Podr\u00e1n sancionarse los hechos que lo haya sido penal o administrativamente.  ",
                "B.- No podr\u00e1n sancionarse los hechos que lo hayan sido penal o administrativamente.  ",
                "C.- Podr\u00e1n sancionarse los hechos que los hayan sido administrativamente.  ",
                "D.- No podr\u00e1n sancionarse los hechos que lo hayan sido judicialmente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- \u00bfQu\u00e9 ocurre en el caso de no aprobarse el presupuesto de la Universidad antes del primer día del ejercicio económico?",
            "options": [
                "A.- Se paraliza la actividad econ\u00f3mica en la Universidad.  ",
                "B.-  Se considerar\u00e1 autom\u00e1ticamente prorrogado el del ejercicio anterior.  ",
                "C.-  El Consejo de Gobierno tiene treinta d\u00edas para realizar las modificaciones pertinentes para su aplicación.",
                "D.-  Se estar\u00e1 a l o dispuesto en las normas presupuestarias de la Comunidad Aut\u00f3noma.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.-  En el \u00e1mbito de la funci\u00f3n p\u00fablica \u00bfA qui\u00e9n corresponde establecer el r\u00e9gimen jur\u00eddico espec\u00edfico del personal directivo?",
            "options": [
                "A.- A los \u00f3rganos de gobierno de las Administraciones P\u00fabli cas. ",
                "B.- A los \u00f3rganos de gobierno de las Comunidades Aut\u00f3nomas.  ",
                "C.- A cada una de las Administraciones P\u00fablicas.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- El personal docente y/o investigador, funcionario de carrera o laboral fijo que se en cuentre en excedencia temporal tendrá derecho: ",
            "options": [
                "A.- A la reserva del puesto de trabajo que viniera desempe\u00f1ando.  ",
                "B.- Al c\u00f3mputo del tiempo que se encuentre en dicha situaci\u00f3n a efectos de antig\u00fcedad.  ",
                "C.- A la consolidaci\u00f3n de grado personal en los casos que corresponda seg\u00fan la normativa aplicable.",
                "D.- A todo lo anteriormente citado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- \u00bfPueden las Administraciones P\u00fablicas asignar a su personal funciones, tareas o responsabilidades distintas a las correspondientes al puesto de trabajo que desempeñen? Señale la respuesta incorrecta. ",
            "options": [
                "A.- Siempre que resulten adecuadas a su clasificaci\u00f3n, categor\u00eda o grado.  ",
                "B.- Cuando las necesidades del servicio lo justifiquen.  ",
                "C.- Con la merma proporcional de sus retribuciones.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Las Administraciones P\u00fablicas estructuran su organizaci\u00f3n a trav\u00e9s de:",
            "options": [
                "A.- La oferta de empleo p\u00fablico.  ",
                "B.- Las relaciones de puestos de trabajo.  ",
                "C.- La planificaci\u00f3n de los recursos humanos.  ",
                "D.- Los cuerpos, escales, categor\u00edas, especialidades u otros sistemas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo con la LOU, la creaci\u00f3n de Departamentos Universitarios corresponde:",
            "options": [
                "A.- A la Comunidad Aut\u00f3noma.  ",
                "B.- Al Consejo de Gobierno de la Universidad.  ",
                "C.- A la Universidad.  ",
                "D.- Al Claustro Universitario.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- \u00bfQu\u00e9 ser\u00e1 preceptivo para la creaci\u00f3n de las Universidades P\u00fablicas?",
            "options": [
                "A.- La aprobaci\u00f3n del Consejo Social.  ",
                "B.- La ley ordinaria ratificada por el Senado.  ",
                "C.- El informe previo de la Conferencia General de Pol\u00edtica Universitaria.  ",
                "D.- La propuesta del Consejo  de Ministros.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- \u00bfCu\u00e1l de las siguientes comisiones ser\u00e1 o\u00edda en relaci\u00f3n con los criterios, indicadores y bases comunes que hayan de utilizarse para la evaluación de la calidad de las Universidades?",
            "options": [
                "A.- Comisi\u00f3n de Fomento de la Calidad.  ",
                "B.- Comisi\u00f3n de Programaci\u00f3n.  ",
                "C.- Comisi\u00f3n Acad\u00e9mica.  ",
                "D.- Pleno del Consejo Andaluz de Universidades.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- De acuerdo con la LAU, el Consejo Asesor de los Estudiantes realizar\u00e1 funciones de:",
            "options": [
                "A.- Asesoramiento.  ",
                "B.- Informe  ",
                "C.- Consulta.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- El Defensor Universitario de la UMA, ser\u00e1 nombrado por el Claustro de la misma por:",
            "options": [
                "A.- Mayor\u00eda absoluta.  ",
                "B.- Mayor\u00eda simple.  ",
                "C.- Mayor\u00eda cualificada.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- No es una funci\u00f3n del Secretario General de la UMA:",
            "options": [
                "A.- La direcci\u00f3n de la Asesor\u00eda Jur\u00eddica de la Universidad.  ",
                "B.- La Gesti\u00f3n de los Servicios Administrativos de la Universidad.  ",
                "C.- La direcci\u00f3n del Bolet\u00edn de la Universidad de M\u00e1laga. ",
                "D.- La organizaci \u00f3n custodia del sello de la UMA.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- En la Universidad de M\u00e1laga, se  considera  el comienzo de la comisi\u00f3n de servicios:",
            "options": [
                "A.- El momento de concesi\u00f3n de la misma.  ",
                "B.- El momento de la salida de la residencia habi tual.  ",
                "C.- El momento de solicitud de la misma.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Los gastos en el presupuesto p\u00fablico tiene car\u00e1cter:",
            "options": [
                "A.- Vinculante.  ",
                "B.- Estimativo.  ",
                "C.- Preceptivo.  ",
                "D.- Aproximativo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde mantener actualizada una relaci\u00f3n de emp leados p\u00fablicos que cuenten con resolución de adecuación de su actividad laboral, en la UMA?",
            "options": [
                "A.- El Rector.  ",
                "B.- El Gerente.  ",
                "C.- La Gerencia   ",
                "D.- El Consejo de Gobierno . "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Cuando se incoe un expediente disciplinario a un funcionario que ostente la condici\u00f3n de Delegado sindical, Delegado de personal o cargo electivo a nivel provincial, autonómico o estatal en las Organizaciones Sindicales más representativas, deberá notificarse dicha incoación a la correspondiente Sección Sindical, Junta de Personal o Central Sindical:",
            "options": [
                "A .- En todo caso, a fin de que asuman formalmente la defensa del funcionario. ",
                "B .- En todo caso, a fin de que gestionen la baja provisional como Delegado sindical, Delegado de personal o cargo electivo. ",
                "C.- En todo caso, a fin de que puedan ser oídos durante la tramitación del procedimiento. ",
                "D .- Sólo si el funcionario lo solicita expresamente al Instructor del expediente ."
            ]
        },
        {
            "question": "18.- La admisi\u00f3n a las ense\u00f1anzas universitarias oficiales de Grado se realizar\u00e1 con respeto a los principio s de:",
            "options": [
                "A.- Igualdad, no discriminaci\u00f3n, m\u00e9rito y capacidad.  ",
                "B.- Igualdad, m\u00e9rito y capacidad.  ",
                "C.- Igualdad y capacidad.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Los elementos relacionados con la ejecuci\u00f3n del presupuesto que se reflejan en el estado de liquidación del presupuesto son:",
            "options": [
                "A.- Gastos presupuestarios.  ",
                "B.- Ingresos presupuestarios.  ",
                "C.- Patrimonio neto.  ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- Las ense\u00f1anzas universitarias oficiales se concretar\u00e1n en planes de estudios qu e ser\u00e1n elaborados por las Universidades, con sujeción a las normas y condiciones que le sean de aplicación en cada caso dichos planes de estudios habrán de ser verificados:",
            "options": [
                "A.- Las Comunidades Aut\u00f3nomas respectivas.  ",
                "B.- El Gobierno.  ",
                "C.- La Conferencia General de Pol\u00edtica Universitaria.  ",
                "D.- El Consejo de Universidades.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- En las ense\u00f1anzas oficiales de grado y m\u00e1ster, la menci\u00f3n de \u201cmatr\u00edcula de honor\u201d podr\u00e1 ser otorgada a alumnos que hayan obtenido una calificación:",
            "options": [
                "A.- De 10.  ",
                "B.- Igual o superior a 9.  ",
                "C.- Igual o superior a 9, 5. ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- \u00bfCu\u00e1les es el acr\u00f3nimo del Sistema Europeo de Transferencia de Cr\u00e9ditos?",
            "options": [
                "A.- ECTS.  ",
                "B.- SETC . ",
                "C.- TCSE.  ",
                "D.- ESCT.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Para la calificaci\u00f3n en el doctorado, el tribunal emitir\u00e1 un informe y la calificaci\u00f3n global concedida a la tesis de acuerdo con la siguiente escala: ",
            "options": [
                "A.- Numerica del 1 al 10.  ",
                "B.- Apto o no apto. ",
                "C.- Insuficiente, aprobado, notable, sobresaliente y sobresaliente con menci\u00f3n \u201ccum laude”.",
                "D.- No apto, aprobado, notable y sobresaliente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- La finalizaci\u00f3n del procedimiento de matriculaci\u00f3n, en la Universidad de M\u00e1laga, se producirá por:",
            "options": [
                "A.- La resoluci\u00f3n expresa de aceptaci\u00f3n de la solicitud de matriculaci\u00f3n.  ",
                "B.- La resoluci\u00f3n expresa de archivo por desistimiento de la solicitud de matriculaci\u00f3n ",
                "C.- La resoluci\u00f3n expresa de denegaci\u00f3n de la solicitud de matriculaci\u00f3n.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Un alumno que participe en el procedimiento de preinscripci\u00f3n para el acceso a los estudios grado y quiera participar en la fase de extranjero no será necesario que presente o acredite adicionalmente: ",
            "options": [
                "A.-  Su nacionalidad extranjera.  ",
                "B.- Que un t\u00edt ulo, Diploma o estudios extranjeros que no sean: Bachillerato Europeo, Diploma de Bachillerato Internacional, Bachiller de sistemas educativos de Estados miembros de la Unión Europea o de otros Estados con los que se hayan suscrito acuerdos internacionales  aplicables a este respecto, en régimen de reciprocidad.",
                "C.-  Haber obtenido el t\u00edtulo, Diploma o estudios en un Centro ubicado en el extranjero. ",
                "D.-  Ser\u00e1 necesario que presente o acredite todo lo anteriormente citado. "
            ]
        }
    ]
}