{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con lo esta blecido en el art\u00edculo 27 del Real Decreto  203/2021, los sistemas",
            "options": []
        },
        {
            "question": "2.- De acuerdo con el art\u00edculo 19 de l Real Decreto  203/2021, l a relaci\u00f3n de sellos electr\u00f3nicos",
            "options": [
                "A.- Incluyendo las caracte r\u00edsticas de los certificados electr\u00f3nicos y los prestadores que los ",
                "B.- Excepto las caracter\u00edsticas de los certificados electr\u00f3nicos y los prestadores que los expiden, ser\u00e1 privada.  ",
                "C.- Incluyendo las caracter\u00edsticas de los ce rtificados electr\u00f3nicos y los prestadores que los ",
                "D.- Excepto las caracter\u00edsticas de los certificados electr\u00f3nicos y los prestadores que los expiden, deber\u00e1 ser p\u00fablica.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- De acuerdo con el sistema de fuentes del derecho, se aplicar\u00e1  en \u00faltimo lugar:",
            "options": [
                "A.- La doctrina.  ",
                "B.- La jurisprudencia.  ",
                "C.- Los princ ipios generales del derecho.  ",
                "D.- La costumbre.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Seg\u00fan el art\u00edculo 17 del Real Decreto 889/2021, en una solicitud, tanto de homologaci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- En cualquier momento del procedimiento . ",
                "B.- Antes de formular la propuesta de resoluci\u00f3n .   ",
                "C.- Despu\u00e9s de dictar el pliego de cargos.  ",
                "D.- Antes de dar pie de recurso . "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De acuerdo con la D.A. 7\u00aa del R.D. 822/2021, \u00bfcu\u00e1ntas universidades de un consorcio, al",
            "options": [
                "A.- 5. ",
                "B.- 4. ",
                "C.- 3.  ",
                "D.- Todas . "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- El plan de estudios elaborado por la Universidad de M\u00e1laga ser\u00e1 enviado para su verificaci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- Consejo de Universidades.  ",
                "B.- Consejo de Gobierno de la Comunidad Aut\u00f3noma.  ",
                "C.- ANECA.  ",
                "D.- Consejo Andaluz de Universidades.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Seg\u00fan lo dispuesto en el art\u00edculo 5.6 del Real Decreto  1125/2003, de 5 de septiembre, por el",
            "options": [
                "A.- No podr\u00e1 exceder del cinco por ciento de los alumnos matriculados en una materia en el ",
                "B.- No podr\u00e1 exceder del cinco por ciento de los alumnos matriculados en una materia en el ",
                "C.- No podr\u00e1 exceder del diez por ciento de los alumnos matriculados en una materia en el ",
                "D.- Seg\u00fan el Art\u00edculo 5 del Real Decreto 1125/2003, de 5 de septiembre, la menci\u00f3n de \u201cMatr\u00edcula de Honor\u201d podr\u00e1 ser otorgada a alumnos que hayan obtenido una calificaci\u00f3n igual o su perior a 9,50.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Seg\u00fan el art\u00edculo 37 de la LOU las ense\u00f1anzas se estructuran en:",
            "options": [
                "A.- Dos ciclos: Grado y Posgrado.  ",
                "B.- Tres ciclos: Grado, M\u00e1ster y Doctorado.  ",
                "C.- Tres ciclos y un nivel: Grado. M\u00e1ster, Doctorado y Ense\u00f1anza a lo largo de toda la vida.  ",
                "D.- No se establecen ciclos, si no niveles acad\u00e9micos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- En referencia al art\u00edculo 48.4 de la LOU , el personal docente e investigador contratado,",
            "options": [
                "A.- El 49% del total del total de la plantilla de la Universidad . ",
                "B.- El 49% del total de la plantilla org\u00e1nica de la Universidad.  ",
                "C.- El 49% del total de personal docente e investigador de la Universidad.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es corr ecta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Seg\u00fan el art\u00edculo 18 del RREF de la Universidad de M\u00e1laga, c uando esta  autorice a una",
            "options": [
                "A.- Elevarlo  a escritura p\u00fablica.  ",
                "B.- Exigir al peticionario la constituci\u00f3n de una fianza.  ",
                "C.- Consultar la conformidad de las personas respon sables de los Centros ",
                "D.- No justificar lo s importes liquidado s por estos conceptos. "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 128 del RREF, se r\u00e1 competente para la iniciaci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- La Gerencia.  ",
                "B.- El Gerente.  ",
                "C.- El respon sable de la Unidad de Gastos que dict\u00f3 el acto causante del pago indeb ido.  ",
                "D.- El Servicio de Intervenci\u00f3n . "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con el art\u00edculo 22 de la CE, las asociaciones que persigan fines o utilicen medios",
            "options": [
                "A.- Deber\u00e1n inscribirse en un registro a los solos efectos de publicidad.  ",
                "B.- S\u00f3lo podr\u00e1n ser disueltas o suspendidas en sus actividades e n virtud de resoluci\u00f3n ",
                "C.- Son ilegales.  ",
                "D.- Podr\u00e1n ser controlados por los cuerpos y fuerzas de seguridad del estado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Seg\u00fan el art\u00edculo 30 de  la CE, p odr\u00e1 establecerse un servicio civil:",
            "options": [
                "A.- Para el cumplimiento de fines de int er\u00e9s general.  ",
                "B.- Por causas de fuerza mayor.  ",
                "C.- Por razones de inter\u00e9s p\u00fablico.  ",
                "D.- En caso de grave riesgo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Las medidas provisionales deber\u00e1n ser confirmadas, modificadas o levantadas en el acuerdo",
            "options": [
                "A.- 10 d\u00edas siguientes a su adopci\u00f3n, el cual no podr\u00e1 ser objeto de recurso.  ",
                "B.- 15 d\u00edas sigu ientes a su adopci\u00f3n, el cual podr\u00e1 ser objeto del recurso que proceda.  ",
                "C.- 15 d\u00edas siguientes a su adopci\u00f3n, el cual no podr\u00e1 ser objeto de recurso.  ",
                "D.- 10 d\u00edas siguientes a su adopci\u00f3n, el cual podr\u00e1 ser objeto del recurso que proceda.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Los procedi mientos no se iniciar\u00e1n de oficio por acuerdo del \u00f3rgano competente:",
            "options": [
                "A.- Por propia iniciativa o como consecuencia de orden superior.  ",
                "B.- A petici\u00f3n razonada de otros \u00f3rganos.  ",
                "C.- Por requerimiento.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Quienes se encuentren en situaci\u00f3n de servicios especiales percibir\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- Las retribuciones que les correspondan como funcionarios de carrera y no las del puesto ",
                "B.- Las retribuciones del puesto o cargo que desempe\u00f1en y no las que les correspondan ",
                "C.- Las retribuciones que les correspondan como funcionarios de carrera y no las del puesto ",
                "D.- Las retribuciones del puesto o cargo que desempe\u00f1en y no las que les corresp ondan "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Es el \u00f3rgano de cooperaci\u00f3n en materia de administraci\u00f3n p\u00fablica de la Administraci\u00f3n General del Estado, de las Administraciones de las c omunidades aut\u00f3nomas, de las ciudades",
            "options": [
                "A.- El Consejo de Estado.  ",
                "B.- La Mesa Sectorial del Sector P\u00fablico.  ",
                "C.- La Conferencia Sectorial de Administraci\u00f3n P\u00fablica.  ",
                "D.- La Comisi\u00f3n de Coordinaci\u00f3n del Emple o P\u00fablico.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 3 de la Ley 53/1984, e n todo caso la autorizaci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- Inter\u00e9s del solicitante.  ",
                "B.- Inter\u00e9s de la Administraci\u00f3n.  ",
                "C.- Inter\u00e9s p\u00fablico.  ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Con el fin de coordinar los procedimientos de acceso a la Universidad la Consejer\u00eda",
            "options": [
                "A.- De las Universidades.  ",
                "B.- Del Consejo Andaluz de Universidades.  ",
                "C.- De la Comisi\u00f3n de Distrito \u00danico Andaluz.  ",
                "D.- De la Conferencia General de Pol\u00edtica Universitaria.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con lo establecido en la LAU \u00bfA qui\u00e9n compete impulsar las l\u00edneas de renovaci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- A la Consejer\u00eda competente en materia de Universidades.  ",
                "B.- A las Universidades . ",
                "C.- A la Comisi\u00f3n de Distrito \u00danico Andaluz.  ",
                "D.- A los Consejos Sociales.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con lo dispuesto en el Real Decreto 412/2014 \u00bfPara cu\u00e1l de los siguientes colectivos se podr\u00e1 fijar procedimientos de admisi\u00f3n a las ense\u00f1anzas universitarias oficiales de Grado?  Miscel\u00e1nea 54",
            "options": [
                "A.- Estudiantes en posesi\u00f3n de los t\u00edtulos oficiales de T\u00e9cnico Superior de Formaci\u00f3n ",
                "B.- Estudiantes en posesi\u00f3n d e t\u00edtulos, diplomas o estudios equivalentes al t\u00edtulo de Bachiller ",
                "C.- Estudiantes en posesi\u00f3n de un t\u00edtulo universitario oficial de Grado, M\u00e1ster o t\u00edtulo equivalente.  ",
                "D.- Estudiantes en posesi\u00f3n de t\u00edtulos, diplomas o estudios, obtenidos o realizados en "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con el art\u00edc ulo 5 de la Orden PCM/58/2022,  las matrices de especificaciones",
            "options": [
                "A.- La concreci\u00f3n de los est\u00e1ndares de aprendizaje evaluables asociados a cada uno de los ",
                "B.- El peso o porcenta je orientativo que corresponde a cada uno de los bloques de ",
                "C.- El marco te\u00f3rico y herramienta base  que facilite y gu\u00ede la construcci\u00f3n y la interpretaci\u00f3n ",
                "D.- La tabla curricular de referencia donde se definen los descriptores seg\u00fan el bloque de "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- \u00bfCon cu\u00e1l de los siguientes criterios de valoraci\u00f3n y ordenaci\u00f3n no ser\u00e1n atendidos, para el",
            "options": [
                "A.-  Ser\u00e1n atendidos en primer lugar, dentro del cupo de que se trate, quienes ha ya obtenido ",
                "B.- Ser\u00e1n atendidos, en \u00faltimo lugar, dentro del cupo de que se trate, quien es hayan ",
                "C.- Dentro de los dos apartados anteriores, estos titulados ser\u00e1n ordenados por su respectiva nota de admisi\u00f3n.  ",
                "D.- La calificaci\u00f3n del t\u00edtulo ser\u00e1 la que resulte de aplicar la traslaci\u00f3n de la calificaci\u00f3n del "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Seg\u00fan el art\u00edculo 76 del Reg lamento 4/2022 de la Universidad de M\u00e1laga, el acto de defensa",
            "options": [
                "A.- Tres meses.  ",
                "B.- Dos meses.  ",
                "C.- Un mes.  ",
                "D.- Quince d\u00edas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Seg\u00fan el art\u00edculo 76 del Reglamento 4/2022 de la Universidad de M\u00e1laga, a Comisi\u00f3n de",
            "options": [
                "A.- 1. ",
                "B.- 2.  ",
                "C.- 3. ",
                "D.- Ninguno, ya que la propuesta la hace la Escuela de Doctorado.  "
            ]
        }
    ]
}