{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 197 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financier o de la Universidad de M\u00e1laga \u00bfc u\u00e1l de los siguientes no se considerar\u00e1 una",
            "options": [
                "A.- Cambio de ubicaci\u00f3n por traspaso en bienes  muebles   ",
                "B.- Cambio de ubicaci\u00f3n por traslado en bienes  muebles.  ",
                "C.- Cambio de ubicaci\u00f3n de bienes  muebles  por distribuci\u00f3n geog r\u00e1fica de los Centros. ",
                "D.- Cambio de ubicaci\u00f3n por re formas en bienes  inmuebles.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Seg\u00fan  lo establecido  en el art\u00edculo 69 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financier o de la Universidad de M\u00e1laga  Los ingresos procedentes de subvenciones espec\u00edficas concedidas por organi smos e instituciones de car\u00e1cter suprauni versitario, se aplicar\u00e1n por parte de sus titulares a atender  los gastos que gene ren el proyecto o actividad para los que expl\u00edcitamente se hayan concedido, cuando figuren en los cap\u00edtulos presupuestarios:",
            "options": [
                "A.- II y IV.  ",
                "B.- III y VI. ",
                "C.- IV y VII.  ",
                "D.- IV y VI.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 46 de la Ley 40/2015, l os documentos electr\u00f3nicos que contengan actos administrativos que afecten a derechos o intereses de los particulares deber\u00e1n conservarse:",
            "options": [
                "A.- En el mismo formato a partir del que se origin\u00f3 el documento  ",
                "B.- En cualquier formato que asegure la identidad e integridad de la informaci\u00f3n necesaria para reproducirlo  ",
                "C.- En el formato que decidan los particulares  ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 25 del Real Decreto 203/2021, se\u00f1ale  la respuesta incorrecta:",
            "options": [
                "A.- En todo caso deber\u00e1 garantizarse la seguridad del entorno abierto de comunicaciones y la protecci\u00f3n de los datos que se transmitan.  ",
                "B.- Las Administraciones P\u00fablicas podr\u00e1n determinar los tr\u00e1mites e informes que incluyan firma electr\u00f3nica reconocida o cualificada y avanzada basada en certificados electr\u00f3nicos reconocidos o cualificados de firma electr\u00f3nica  ",
                "C.- Con el fin de favorecer la interoperabilidad y posibilitar la verifi caci\u00f3n autom\u00e1tica de la firma electr\u00f3nica de los documentos electr\u00f3nicos, cuando una Administraci\u00f3n utilice sistemas de firma electr\u00f3nica distintos de aquellos basados en certificado electr\u00f3nico reconocido o cualificado, para remitir o poner a disposici\u00f3n de otros \u00f3rganos, organismos p\u00fablicos, entidades de Derecho P\u00fablico o Administraciones la documentaci\u00f3n firmada electr\u00f3nicamente, podr\u00e1 superponer un sello electr\u00f3nico basado en un certificado ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes criterios de clasificaci\u00f3n presupuestaria no est\u00e1 establecido en la Ley General Presupuestaria?",
            "options": [
                "A.- Org\u00e1nica,  ",
                "B.- Econ\u00f3mica.  ",
                "C.- Funcional desagregada en programas.   ",
                "D.- Funciones.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Si la Administraci\u00f3n ejercita su facultad de autoorganizaci\u00f3n y dicta un reglamento para regular sus servicios, estamos ante un reglamento:",
            "options": [
                "A.- De necesidad.  ",
                "B.- Organizativo.  ",
                "C.- Independiente. ",
                "D.- Ejecutivo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Con car\u00e1cter general, el desempe\u00f1o de un puesto de trabajo en el sector p\u00fablico,  seg\u00fan indica la Ley de Incompatibilidades:",
            "options": [
                "A.- Es compatible con la percepci\u00f3n de pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n o retiro por Derechos Pasivos o  por cualquier r\u00e9gimen de Seguridad Social p\u00fablico y obligatorio.  ",
                "B.- Es compatible con la percepci\u00f3n de pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n o retiro por Derechos Pasivos o  por cualquier r\u00e9gimen de Seguridad Social p\u00fablico y obligatorio, siempre que la misma  no supere unos umbrales econ\u00f3micos que asimismo prev\u00e9 dicha ley.  ",
                "C.- Puede ser compatible con la percepci\u00f3n de pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n o retiro por Derechos Pasivos o por cualquier r\u00e9gimen de Seguridad Social p\u00fablico y obligatorio, siempre que  as\u00ed lo autorice el superior jer\u00e1rquico del empleado afectado, y dicha pensi\u00f3n no supere el salario m\u00ednimo interprofesional.  ",
                "D.- Es incompatible con la percepci\u00f3n de pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n o retiro por Derechos Pasivos o por cualquier r\u00e9gimen de Seguridad Social p\u00fablico y obligatorio.   "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Las retribuciones de los funcionarios en pr\u00e1 cticas ser\u00e1n como m\u00ednimo:",
            "options": [
                "A.- B\u00e1sicas m\u00e1s complementarias del subgrupo o grupo  en que aspiren a ingresar . ",
                "B.- B\u00e1sicas del subgrupo o grupo  en que aspiren a ingresar . ",
                "C.- Sueldo del subgrupo o grupo  en que aspiren a ingresar .  ",
                "D.- Sueldo y pagas extraordinarias  del subgrupo o grupo  en que aspiren a ingresar . "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- \u00bfQui\u00e9n determinar\u00e1 los \u00f3rganos de gobierno de las Administraciones P\u00fablicas que podr\u00e1n disponer  de personal eventual?",
            "options": [
                "A.- El Gobierno . ",
                "B.- Las leyes de funci\u00f3n p\u00fablica de desarrollo de l EBEP.  ",
                "C.- Los respectivos \u00f3rganos de gobierno . ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas . "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- En la Universidad de M\u00e1laga y de acuerdo con lo recogido en el apartado 11 de las Normas de aplicaci\u00f3n del PORHUMA, l os turnos alternativos de ma\u00f1ana y tarde , sin perjuicio de las situaciones especiales que puedan producirse,  ser\u00e1n de rotaci\u00f3n, :",
            "options": [
                "A.- En principio, semanal .   ",
                "B.- Siempre ser\u00e1 semanal.  ",
                "C.- Alternativamente semanal o mensual. ",
                "D.- Mensual.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 33 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, corresponde al Gerente  de la Universidad de M\u00e1laga :",
            "options": [
                "A.- Dirigir la gesti\u00f3n econ\u00f3mica de la Universidad.  ",
                "B.- Dirigir la gesti\u00f3n administrativa de la Universidad.  ",
                "C.- Dirigir la gesti\u00f3n econ\u00f3mica y administrativa de la Universidad.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.   "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- No es competencia del Rector  de la Unive rsidad de M\u00e1laga:",
            "options": [
                "A.- Convocar y presidir el Claustro, el  Consejo de Gobierno y el Consejo  Social. ",
                "B.- Expedir en nombre del Rey los  t\u00edtulos que el Gobierno haya establecido  con car\u00e1cter oficial y validez en  todo el territorio nacional.  ",
                "C.- Presidir los actos a  los que concurra . ",
                "D.- Ninguna de las anteriores es  competencia  del Rector.   "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Los \u00f3rganos de representaci\u00f3n unitaria del Personal Docente e Investigador de la UMA son:",
            "options": [
                "A.- La Junta de Personal Docente e Investigador, el Comit\u00e9 de Empresa  y los Delegados de Prevenci\u00f3n.  ",
                "B.- Los Delegados Sindicales y las Secciones sindicales.  ",
                "C.- Los Delegados Sindicales, los Delegados de Prevenci\u00f3n y los Delegados de Personal.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- En relaci\u00f3n a la informaci\u00f3n p\u00fablica, la Ley 39/2015 establece que el anuncio se\u00f1alar\u00e1 el lugar de exhibici\u00f3n, debiendo estar en todo caso a disposici \u00f3n de las personas que lo soliciten a trav\u00e9s de medios electr\u00f3nicos en la sede electr\u00f3nica correspondiente, y determinar\u00e1 el plazo para formular alegaciones, que en ning\u00fan caso podr\u00e1 ser inferior a:",
            "options": [
                "A.- Tres meses. ",
                "B.- Un mes.  ",
                "C.- Treinta d\u00edas.  ",
                "D.- Veinte d\u00edas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- En cuanto al tr\u00e1mite de audiencia \u00bfc u\u00e1ndo se pondr\u00e1n de manifiesto los procedimientos a los interesados o, en su caso, a sus representantes?",
            "options": [
                "A.- Instruidos los procedimientos e inmediatamente antes de redactar la propuesta de resoluci\u00f3n.  ",
                "B.- Instruidos los procedimientos e inmediatamente antes de redactar la resoluci\u00f3n. ",
                "C.- Una vez redactada la propuesta de resoluci\u00f3n. ",
                "D.- Una vez finalizado el procedimiento en cualquier momento. "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 3 de la Ley 3/2022, l as normas de c onvivencia de las universidades p\u00fablicas y privadas promover\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- La eliminaci\u00f3n de toda forma de violencia, discriminaci\u00f3n, o acoso  sexual, por raz\u00f3n de sexo, orientaci\u00f3n sexual, identidad o expresi\u00f3n de  g\u00e9nero, caracter\u00edsticas sexuales, origen nacional, pertenencia a grupo  \u00e9tnico, discapacidad, edad, estado de salud, clase social, religi\u00f3n o  convicciones, lengua, o cualquier otra condici\u00f3n o circunstancia personal  o social.  ",
                "B.- La transparencia en el desarrollo de la actividad acad\u00e9mica.  ",
                "C.- La utilizaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de los bienes y recursos de la  universidad de acuerdo con su funci\u00f3n de servicio p\u00fablico.  ",
                "D.- Promover\u00e1 todo lo anteriormente citado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.-  De acuerdo con lo recogido en la Disposici\u00f3n Adicional d\u00e9cimo segunda de la Ley Org\u00e1nica 2/2023, un funcionario de la Seguridad Social, sujeto al r\u00e9gimen de clases pasivas del Estado, es contratado como profesor asociado por la Universidad \u00bfqu\u00e9 r\u00e9gimen de la Seguridad Social le ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n?",
            "options": [
                "A.-  El R\u00e9gimen General de la Seguridad Social.  ",
                "B.-  El de Clases Pasivas y en el  R\u00e9gimen General de la Seguridad Social, distribuyendo el tope m\u00e1ximo -m\u00ednimo de cotizaci\u00f3n entre las Administraciones P\u00fablicas ",
                "C.-  No les ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n ning\u00fan R\u00e9gimen, sino un Sistema Especial.  ",
                "D.-  Ninguna de las respuestas anterio res es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Seg\u00fan el art\u00edculo 6 de la LOSU , las Universidades podr\u00e1n impartir docencia, preferentemente:",
            "options": [
                "A.- De manera presencial .  ",
                "B.- De manera virtual . ",
                "C.- de manera h\u00edbrida . ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- En el cr\u00e9dito europeo se integran las ense\u00f1anzas:",
            "options": [
                "A.- Presenciales y no presenciales.  ",
                "B.- Te\u00f3ricas y pr\u00e1cticas.  ",
                "C.- Doctrinales y emp\u00edricas.  ",
                "D.- Emp\u00edricas y especulativas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con lo establecido en la LAU, y en relaci\u00f3n con la expropiaci\u00f3n forzosa  se reconoce a las Universidades p\u00fablicas de Andaluc\u00eda la condici\u00f3n de:",
            "options": [
                "A.- Beneficiarias.  ",
                "B.- Usuarias.  ",
                "C.- Adjudicatarias.  ",
                "D.- Usufructuario.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 93 de la LAU, la dotaci\u00f3n fundacional o aportaci\u00f3n al capital social de entidades que las Universidades creen al amparo del art\u00edculo 84 de la Ley Org\u00e1nica de Universidades no estar\u00e1 sometida a los siguientes criterios:",
            "options": [
                "A.- Tendr\u00e1 asignada dotaci\u00f3n aparte  en los presupues tos de la Universidad.  ",
                "B.- Ser\u00e1 proporcionada a la viabilidad estimada de la con secuci\u00f3n de los objetivos acad\u00e9micos, sociales y econ\u00f3micos de la entidad.  ",
                "C.- No podr\u00e1n aportarse bienes de dominio p\u00fablico uni versitario m\u00e1s que en r\u00e9gimen de concesi\u00f3n o cesi\u00f3n de uso, estableci\u00e9ndose en el acuerdo fundacional su duraci\u00f3n y ",
                "D.- Se remitir\u00e1 al Consejo Social para su aprobaci\u00f3n el previo informe o memoria econ\u00f3mica que justifique la ido neidad de la medida.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con lo recogido e n el art\u00edculo 3 de la Resoluci\u00f3n de 24 de noviembre de 2022, de la Direcci\u00f3n General de Coordinaci\u00f3n Universitaria, por la que se hace p\u00fablico el Acuerdo de 9 de noviembre de 2022, de la Comisi\u00f3n Coordinadora Interuniversitaria de Andaluc\u00eda, por el que se establecen los plazos, el calendario y el c\u00e1lculo de notas de las pruebas de evaluaci\u00f3n de Bachillerato para el acceso a la universidad y de las pruebas de admisi\u00f3n que se celebrar\u00e1n en el curso 2022/2023, e n el caso de las pruebas de evaluaci\u00f3n de bachill erato para el acceso a la universidad  en Andaluc\u00eda en caso de que un estudiante se matricule de materias en las que haya incompatibilidad horaria se examinar\u00e1 en la hora que figura en el cuadro, de la materia que aparece en primer lugar (en el horario previsto), mientras que de la/s otra/s se examinar\u00e1 en el horario que la Comisi\u00f3n Coordinadora Interuniversitaria de Andaluc\u00eda determine en :",
            "options": [
                "A.- La ma\u00f1ana del \u00faltimo d\u00eda. ",
                "B.- El \u00faltimo d\u00eda. ",
                "C.- La tarde del tercer d\u00eda .  ",
                "D.- La tarde de cualquier d\u00eda en que se celebren las correspondientes pruebas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 9 del  Acuerdo de 16 de diciembre de 2022 de la Comisi\u00f3n del Distrito \u00danico Universitario de Andaluc\u00eda, por el que se establece el procedimiento de admisi\u00f3n en la fase de estudiantes extranjeros para el curso 2023 -2024, en los estudios universitarios de grado , si de la matr\u00edcula en la Universidad, se desprendiera que no se est\u00e1 en posesi\u00f3n de alguno de los requisitos o de los m\u00e9ritos alegados para el acceso a los estudios de grado, la persona solicitante:",
            "options": [
                "A.- Se entender\u00e1 que renuncia a dicho procedimiento sin perjuicio de las acciones legales que pueda adoptar la Comisi\u00f3n de Distrito \u00danico de Andaluc\u00eda.  ",
                "B.- Se entender\u00e1 que el procedimiento ha caducado, pudiendo el interesado iniciar un nuevo procedimiento cuando este posea los requisitos o m\u00e9ritos necesarios.  ",
                "C.- Decaer\u00e1 en todos los derechos que pudieran derivarse de la participaci\u00f3n en este procedimiento.   ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 3 de la Resoluci\u00f3n del Rectorado de la Universidad de M\u00e1laga, de fecha 30 enero de 2023, por la que se inicia el procedimiento para la admisi\u00f3n de estudiantes con estudios universitarios espa\u00f1o les oficiales parciales (traslado de expediente) o estudios universitarios extranjeros parciales o totales que no hayan obtenido la homologaci\u00f3n o equivalencia de sus t\u00edtulos, que desean cursar en centros de dicha Universidad, durante el curso acad\u00e9mico 20 23/2024, ense\u00f1anzas un iversitarias oficiales de Grado, p ara un traslado de expediente en la Universidad de M\u00e1laga, la Certificaci\u00f3n Acad\u00e9mica acreditativa de los estudios universitarios cursados, no deber\u00e1 incluir:",
            "options": [
                "A.- Denominaci\u00f3n de las asignaturas superadas, con indicaci\u00f3n de la calificaci\u00f3n obtenida  ",
                "B.- Fecha de publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado del correspondiente plan de estudios.  ",
                "C.- V\u00eda por la que el respectivo estudiante ha efectuado el acceso a los correspondientes estudios.  ",
                "D.- Nota media de la promoci\u00f3n en que han sido superados los estudios alegados.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.-  De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 6  del Reglamento 4/2022, de 24 de octubre, de la Universidad de M\u00e1laga, sobre los estudios de doctorado , el \u00f3rgano encargado de coordinar la garant\u00eda de la calidad de la Escuela de Doctorado con el fin de favorecer la mejora continua de sus programas de doc torado y supervisar  su verificaci\u00f3n y acreditaci\u00f3n es:",
            "options": [
                "A.- El Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n de la Escuela de Doctorado . ",
                "B.- El Comit\u00e9 Asesor Internacional de la Escuela de Doctorado.  ",
                "C.- La Comisi\u00f3n de la Garant\u00eda de la Calidad de la Escuela de Doctorado .  ",
                "D.- La Comisi\u00f3n Acad\u00e9mica de los Programas de Doctorado . "
            ]
        }
    ]
}