{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De conformidad con lo dispuesto en el art. 54 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, el Defensor del",
            "options": [
                "A.- La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola y el resto del ordenamiento jur\u00eddico.  ",
                "B.- Los derechos del T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola.  ",
                "C.- Los derechos y libertades de los espa\u00f1oles.  ",
                "D.- Las garant\u00edas de los derechos y libertades fundamentales.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De acuerdo con el art\u00edculo 41 de la LAU, el r\u00e9gimen de dedicaci\u00f3n del profesorado contratado",
            "options": [
                "A.- Por Decreto del Consejo de Gobierno de la Junta de Andaluc\u00eda, a propuesta del Consejo ",
                "B.- Por Decreto del Consejo de Gobierno de la Junta de Andaluc\u00eda, a propuesta de la ",
                "C.- Por Decreto de la Consejer\u00eda competente en materia de Universidades, o\u00eddo el Consejo de Gobierno de la Junta de Andaluc\u00eda, a propuesta del Consejo Andaluz de Universidades.  ",
                "D.- Por Decreto del Consejo de Gobierno de la Junta de Andaluc\u00eda, a propuesta de la "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con el art\u00edculo 93 de la LOU \u00bfCu\u00e1l de las siguientes ser\u00e1 una responsabilidad de",
            "options": [
                "A.- Desconectar al universitario con el sistema de ideas vivas de su tiempo.  ",
                "B.- Arbitrar los medios necesarios para potenciar el compromiso de los estudiantes con la reflexi\u00f3n intelectual, la creaci\u00f3n y la difusi\u00f3n de la cultura.  ",
                "C.- Promover el acercamient o de las culturas human\u00edstica y cient\u00edfica.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- \u00bfCu\u00e1l de las siguientes no es una situaci\u00f3n en la que se encuentre un funcionario p\u00fablico?",
            "options": [
                "A.- Suspensi\u00f3n de funciones.  ",
                "B.- Comisi\u00f3n de servicios.  ",
                "C.- Excedencia.  ",
                "D.- Servicios especiales.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con el art\u00edculo 56 del EBEP \u00bfCu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es falsa en",
            "options": [
                "A.- Ser\u00e1 necesario poseer la capacidad funcional para el desempe\u00f1o de las tareas.  ",
                "B.- Ser\u00e1 necesario tener cumplidos 18 a\u00f1os y no exceder, en su caso, de la edad m\u00e1xima de jubilaci\u00f3n forzosa.  ",
                "C.- No haber sido separado mediante expediente disciplinario del servici o de cualquiera de ",
                "D.- Poseer la titulaci\u00f3n exigida.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- \u00bfCu\u00e1ndo son nulos de pleno derecho los actos de las Administraciones P\u00fablicas?",
            "options": [
                "A.- Los que incurran en cualquier infracci\u00f3n del ordenamiento jur\u00eddico, incluso la desviaci\u00f3n ",
                "B.- Los que lesionen derechos y libertades susceptibles de recurso ante la jurisdicci\u00f3n ordinaria.  ",
                "C.- Los actos expresos o presuntos contrarios al ordenamiento jur\u00eddico por los que se ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Las Administraciones P\u00fablicas seg\u00fan redacci\u00f3n dada por la Ley 39/2015, solo requerir\u00e1n a los",
            "options": [
                "A.- Presentar toda clase de documentos.  ",
                "B.- Presentar alegaciones en el procedimiento.  ",
                "C.- Renunciar a derechos.  ",
                "D.- Todas las re spuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- Seg\u00fan la Ley 40/2015, la creaci\u00f3n de cualquier \u00f3rgano administrativo exigir\u00e1, al menos, el cumplimiento de alguno de los siguientes requisitos:",
            "options": [
                "A.- Deber\u00e1 tener un nombre concreto.  ",
                "B.- Deber\u00e1 nombrarse, antes del in icio de su actividad, un responsable.  ",
                "C.- Deber\u00e1 tener delimitadas sus funciones y competencias.  ",
                "D.- Deber\u00e1 estar integrado en la administraci\u00f3n del estado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- En el caso de querer compatibilizar dos puestos del \u00e1mbito p\u00fablico, adem\u00e1s de que la",
            "options": [
                "A.- 20%.  ",
                "B.- 25%.  ",
                "C.- 30%.  ",
                "D.- 35%.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- La jurisprudencia para el C\u00f3digo Civil es ante todo:",
            "options": [
                "A.- Una fuente de derecho  ",
                "B.- Un complemento del ordenamiento jur\u00eddico.  ",
                "C.- Un principio informador del ordenamiento jur\u00eddico  ",
                "D.- Un criterio interpretativo  preferente,  as\u00ed como un principio informador del "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- En relaci\u00f3n con los doctores honoris causa y de acuerdo con lo dispuesto en el art\u00edculo 19 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, el Consejo de Gobierno:",
            "options": [
                "A.- Informa.  ",
                "B.- Nombra.  ",
                "C.- Propone.  ",
                "D.- Conoce.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 91 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, contra",
            "options": [
                "A.- El Registro General.  ",
                "B.- El Rector.  ",
                "C.- El Claustro.  ",
                "D.- El Vicerrector competente en materia de profesorado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- De acuerdo con lo dispuesto en el art\u00edculo 10 del R.D. 822/2010, el volumen de cr\u00e9ditos",
            "options": [
                "A.- 5 por ciento del total de cr\u00e9ditos que constituyen el plan de estudios.  ",
                "B.- 10 por ciento del total de cr\u00e9ditos que constituyen el plan de estudios.  ",
                "C.- 15 por ciento del total de cr\u00e9ditos que constituyen el plan de estudios.   ",
                "D.- 20 por ciento del total de cr\u00e9ditos que constituyen el plan de estudios.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- De acuerdo con El Marco Espa\u00f1ol de Cualificaci\u00f3n para la Educaci\u00f3n Superior el t\u00edtulo de",
            "options": [
                "A.- Meces 1 .  ",
                "B.- Meces 2.  ",
                "C.- Meces 3 . ",
                "D.- Meces 4 . "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo tercero de la Resoluci\u00f3n de 7 de abril de 2021 ,",
            "options": [
                "A.- Lengua Castellana y Literatura y Franc\u00e9s.  ",
                "B.- Historia de Espa\u00f1a y Primera Lengua Extranjera.  ",
                "C.- Historia M oderna e Historia de la Filosof\u00eda.  ",
                "D.- Matem\u00e1ticas y F\u00edsica.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 3 de las Normas de admisi\u00f3n de estudiantes",
            "options": [
                "A.- Compulsado.  ",
                "B.- Autentificados.  ",
                "C.- Diligenciados.  ",
                "D.- Apostillados.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde dar las instrucciones de car\u00e1cter procedimental respecto al procedimiento de matriculaci\u00f3n de estudiantes en la Universidad de M\u00e1laga?",
            "options": [
                "A.- Al Secretario General.  ",
                "B.- A la Secretar\u00eda General.   ",
                "C.- A la Oficial\u00eda Mayor.  ",
                "D.- A los Decanos y Directores.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Cuando lo alegado en un reconocimiento, en la Universidad de M\u00e1laga, se acompa\u00f1e de",
            "options": [
                "A.- El Secretario General.  ",
                "B.- La Secretar\u00eda del Centro correspondiente.  ",
                "C.- La Oficial\u00eda Mayor.  ",
                "D.- El Vicerrectorado de Relaciones Internacionales.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- En el acto de presentaci\u00f3n de los aspirantes en los concursos de acceso a plazas del cuerpo de Catedr\u00e1ticos de Universidad, en la Universidad de M\u00e1laga, los candidatos deber\u00e1n presentar un ejemplar de las publicaciones y documentos acreditativos de los m\u00e9ritos",
            "options": [
                "A.- Una declaraci\u00f3n responsable.  ",
                "B.- Una declaraci\u00f3n jurada.  ",
                "C.- Una declaraci\u00f3n formal  ",
                "D.- Una declaraci\u00f3n testifical.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- En la Universidad de M\u00e1laga la posibilidad de asignar tareas docentes e investigadoras  a un",
            "options": [
                "A.- Al Consejo de Gobierno.  ",
                "B.- A la Junta de Centro correspondiente.  ",
                "C.- Al Director del Departamento correspondiente.  ",
                "D.- Al Consejo de Departamento correspondiente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- La responsabilidad disciplinaria no se extingue con el:",
            "options": [
                "A.- El cumplimiento de la sanci\u00f3n, muerte y prescripci\u00f3n de la falta o de la sanci\u00f3n . ",
                "B.- Indulto.  ",
                "C.- Amnist\u00eda.  ",
                "D.- Ejercicio de derecho de gracia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Los premios de jubilaci\u00f3n establecidos en el PORHUMA, ser\u00e1n imputados:",
            "options": [
                "A.- Al presupuesto de acci\u00f3n social.  ",
                "B.- Al Cap\u00edtulo I del estado de gastos del presupuesto de la UMA.  ",
                "C.- Al Cap\u00edtulo II del estado de gast os del presupuesto de la UMA.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Las ayudas y subvenciones concedidas por la Universidad de M\u00e1laga se recoger\u00e1n en",
            "options": [
                "A.- Cap\u00edtulo I del Presupue sto de Gastos. ",
                "B.- Cap\u00edtulo II del Presupue sto de Gastos. ",
                "C.- Cap\u00edtulo III del Presupue sto de Gastos. ",
                "D.- Cap\u00edtulo IV del Presupue sto de Gastos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Las ayudas, las becas y el resto de las subvenciones asignada s con cargo a los cr\u00e9ditos",
            "options": [
                "A.- Publicidad, con curren cia y objetividad.  ",
                "B.- Igualdad, m\u00e9rito y capacidad.  ",
                "C.- Igualdad, m\u00e9rito y publi cidad.  ",
                "D.- Publicidad, transparencia y capacidad presupuestaria.  "
            ]
        }
    ]
}