{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Respecto a los sistemas de identificaci\u00f3n de las Administraciones P\u00fablicas:",
            "options": [
                "A.- Cada Administraci\u00f3n P\u00fablica adoptar\u00e1 las medidas adecuadas para facilitar la verificaci\u00f3n de sus sellos electrónicos.",
                "B.- Se entender\u00e1 identificada la Administraci\u00f3n P\u00fablica respecto de la informaci\u00f3n que se publique como propia en su portal de internet.",
                "C.- La relaci\u00f3n de sellos electr\u00f3nicos ser\u00e1 accesible por medios electr\u00f3nicos.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- \u00bfQu\u00e9 caracteriza la terminaci\u00f3n del procedimiento por declaraci\u00f3n de caducidad?",
            "options": [
                "A.- En que es una excepci\u00f3n a la obligaci\u00f3n de resolver.  ",
                "B.- En que contra la resoluci\u00f3n que declare la caducidad no cabr\u00e1 recurso alguno.  ",
                "C.- En que la caducidad se produ ce por paralizaci\u00f3n del procedimiento por causa imputable a la Administración.",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Los procedimientos no se iniciar\u00e1n de oficio por acuerdo del \u00f3rgano competente:",
            "options": [
                "A.- Por propia iniciativa o como co nsecuencia de orden superior.  ",
                "B.- A petici\u00f3n razonada de otros \u00f3rganos.  ",
                "C.- Por acusaci\u00f3n.   ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con lo dispuesto en el Real Decreto 412/2014 en el caso de la UNED, \u00bfA qui\u00e9n corresponde el ejercicio de las competencias atribuidas a las Administraciones educativas en dicho Real Decreto?",
            "options": [
                "A.- Al Gobierno.  ",
                "B.- Al Consejo de Universidades.  ",
                "C.- A la Conferencia General de Pol\u00edtica Univ ersitaria.  ",
                "D.- Al Ministerio de Educaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- Tras la remisi\u00f3n de la tesis doctoral a los miembros del tribunal, el acto de defensa de la misma se celebrar\u00e1, convocado por:",
            "options": [
                "A.- La Escuela de Do ctorado.  ",
                "B.- La Comisi\u00f3n de Posgrado.  ",
                "C.- El Presidente del Tribunal de tesis.  ",
                "D.- El Secretario del Tribunal de tesis.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- La Comisi\u00f3n de Posgrado , tras acordar la autorizaci\u00f3n de la defensa y evaluaci\u00f3n de la tesis, designará a dos de los evaluadores propuestos para que realicen un informe pormenorizado de la tesis en el plazo de: ",
            "options": [
                "A.- Tres meses.  ",
                "B.- Dos meses.  ",
                "C.- Un mes.  ",
                "D.- Quince d\u00edas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- En caso de actuaci\u00f3n administrativa automatizada podr\u00e1:",
            "options": [
                "A.- Establecerse previamente el \u00f3rgano u \u00f3rganos competentes, seg\u00fan los casos, para la definición de las especificaciones, programación, mantenimiento, supervisión y control de calidad .",
                "B.- Establecerse previamente el \u00f3rgano u \u00f3rganos competentes, en su caso, para auditor\u00eda del sistema de información y de su código fuente .",
                "C.- Indicarse el \u00f3rgano que debe ser considerado responsable a efectos de impugnaci\u00f3n  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo c on el art\u00edculo 37 del Real Decreto 822/2021, \u00bf Sobre  qui\u00e9n recae  la responsabilidad de garantizar la calidad y el rigor académico y científico de los títulos de formación permanente?",
            "options": [
                "A.- Sobre las Agencias de calidad.",
                "B.- Sobre la ANECA.  ",
                "C.- Sobre los siste mas internos de garant\u00eda de la calidad de la correspondiente Universidad.  ",
                "D.- Sobre las Universidades.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 19 de la Ley 3/2022, en un expediente disciplinario alumno a un alumno ¿A quién corresponde la práctica de cuantas diligencias sean adecuadas para la determinación y comprobación de los hechos ?",
            "options": [
                "A.- Al Rector . ",
                "B.- A la Inspecci\u00f3n de Servicios . ",
                "C.- Al Instructor .  ",
                "D.- Al Secretario de la instrucci\u00f3n . "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- El R.D. 1125/2003, de 5 de septiembre, por el que se establece el sistema europeo de créditos y el sistema de calificaciones en las titulaciones universitarias de carácter oficial y validez en todo el territorio nacional, dispone en su artículo 4:",
            "options": [
                "A.- El Consejo de Coordinaci\u00f3n Universitaria fijar\u00e1 el n\u00famero m\u00ednimo de cr\u00e9ditos que deban ser asignados a una determinada materia en planes de estudio de enseñanzas conducentes a la obtención de títulos universitarios oficiales con validez en todo el territorio nacional.",
                "B.- El Gobierno, previo informe del Titular del Ministerio de Educaci\u00f3n, fijar\u00e1 el n\u00famero mínimo de créditos que deban ser asignados a una determinada materia en planes de estudio de enseñanzas conducentes a la obtención de títulos universitarios oficiales con validez en todo el territorio nacional.",
                "C.- El Gobierno, previo informe del Consejo de Coordinaci\u00f3n Universitaria, fijar\u00e1 el n\u00famero mínimo de créditos que deban ser asignados a una determinada materia en planes de estudio de enseñanzas conducentes a la  obtención de títulos universitarios oficiales con validez en todo el territorio nacional.",
                "D.- Las Universidades, previa verificaci\u00f3n  del Consejo de Coordinaci\u00f3n Universitaria fijar\u00e1 el número mínimo de créditos que deban ser asignados a una determinada m ateria en planes de estudio de enseñanzas conducentes a la obtención de títulos universitarios oficiales con validez en todo el territorio nacional."
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Seg\u00fan lo dispuesto en el Art\u00edculo 21 de la L.O. 6/2001, de 21 de diciembre, de Universidades, los Vicerrectores podrán ser nombrados por el Rector:",
            "options": [
                "A.- Entre los profesores doctores que presten servicios en la Universidad .  ",
                "B.- Entre los profesores de los Cuerpos Docentes Universitarios doctores que presten servicios en la Universidad.  ",
                "C.- Entre el profesorado y personal investigador que preste servicio en la Universidad.  ",
                "D.- Entre los profesores con vinculaci\u00f3n permanente que presten servicios en la Universidad . "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Seg\u00fan las normas contenidas en la L.O. 6/2001, de 21 de diciembre, de Universidades, es correcto afirmar que:",
            "options": [
                "A.- Las universidades podr\u00e1n contratar como profesores ayudantes doctores a quienes hayan sido admitidos o a quienes est\u00e9n en condiciones de ser admitidos en los estudios de doctorado.  ",
                "B.- La contrataci\u00f3n de Ayudant es requerir\u00e1 la evaluaci\u00f3n positiva por parte de la ANECA o del órgano de evaluación externo que la ley de la Comunidad Autónoma determine.",
                "C.- El contrato de profesores visitantes ser\u00e1 de car\u00e1cter temporal y con dedicaci\u00f3n exclusivamente a tiempo completo . ",
                "D.- Las universidades, de acuerdo con sus estatutos, podr\u00e1n nombrar a Profesores Em\u00e9ritos entre profesoras y profesores jubilados que hayan prestado servicios destacados a la Universidad."
            ]
        },
        {
            "question": "13.- El domicilio es inviolable:",
            "options": [
                "A.- Ninguna entrada o registro podr\u00e1 hacerse en \u00e9l salvo en caso de flagrante delito.  ",
                "B.- Ninguna entrada o registro podr\u00e1 hacerse en \u00e9l sin consentimiento del titular, salvo en caso de flagrante delito.",
                "C.- Ninguna entrada o registro podr\u00e1 hacerse en \u00e9l sin resoluci\u00f3n judicial, salvo en caso de flagrante delito.  ",
                "D.- Ninguna entrada o registro podr\u00e1 hacerse en \u00e9l sin consentimiento del titular o resolución judicial, salvo en caso de flagrante delito."
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Los espa\u00f1oles:",
            "options": [
                "A.- Tienen el derecho de defender a Espa\u00f1a.  ",
                "B.- Tienen el deber de defender a Espa\u00f1a.  ",
                "C.- Tienen el derecho y el deber de defender a Espa\u00f1a.   ",
                "D.- ninguna es correcta  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- En la Universidad de M\u00e1laga, el  pago  por la Tesorer\u00eda de las obligaciones derivadas de operaciones presupuestarias o extrapresupue starias de la Universidad de Málaga se efectuarán con carácter general:",
            "options": [
                "A.- Por m edio de transferencias bancarias.  ",
                "B.- Por medios electr\u00f3nicos.  ",
                "C.- En efectivo.  ",
                "D.- Pagos por m\u00f3viles.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Seg\u00fan el art\u00edculo 146 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero de la Universidad de Málaga, el control financiero podrá referirse a la total actuación de la misma  durante cada ejercicio económico, las actuaciones realizadas y las conclusiones a las que se lleguen , se plasmarán en:",
            "options": [
                "A.- La memoria anual.  ",
                "B.- Informes.  ",
                "C.- Comunicados.  ",
                "D.- Resoluciones.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Se considera falta grave el incumplimiento injustificado de la jornada de trabajo que acumulado suponga un mínimo de:",
            "options": [
                "A.- Veinte horas al mes.  ",
                "B.- Quince horas al mes.  ",
                "C.- Diez horas al mes.  ",
                "D.- Cinco horas al mes.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- La situaci\u00f3n administrativa de excedencia por cuidado de familiares de un funcionario p\u00fablico, conlleva:",
            "options": [
                "A.- Conlleva e l derecho a que el puesto de trabajo se reserve al menos durante dos a\u00f1os.  ",
                "B.- Conlleva el disfrute de las vacaciones anuales reglamentarias.  ",
                "C.- Conlleva la percepci\u00f3n de los trienios perfeccionados en el grupo de pertenencia.  ",
                "D.- Quedar\u00e1 subordinada a l as necesidades del servicio debidamente motivadas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- En un procedimiento disciplinario y de acuerdo con el Real Decreto 33/1986, el pliego de cargos deberá redactarse de modo claro y preciso en :",
            "options": [
                "A.- Par\u00e1grafos separados y numerados.   ",
                "B.- P\u00e1rrafos separados y numerados.  ",
                "C.- Incisos separados y numerados.  ",
                "D.- Acotaciones separadas y numeradas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con el R eglamento por el que se regula el procedimiento de los concursos de acceso a Cuerpos Docentes Universitarios de la Universidad de Málaga una vez concluido el procedimiento selectivo, el Secretario o Secretaria de la Comisión de Selección entregará en el Servicio de Personal Docente e Investigador la documentación relativa al concurso, en el plazo máximo de :",
            "options": [
                "A.- Quince  d\u00edas h\u00e1biles.  ",
                "B.- Diez d\u00edas h\u00e1biles.  ",
                "C.- Siete d\u00edas h\u00e1biles.  ",
                "D.- Cinco d\u00edas h\u00e1biles.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- En el supuesto de una persona que opte a la acreditaci\u00f3n para el Cuerpo de Profesores Titulares de Universidad ¿Podrá presentar para la misma un título extranje ro de doctor sin homologar?",
            "options": [
                "A.- No, debe estar homologado . ",
                "B.- Si, quedando la acreditaci\u00f3n condicionada a la homologaci\u00f3n del t\u00edtulo . ",
                "C.- Si, quedando el t\u00edtulo homologado autom\u00e1ticamente .  ",
                "D.- Si, de manera que la obtenci\u00f3n de la acreditaci\u00f3n surtir\u00e1 id \u00e9nticos efectos que la homologación de dicho título ."
            ]
        },
        {
            "question": "22.- En relaci\u00f3n al r\u00e9gimen presupuestario, la clasificaci\u00f3n funcional las grandes \u00e1reas de actuación del sector público para la consecución de sus metas institucionales  se denomina:",
            "options": [
                "A.- Grupos de funciones.   ",
                "B.- Programas.  ",
                "C.- Familia de Servicios . ",
                "D.- Conjunto de Competencias.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- \u00bfCu\u00e1ntas Comisiones de Reconocimientos de Estudios hay constituidas en la Universidad de Málaga?",
            "options": [
                "A.- Una.  ",
                "B.- Una por \u00e1rea de conocimiento.  ",
                "C.- Una por Facultad o Es cuela.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.   "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- La permanencia en los estudios universitarios oficiales correspondientes a una titulaci\u00f3n de Grado para los estudiantes en r\u00e9gimen de dedicaci\u00f3n al estudio a tiempo completo ser\u00e1 de un máximo de : ",
            "options": [
                "A.-  7 cursos acad\u00e9micos matriculados . ",
                "B.-  8 cursos acad\u00e9micos matriculados .  ",
                "C.-  9 cursos acad\u00e9micos matriculados . ",
                "D.-  10 cursos acad\u00e9micos matriculados . "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- El responsable de la adecuaci\u00f3n de la formaci\u00f3n del doctorando y de la actividad investigadora a los principios de los programas y, en su caso, de las Escuelas de Doctorado, es:",
            "options": [
                "A.- El Coordinador del programa de doctorado.  ",
                "B.- El Director de la tesis.  ",
                "C.- El Tutor.  ",
                "D.- La Comisi\u00f3n acad\u00e9mica de cada programa de doctorado.  "
            ]
        }
    ]
}