{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Los documentos electr\u00f3nicos que contengan actos administrativos que afecten a derechos o intereses de los particulares deber\u00e1n conservarse en soportes de esta naturaleza:",
            "options": [
                "A.- En el mismo formato a partir del que se origin\u00f3 el documento . ",
                "B.- En cualquier formato que asegure la identidad e integridad de la informaci\u00f3n necesaria para reproducirlo . ",
                "C.- En el formato que decidan los particulares . ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- En las elecciones al Senado, la circunscripci\u00f3n electoral es:",
            "options": [
                "A.- La provincia.  ",
                "B.- La provincia y las ciudades de Ceuta y Melilla.  ",
                "C.- La provincia, las islas con Cabildo o Consejo Insular y las Ciudades de Ceuta y Melilla.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Como consecuencia de la promulgaci\u00f3n de un texto refundido, las normas que en el mismo se refunden:",
            "options": [
                "A.- Se aplican supletoriamente.  ",
                "B.- Mantienen plena vigencia.  ",
                "C.- Adquieren rango reglamentario.  ",
                "D.- Quedan derogadas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 66 de la Ley 39/2015, las solic itudes de iniciaci\u00f3n que se formulen no ser\u00e1 obligatorio que contengan:",
            "options": [
                "A.- Lugar, fecha y hora.  ",
                "B.- Firma del solicitante.  ",
                "C.- Hechos, razones y petici\u00f3n en que se concrete, con toda claridad, la solicitud.  ",
                "D.- Nombre y apellidos del interesado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- Seg\u00fan el art\u00edculo 7 de la Ley 39/2015, c uando en una solicitud figuren varios int eresados , las actuaciones a que den lugar se realizar\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- Con todos ellos.  ",
                "B.- Con el que figure en primer lugar, y en su defecto, con el representante o el interesado que expresamente se haya se\u00f1alado.  ",
                "C.- Con el representante o el interesado que expresamente se h aya se\u00f1alado, y en su defecto, con el que figure en primer lugar.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Seg\u00fan la Ley 40/2015 \u00bfc \u00f3mo se crean las unidades que no tengan consideraci\u00f3n de \u00f3rganos administrativos1?",
            "options": [
                "A.- Por Resoluci\u00f3n.  ",
                "B.- A trav\u00e9s de las RPT.  ",
                "C.- Por Acuerdo.  ",
                "D.- Por Decreto.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Seg\u00fan el art\u00edculo 61 del EBEP, \u00bfpuede aplicarse el sistema de concurso en los procesos selectivos que den acceso a la condici\u00f3n de funcionario?",
            "options": [
                "A.- La Administraci\u00f3n convocante est\u00e1 facultada para elegir entre los sistemas de oposici\u00f3n o de concurso en cualquier proceso selectivo de funcionarios de carrera.  ",
                "B.- S\u00ed, pero s\u00f3lo en virtud de Ley y con car\u00e1cter excepcional.  ",
                "C.- Debe aplicarse siempre como fase preliminar para valorar la antig\u00fcedad en la Administraci\u00f3n de los funcionarios interin os.  ",
                "D.- No, en ning\u00fan caso.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo con lo establecido en  el art\u00edculo 75 del EBEP se\u00f1ale cu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es falsa:",
            "options": [
                "A.- Los funcionarios se agrupan en cuerpos, escalas, especialidades u otros sistemas que incorporen competencias, capacidades, y conocimientos comunes acreditados a trav\u00e9s de ",
                "B.- Los cuerpos y escalas de funcionarios se crean, modifican y suprimen por Ley de Cortes Generales.  ",
                "C.- Tambi\u00e9n, dichos cuerpos y escalas se podr\u00e1n crear, modificar o suprimir por ley de las Asambleas Legislativas de las CCAA.  ",
                "D.- Se podr\u00e1 autorizar en determinados casos, por Ley de Cortes, al Gobierno, para que cree, modifique o derogue dichos cuerpos y escalas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con el art\u00edculo 14 de la Ley 53/1984, e l ejercicio de actividades profesionales, laborales, mercantiles o industriales fuera de las Administraciones P\u00fablicas por el personal incluido en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de Ley 53/84, de Incompatibilidades:",
            "options": [
                "A.- No necesariamente requiere en todos los casos reconocimiento de compatibilidad.  ",
                "B.- Requerir\u00e1 el previo reconocimiento de compatibilidad.  ",
                "C.- Requerir\u00e1 el reconocimiento de comp atibilidad, previo o posterior.  ",
                "D.- S\u00f3lo requerir\u00e1 reconocimiento de compatibilidad cuando se trate de una actividad por cuenta ajena.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- La Universidad de M\u00e1laga fomentar\u00e1 la promoci\u00f3n profesional del personal de administraci\u00f3n y servicios, tanto vertical como horizontal, y facilitar\u00e1 la formaci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- Planes anuales de formaci\u00f3n.  ",
                "B.- Programas formativos.  ",
                "C.- Campa\u00f1as formativas.  ",
                "D.- Proyectos formativos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Seg\u00fan el art\u00edculo 166 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga \u00bfq ui\u00e9n de los siguientes no gozar\u00e1 de autonom\u00eda investigadora?",
            "options": [
                "A.- Un p rofesor contratado doctor.  ",
                "B.- Un profesor ayudante doctor.  ",
                "C.- Un profesor sustituto interino doctor.  ",
                "D.- Un profesor colaborador.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con lo establecido en la  Disposici\u00f3n Adicional Decimotercera de la LOU, Las autoridades universitarias rec ibir\u00e1n el tratamiento de se\u00f1or o se\u00f1ora, seguido de la denominaci\u00f3n del cargo. Los Rectores de las universidades recibir\u00e1n, adem\u00e1s, el tratamiento acad\u00e9mico de:",
            "options": [
                "A.- Excmo. Sr. Rector Magn\u00edfico.  ",
                "B.- Excmo. Sr. Rector.  ",
                "C.- Sr. Rector Magn\u00edfico.  ",
                "D.- Excmo. Y Magn\u00edfico Sr. Rector.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- De acuerdo c on lo recogido en el art\u00edculo 75  de la LO SU y con car\u00e1cter general, el profesorado funcionario en r\u00e9gimen de dedicaci\u00f3n a tiempo completo tendr\u00e1 asignada a la actividad docente un m\u00e1ximo , por curso acad\u00e9mico, de :",
            "options": [
                "A.- 240 cr\u00e9ditos.  ",
                "B.- 180 cr\u00e9ditos.  ",
                "C.- 120 cr\u00e9ditos.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- \u00bfD\u00f3nde se regular\u00e1, necesariamente, el n\u00famero y la periodicidad de las sesiones ordinarias del Consejo Social de una Universidad Andaluza?",
            "options": [
                "A.- En el Decreto Legislativo 1/2013, de 8 de enero, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley Andaluza de Universidades.  ",
                "B.- En el Estatuto de la correspondiente Universidad.  ",
                "C.- En el Reglamento del propio Consejo.  ",
                "D.- En las nor mas que aprueba el Consejo de Gobierno de la correspondiente Universidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 14 del Real Decreto 822/2021, si en un t\u00edtulo oficial de grado con validez en territorio nacional se han programado pr\u00e1cticas externas, estas debe n ofertarse:",
            "options": [
                "A.- Preferentemente en la segunda mitad del plan de estudios.  ",
                "B.- Preferentemente en el segundo ciclo.  ",
                "C.- Depender\u00e1 de la disponibilidad de empresas colaboradoras.  ",
                "D.- En cualquier momento a libre elecci\u00f3n del alumno.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- El Marco Espa\u00f1ol de Cualificaci\u00f3n para la Educaci\u00f3n Superior (MECES) no est\u00e1 equiparado al:",
            "options": [
                "A.- Qualifications Frameworks in the European Higher Education Area (QF-EHEA ) ",
                "B.- European Qualification Framework (EQF).  ",
                "C.- European F oundation Quality Management (EFQM).  ",
                "D.- Est\u00e1 equiparado a todo lo anteriormente citado.   "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 7 del Real Decreto 889/2022, ser\u00e1 obligatoria, para las personas solicitantes  de los procedimientos de homologaci\u00f3n o de declaraci\u00f3n de equivalencia regulados en dicho  real decreto, la realizaci\u00f3n de todos los tr\u00e1mites con las Administraciones P\u00fablicas, incluido el de interposici\u00f3n de recursos administrativos relacionados con estos  procedimientos:",
            "options": [
                "A.- Por medios electr\u00f3nicos.  ",
                "B.- De la forma prevista en el art\u00edculo 16.4 de la Ley 39/2015 . ",
                "C.- De forma presencial.  ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.-Según lo recogido en el artículo 7 del Real Decreto 412/2014, la Conferencia General de Política Universitaria velará por garantizar el derecho de los estudiantes a concurrir a distintas Universidades, se excluye de esta norma a:",
            "options": [
                "A.- Las Universidades Privadas.  ",
                "B.- Los centros universitarios de la defensa.  ",
                "C.- Los Cen tros Adscritos.  ",
                "D.- En esta norma no hay ninguna excepción."
            ]
        },
        {
            "question": "19.- La calificaci\u00f3n de la evaluaci\u00f3n de Bachillerato para el acceso a la Universidad ser\u00e1 la media aritm\u00e9tica de las calificaciones num\u00e9ricas obtenidas de cada una de las pruebas realizadas de las materias generales del bloque de asignaturas troncales, expresada en una escala de 0 a 10 con:",
            "options": [
                "A.- Tres cifras decimales y redondeada a la cent\u00e9sima.  ",
                "B.- Tres cifras decimales y redondeada a la mil\u00e9sima.  ",
                "D.- Dos cifras decimales y redondeada a la mil\u00e9 sima.  ",
                "D.- Dos cifras decimales y redondeada a la cent\u00e9sima.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- Seg\u00fan el art\u00edculo 15 del Reglamento 3/2022, se entiende por revocaci\u00f3n de matr\u00edcula la resoluci\u00f3n adoptada por la Universidad de M\u00e1laga de dejar sin efecto la correspondiente matr\u00edcula cuando concurra alguna de las siguientes circunstancias:",
            "options": [
                "A.- La impartici\u00f3n de la docencia por parte de la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "B.- La superaci\u00f3n de las asignaturas en evaluaci\u00f3n efectuada con posterioridad a su matriculaci\u00f3n.  ",
                "C.- La convalidaci\u00f3n de las asignaturas con anterioridad a su matriculaci\u00f3n, siempre que la solicitud de convalidaci\u00f3n se haya presentado durante el plazo de matriculaci\u00f3n.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Seg\u00fan el art\u00edculo 7 de  las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios o actividades, y de la experiencia laboral o profesional, a efectos de la obtenci\u00f3n de t\u00edtulos universitarios oficiales de graduado y m\u00e1ster universitario, as\u00ed como de la transferencia de cr\u00e9ditos , las solicitudes de reconocimiento en las que se aleguen  cr\u00e9ditos obtenidos en t\u00edtulos universitarios oficiales de Graduado, M\u00e1ster Universitario o Doctor (Per\u00edodos de Formaci\u00f3n espec\u00edficos, de Programas de Doctorado - Real Decreto 1393/2007) ser\u00e1n resueltos por:",
            "options": [
                "A.- Por el Rector de la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "B.- Por el Vicerrector que asuma las funciones correspondientes a los estudiantes.  ",
                "C.- Por el Vicerrector que asuma las funciones correspondientes a los estudios.  ",
                "D.- Por el Decano o Director del respectivo Centro. "
            ]
        },
        {
            "question": "22. Según el artículo 20 del Real Decreto 898/1985, ¿dónde se establecerán las renovaciones de las contrataciones de los profesores asociados y el número máximo de éstas?",
            "options": [
                "A.- En la LOU.  ",
                "B.- En los Estatutos de cada Universidad.   ",
                "C.- En las normas que puedan aprobar, en relaci\u00f3n a dicha materia, los Consejos de Gobierno de cada Universidad.  ",
                "D.- En la normativa que apruebe el Gobierno previo informe de la Conferencia General de Pol\u00edtica Universitaria.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- El valor razonable es :",
            "options": [
                "A.- El importe por el que puede ser adquirido un activo o liquidado un pasivo .  ",
                "B.- El valor de la contrapartida recibida a cambio de incurrir en la deuda.  ",
                "C.- El importe, en efectivo u otros activos, pagado o pen diente de pa go, que corresponda.  ",
                "D.- El valor monetario asignado a cada uno de los elementos integrantes de las cuentas anuales.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Seg\u00fan el art\u00edculo 110 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero de la Universidad de M\u00e1laga, la  Secci\u00f3n de Tesorer\u00eda de la Universidad de M\u00e1laga podr\u00e1 realizar procesos de ordenaci\u00f3n de propuestas de un ejercicio hasta el d\u00eda:",
            "options": [
                "A.- 31 de diciembre del mismo.  ",
                "B.- 30 de diciembre del mismo.  ",
                "C.- 15 de diciembre del mismo.  ",
                "D.- 1 de enero del ejercicio siguiente.  Miscel\u00e1nea 62  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Las cuentas anua les de la Universidad de M\u00e1laga:",
            "options": [
                "A.- Comprender\u00e1n t odas las operaciones presupuestarias, patrimoniales y de tesorer\u00eda llevadas a cabo durante el ejercicio por la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "B.- Ser\u00e1 relevante cuando sea de utilidad para la evaluaci\u00f3n de sucesos . ",
                "C.- Incluir\u00e1n informaci\u00f3n \u00fatil para la toma de decisiones econ\u00f3micas y constituir un medio para la rendici\u00f3n de cuentas de la misma.  ",
                "D.- Se motivar\u00e1 suficientemente y se explicar\u00e1 su influencia sobre el patrimonio, la situaci\u00f3n financiera y los resultados de la entidad.  "
            ]
        }
    ]
}