{
    "questions": [
        {
            "question": "1.-  La nacionalidad espa\u00f1ola se adquiere, se conserva y se pierde de acuerdo con lo",
            "options": [
                "A.- La Constituci\u00f3n.  ",
                "B.- La ley.   ",
                "C.- Los Tratados Internacionales.  ",
                "D.- Los C\u00f3digos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De acuerdo la Ley 39/2015, Las Universidades p\u00fablicas:",
            "options": [
                "A.- Se regir\u00e1n \u00fanicamente por su normativa espec\u00edfica. ",
                "B.- Se regir\u00e1n por su normativa espec\u00edfica y supletoriamente por las previsiones de esta Ley.  ",
                "C.- Se regir\u00e1n por las previsiones de esta Ley y supletoriamente por su normativa espec\u00edfica.  ",
                "D.- Se regir\u00e1n \u00fanicamente por las previsiones de esta Ley.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Son directamente responsables, en el \u00e1mbito de sus competencias del cumplimiento de la",
            "options": [
                "A.- Los titulares de los \u00f3rganos administrativos competentes para instruir.  ",
                "B.- Los titulares de los \u00f3rganos administrativos competentes para resolver.  ",
                "C.- El personal al servicio de las Administraciones P\u00fablicas que tenga a su cargo el despacho ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- No suponen alteraci\u00f3n de la titularidad de la competencia, aunque s\u00ed de los elementos",
            "options": [
                "A.- La delegaci\u00f3n de competencias, la avoca ci\u00f3n, la delegaci\u00f3n de firma y la suplencia.  ",
                "B.- La avocaci\u00f3n, las encomiendas de gesti\u00f3n, la delegaci\u00f3n de firma y la suplencia.  ",
                "C.- La delegaci\u00f3n de competencias, las encomiendas de gesti\u00f3n, la delegaci\u00f3n de firma y la ",
                "D.- La delegaci\u00f3n de competencias, la avocaci\u00f3n, las encomiendas de gesti\u00f3n, la delegaci\u00f3n "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- Es un derecho de car\u00e1cter individual de los empleados p\u00fablicos:",
            "options": [
                "A.- Es un derecho de car\u00e1cter individual de los empleados p\u00fablicos. ",
                "B.- El desempe\u00f1o efectivo de las funciones o tareas propias de su condici\u00f3n profesional.  ",
                "C.- El desempe\u00f1o efectivo de las funciones o tareas propias de su condici\u00f3n profesional y de acuerdo con la progresi\u00f3n.  ",
                "D.- El desempe\u00f1o efectivo de las funciones o tareas propias de su condici\u00f3n profesional y de "
            ]
        },
        {
            "question": "6.-  En materia de acceso al empleo p\u00fablico, \u00bfcu\u00e1l de los siguientes no se reconoce en el EBEP como un principio constitucional sino como un principio establecido por la propia Ley del",
            "options": [
                "A.- igualdad.  ",
                "B.- Publicidad.  ",
                "C.- Capacidad.  ",
                "D.- M\u00e9rito.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Seg\u00fan lo dispuesto en el EBEP la ejecuci\u00f3n de la oferta de empleo p\u00fablico o instrumento",
            "options": [
                "A.- Salvo alteraci\u00f3n sustancial de las circunstancias econ\u00f3micas.  ",
                "B.- Salvo excepciones.  ",
                "C.- En todo caso.  ",
                "D.- Improrrogable.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Las Universidades Privadas estar\u00e1n compuestas por:",
            "options": [
                "A.- Escuelas, Facultades, Departamentos Universitarios, Institutos de Investigaci\u00f3 n, Escuelas ",
                "B.- Escuelas, Facultades, Departamentos Universitarios y Escuelas de Doctorado.  ",
                "C.- Escuelas, Facultades y Departamentos Universitarios.  ",
                "D.- Ninguna de las  respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- \u00bfQui\u00e9n elige al Rector de una Universidad P\u00fablica?",
            "options": [
                "A.- El \u00f3rgano competente de la Comunidad Aut\u00f3noma. ",
                "B.- La comunidad universitaria . ",
                "C.- El Claustro . ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Los actos del Consejo Social:",
            "options": [
                "A.- No ponen fin a la v\u00eda administrativa y cabe ante ellos recurso de reposici\u00f3n y posterior ",
                "B.- Agotan la v\u00eda administrativa siendo directamente impugnables ante el contencioso ",
                "C.- Sus actos no agotan la v\u00eda administrativa y cabe recurso de alzada ante ellos.   ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- De acuerdo con el art\u00edculo 65 de la LAU \u00bfCada cu\u00e1nto tiempo la Agencia Andaluza de",
            "options": [
                "A.- 2 a\u00f1os.  ",
                "B.- 3 A\u00f1os.  ",
                "C.- 4 A\u00f1os.  ",
                "D.- 5 A\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Los \u00f3rganos unipersonales de  la Universidad de M\u00e1laga, de acuerdo con sus Estatutos son:",
            "options": [
                "A.- Rector, Secretario General, Gerente, Presidente, Decano, Director de Escuela, ",
                "B.- Consejo de Gobierno, Consejo Social, Claustro Universitario, Junt a de Facultad o ",
                "C.- Rector, Secretario General, Gerente, Vicerrector, Decano, Director de Escuela, ",
                "D.- Rector, Secretario General, Gerente, Vicerrector, Decano, Director de Escuela, "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- De acuerdo con el Estatuto de la UMA, la Universidad es:",
            "options": [
                "A.- Una entidad de derecho p\u00fablico.  ",
                "B.- Una Administraci\u00f3n P\u00fablica.  ",
                "C.- Una instituci\u00f3n de derecho p\u00fablico.  ",
                "D.- Un organismo p\u00fablico.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- En todo caso, el personal comprendido en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de la Ley 53/ 1984, no",
            "options": [
                "A.- El desempe\u00f1o de actividades privadas, incluidas las de car\u00e1cter profesional,  sea por ",
                "B.- El desempe\u00f1o de actividades privadas, incluidas las de car\u00e1cter profesional, sea por ",
                "C.- El desempe\u00f1o de actividades privadas, incluidas las de car\u00e1cter profesional, sea por ",
                "D.- El desempe\u00f1o de actividades privadas, incluidas las de car\u00e1cter profesional, sea por "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- El acto mediante el cual se acuerda, tras el cumplimiento de los tr\u00e1mites legalmente",
            "options": [
                "A.- Aprobaci\u00f3n del gasto. ",
                "B.- Compromiso o disposici\u00f3n del gasto.  ",
                "C.- Reconocimiento de la obligaci\u00f3n.  ",
                "D.- Pago de la obligaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- El r\u00e9gimen de jornada de trabajo, en la UMA, ser\u00e1 el establecido en el PORHUMA, que",
            "options": [
                "A.- El Rector, previa audiencia de los sindicatos m\u00e1s representativos.  ",
                "B.- El Gerente en uso de la potestad de auto organizaci\u00f3n de la Universidad. ",
                "C.- El Consejo de Gobierno.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- La sanci\u00f3n de suspensi\u00f3n de funciones por falta muy grave tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de:",
            "options": []
        },
        {
            "question": "18.- De acuerdo con lo establecido en la Disposici\u00f3n Adicional 10\u00aa del Real Decreto  822/2021",
            "options": [
                "A.- 120 cr \u00e9ditos de nivel de M\u00e1ster . ",
                "B.- 90 cr\u00e9ditos de nivel de M\u00e1ster . ",
                "C.- 60 cr \u00e9ditos de nivel de M\u00e1ster .  ",
                "D.- 40 cr\u00e9ditos de nivel de M\u00e1ster . "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes es un elemento  de las cuentas anuales relacionados con el",
            "options": []
        },
        {
            "question": "20.- En las Universidades \u00bfQui\u00e9n expide los t\u00edtulos oficiales con validez en territorio nacional?",
            "options": []
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con el Real Decreto  1125/2003 \u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero m\u00e1ximo de horas por",
            "options": [
                "A.- 20. ",
                "B.- 25.  ",
                "C.- 30.  ",
                "D.- 35. "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Seg\u00fan dispone el art. 4.3 del Real Decreto 1125/2003, en la asignaci\u00f3n de cr\u00e9ditos a cada",
            "options": [
                "A.- El n\u00famero de horas correspondientes a  las clases lectivas, te\u00f3ricas o practicas.  ",
                "B.-  El n\u00famero de horas correspondientes a las clases lectivas, te\u00f3ricas o pr\u00e1cticas, las ",
                "C.-  El n\u00famero de horas correspondientes a las clases lectivas, te\u00f3ricas o pr\u00e1cticas, las ",
                "D.- El n\u00famero de horas correspondientes a clases lectivas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- El Plan de Estudios en las ense\u00f1anzas de grado deber\u00e1 contener un n\u00famero de cr\u00e9ditos de",
            "options": [
                "A.- El 25% del total de cr\u00e9ditos del t\u00edtulo.  ",
                "B.- El 30% del total de cr\u00e9ditos del t\u00edtulo.  ",
                "C.- El 35% del tota l de cr\u00e9ditos del t\u00edtulo.  ",
                "D.- El 40% del total de cr\u00e9ditos del t\u00edtulo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- \u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n de Instituto de investigaci\u00f3n que se recoge en los Estatutos de la",
            "options": [
                "A.- Son centros dedicados a la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica o a la creaci\u00f3n art\u00edstica, pudiendo organizar y desarrollar programas y estudios de doctorado y de postgrado y ",
                "B.- Son centros  que la Universidad constituye conjuntamente con los organismos p\u00fablicos ",
                "C.- Son centros que la Universidad constituye conjuntamente con los organismos p\u00fablicos ",
                "D.- Son centros que la Universidad constituye como organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 28 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Administraciones P\u00fablicas, no ser\u00e1",
            "options": [
                "A.- En el momento de formalizaci\u00f3n de su matr\u00edcula.  ",
                "B.- En el momento de formalizaci\u00f3n de la solicitud de p reinscripci\u00f3n.  ",
                "C.- En el momento de adjudicaci\u00f3n de una plaza.  ",
                "D.- En ning\u00fan momento.  "
            ]
        }
    ]
}