{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- \u00bfDe cu\u00e1ntos ejercicios de las materias troncales generales cursadas en el Bachillerato consta",
            "options": [
                "A.- 5. ",
                "B.- 4.  ",
                "C.- 3. ",
                "D.- 2. "
            ]
        },
        {
            "question": "2.-  En el supuesto de que una persona presente su solicitud para la acreditaci\u00f3n para los cuerpos universitarios y dejase de aportar alg\u00fan documento esencial o los aportados no reunieran los requisitos necesarios, se comunicar\u00e1 al interesado esta circunstancia y se le conceder\u00e1 un plazo de:",
            "options": [
                "A.- 15 d\u00edas h\u00e1biles.  ",
                "B.- 10 d\u00eda s h\u00e1biles.  ",
                "C.- 15 d\u00edas naturales.  ",
                "D.- 10 d\u00edas naturales.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Respecto a la jerarqu\u00eda de las fuentes del derecho, se\u00f1ale la respuesta incorrecta:",
            "options": [
                "A.- Las leyes auton\u00f3micas poseen el mismo rango y fuerza que las leyes estatales.  ",
                "B.- Las leyes org\u00e1nicas tiene mayor fuerza que las ordinarias.  ",
                "C.- Entre las leyes ordinarias se encuentran, entre otras, las leyes marco y las leyes de bases.  ",
                "D.- Los decreto ley y los decretos legislativos son disposiciones con fuerza de ley.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes no es un principio contable?",
            "options": [
                "A.- Devengo.  ",
                "B.- Correlaci\u00f3n de ingresos y gastos.  ",
                "D.- No compensaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- \u00bfCu\u00e1les ser\u00e1n las obligaciones docentes m\u00e1ximas, en horas lectivas, del profesorado universitario con r\u00e9gimen de dedicaci\u00f3n a tiempo parcial semanalmente?",
            "options": [
                "A.- 10. ",
                "B.- 8.  ",
                "C.- 6.  ",
                "D.- 3. "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Para que el personal investigador perteneciente a los Organismos P\u00fablicos de Investigaci\u00f3n,",
            "options": [
                "A.- Ser admitido en la Universidad correspondiente.  ",
                "B.- Estar en posesi\u00f3n del T\u00edtulo de doctor.  ",
                "C.- Pertenecer a alguna de las \u00e1reas con las que est\u00e9 relacionado el correspondiente ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son co rrectas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Las notificaciones por medios electr\u00f3nicos se entender\u00e1n practicadas:",
            "options": [
                "A.- En el momento en que se produzca el acceso a su contenido.  ",
                "B.- Con la puesta a disposici\u00f3n de la notificaci\u00f3n en la sede electr\u00f3nica  ",
                "C.- Cuando se remita a la direcc i\u00f3n electr\u00f3nica habilitada \u00fanica.  ",
                "D.- B y C son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo con el art\u00edculo 8 del Real Decreto 1791/2010, de 30 de diciembre, por el que se",
            "options": [
                "A.- A recibir orientaci\u00f3n y tutor\u00eda personalizadas en el primer a\u00f1o y durante los estudios .  ",
                "B.- A recibir una formaci\u00f3n investigadora de calidad . ",
                "C.- A contar con el reconocimiento y protecci\u00f3n de la propiedad intelectual del trabajo fin de m\u00e1ster y de los trabajos previos de investigaci\u00f3n . ",
                "D.- Todos los anteriores son derecho espec\u00edfico de los estudiantes de grado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- \u00bfCu\u00e1ntos integrantes del Comit\u00e9 de Garant\u00edas del C\u00f3digo \u00c9tico de la Universidad pertenece al PAS de la Universidad?",
            "options": [
                "A.- 1.  ",
                "B.- 2. ",
                "C.- 3.  ",
                "D.- 4. "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Por ser preciso atender el cuidado de un familiar de segundo grado, el funcionario tendr\u00e1",
            "options": [
                "A.- El cincuenta por ciento de la jornada laboral, con car\u00e1cter retribuido.  ",
                "B.- El cuarenta por ciento de la jornada laboral, con car\u00e1cter retribuido.  ",
                "C.- El treinta y cinco por ciento de la jornada laboral, con car\u00e1cter retribuido.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- La convocatoria de concursos p\u00fablicos para la contrataci\u00f3n de personal docente y/o",
            "options": [
                "A.- De la Comisi\u00f3n Acad\u00e9mica del Departamento.  ",
                "B.- Del Director del Departamento.  ",
                "C.- Del Consejo de Departamento.  ",
                "D.- De la Junta de Centro.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- El domicilio es inviolable:",
            "options": [
                "A.- Ninguna entrada o registro podr\u00e1 hacerse en \u00e9l salvo en caso de flagrante delito . ",
                "B.- Ninguna entrada o registro podr\u00e1 hacerse en \u00e9l sin consentimiento del titular, salvo en ",
                "C.- Ninguna entrada o registro podr\u00e1 hacerse en \u00e9l sin resoluci\u00f3n judicial, salvo en caso de ",
                "D.- Ninguna entrada o registro podr\u00e1 hacerse en \u00e9 l sin consentimiento del titular o resoluci\u00f3n "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde informar en el establecimiento del l\u00edmite m\u00e1ximo de admisi\u00f3n de estudiantes en los estudios correspondientes, de acuerdo con lo estableci do en la LOU?",
            "options": [
                "A.- Al Gobierno.  ",
                "B.- A las Comunidades Aut\u00f3nomas.  ",
                "C.- A la Conferencia General de Pol\u00edtica Universitaria.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- El profesorado visitante extraordinario no ser\u00e1 contratado de entre perso nas vinculadas a",
            "options": [
                "A.- Acad\u00e9mico.  ",
                "B.- Cultural.  ",
                "C.- Empresarial.  ",
                "D.- Laboral.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- En el supuesto de que una funcionaria v\u00edctima de violencia de g\u00e9nero que se vea obligada a abandonar el puesto de trabajo en la localidad donde ven\u00edan prestando sus servicios, dicho",
            "options": [
                "A.- Forzoso.   ",
                "B.- Voluntario.  ",
                "C.- Obligatorio.  ",
                "D.- No se considerar\u00e1 traslado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Los funcionarios se clasifican en:",
            "options": [
                "A.- En cuerpos y escalas.  ",
                "B.- En grupos.  ",
                "C.- En relaciones de puestos de trabajo.  ",
                "D.- Los funcionarios no se clasifican, se ordenan.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- El procedimiento administrativo se impulsa de oficio:",
            "options": [
                "A.- O a instancia de parte.  ",
                "B.- En todos los tr\u00e1mites de instrucci\u00f3n.  ",
                "C.- En todos sus tr\u00e1mites.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- De acuerdo con lo dispuesto en el art\u00edculo 8 del Real Decreto 822/2022, en los supuestos",
            "options": [
                "A.-  La homolog aci\u00f3n a dicho M\u00e1ster requerir\u00e1, en el primer supuesto, la previa acreditaci\u00f3n ",
                "B.-  La homologaci\u00f3n a dicho Master en el segundo caso, requerir\u00e1 la declaraci\u00f3n de ",
                "C.-  No ser\u00e1 posible la homologaci\u00f3n en ning\u00fan caso.  ",
                "D.-  A y B son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- El haber acad\u00e9mico:",
            "options": [
                "A.- Representa el cumplimiento de los objetivos previstos en los planes de estudios ",
                "B.- Representa el cumplimiento de los objetivos previstos en los planes de estudios ",
                "C.- Representa el cumplimiento de los objetivos previstos en los planes de estudios ",
                "D.- Representa el cumplimiento de los objetivos previstos en los planes de estudios "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- Un t\u00edtulo de Master Un iversitario equivale en el EQF (European Qualification Framework) al",
            "options": [
                "A.-  5. ",
                "B.- 6.  ",
                "C.- 7.  ",
                "D.- 8. "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- MECES:",
            "options": [
                "A.- Significa Marco Espa\u00f1ol de Calificaciones para la Educaci\u00f3n Superior.  ",
                "B.- Permite la movilidad de la educaci\u00f3n superior en Europa.  ",
                "C.- Se establece en cinco niveles.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- En los procedimientos tramitados por las Administraciones de las Comunidades Aut\u00f3nomas",
            "options": [
                "A.- La Ley 39/2015.  ",
                "B.- En la legislaci\u00f3n auton\u00f3mica correspondiente.  ",
                "C.- En la ley 39/2015 o, en su defecto, en la legislaci\u00f3n auton\u00f3mica correspondiente.  ",
                "D.- Funci\u00f3n de la Comunidad Aut\u00f3noma.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- En el supuesto de parto \u00bfCu\u00e1ntas semanas no son de libre disposici\u00f3n de la funcionaria?",
            "options": [
                "A.- 16. ",
                "B.- 4. ",
                "C.- 18 ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Las cuestiones incidentales que se susciten en un procedimiento",
            "options": [
                "A.- En todo caso, suspender\u00e1n la tramitaci\u00f3n del mismo.  ",
                "B.- No suspender\u00e1n la tramitaci\u00f3n del mismo.   ",
                "C.- S\u00f3lo suspender\u00e1n la tramitaci\u00f3n del procedimiento las que se refieran a la nulidad de ",
                "D.- No suspender\u00e1n la tramitaci\u00f3n del mismo, salvo la recusaci\u00f3n.    "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Si el procedimiento administrativo se inicia de oficio:",
            "options": [
                "A.-  Puede serlo como consecuencia de una orden superior.   ",
                "B.-  S\u00f3lo puede darse este caso cuando la iniciativa parte del \u00f3rgano competente.  ",
                "C.-  Puede serlo como consecuencia de moci\u00f3n razonada de los superiores del \u00f3rgano ",
                "D.-  Puede serlo como consecuencia de una orden de los subordinados del \u00f3rgano "
            ]
        }
    ]
}