{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 38 del Estatuto del Estudiante Universitario, y en relaci\u00c3\u00b3n con el Registro de Asociaciones Estudiantiles  Propias, las Universidades:",
            "options": [
                "A.- Tendr\u00c3\u00a1n la obligaci\u00c3\u00b3n de disponer del mismo .  ",
                "B.- Podr\u00c3\u00a1n disponer del mismo .   ",
                "C.- No podr\u00c3\u00a1n disponer del mismo.  ",
                "D.- Tendr\u00c3\u00a1 que ser autorizado previamente por la Administraci\u00c3\u00b3n correspondiente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 148 del Estatuto de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, \u00c2\u00bfPara qui\u00c3\u00a9n de los siguientes no se podr\u00c3\u00a1 acordar la concesi\u00c3\u00b3n de un premio extraordinario?",
            "options": [
                "A.- Para un estudiante de un master propio de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga.  ",
                "B.- Para un estudiante de un grado de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga.  ",
                "C.- Para un estudiante de doctorado de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga.  ",
                "D.- A todos los anteriores  se les podr\u00c3\u00a1 conceder un premio extraordinario.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 190 de los Estatutos de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, los proyectos de reforma total o parcial de los Estatutos de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, podr\u00c3\u00a1n ser elaborados por:",
            "options": [
                "A.- El Rector.  ",
                "B.- La Comunidad Universitaria.  ",
                "C.- El Consejo de Gobierno.  ",
                "D.- Un quinto de los componentes del Claustro. "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Seg\u00c3\u00ban lo recogido en el art\u00c3\u00adculo 56 del Reglamento de R\u00c3\u00a9gimen Econ\u00c3\u00b3mico y Financiero de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga \u00c2\u00bfqu\u00c3\u00a9 procedimiento tie ne establecido, la misma, como un",
            "options": [
                "A.- Adelanto de cajero.  ",
                "B.- Anticipo de caja fija.  ",
                "C.- Operaciones anticipadas.  ",
                "D.- Operaciones para cubrir necesidades transitorias de tesorer\u00c3\u00ada. "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- \u00c2\u00bfCu\u00c3\u00a1l de los siguientes, seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 154 del Reglamento de R\u00c3\u00a9gimen Econ\u00c3\u00b3mico y Financiero de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, no es un principio al que atiende la Contabilidad p\u00c3\u00bablica?",
            "options": [
                "A.- Planificaci\u00c3\u00b3n Contable. ",
                "B.- Desconcentraci\u00c3\u00b3n del Sistema de informaci\u00c3\u00b3n contable en las Unidades de Gastos. ",
                "C.- Agilizaci\u00c3\u00b3n de los procedimientos administrativos. ",
                "D.- Regi stro de la ejecuci\u00c3\u00b3n del Presupue sto de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Seg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 10 del R eal Decreto  412/2014, la ponderaci\u00c3\u00b3n de la calificaci\u00c3\u00b3n final obtenida en el Bachillerato o estudios equivalentes deber\u00c3\u00a1 tener un valor en el resultado final del proceso de admisi\u00c3\u00b3n de:",
            "options": [
                "A.-  Como m\u00c3\u00a1ximo del 60%.  ",
                "B.-  Como m\u00c3\u00adnimo del 60%.   ",
                "C.-  Como m\u00c3\u00a1ximo del 40%.  ",
                "D.-  Como m\u00c3\u00adnimo del 40%.  Miscel\u00c3\u00a1nea 80 "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Seg\u00c3\u00ban recoge el art\u00c3\u00adculo 12 del Real Decreto 412/2014, \u00c2\u00bfq u\u00c3\u00a9 afirmaci\u00c3\u00b3n es falsa en relaci\u00c3\u00b3n a la calificaci\u00c3\u00b3n de las pruebas para mayores de 25 a\u00c3\u00b1os?",
            "options": [
                "A.- La calificaci\u00c3\u00b3n de la prueba de acceso, y de cada uno de sus ejercic ios, se realizar\u00c3\u00a1 por la Universidad.  ",
                "B.- La calificaci\u00c3\u00b3n final vendr\u00c3\u00a1 determinada por la media aritm\u00c3\u00a9tica de las calificaciones obtenidas en la fase general y la fase espec\u00c3\u00adfica.  ",
                "C.- Se calificar\u00c3\u00a1 de 0 a 10 y expresada con dos cifras decimales, redondea da a la cent\u00c3\u00a9sima m\u00c3\u00a1s pr\u00c3\u00b3xima.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son verdaderas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Seg\u00c3\u00ban establece el art\u00c3\u00adculo 6 de la Resoluci\u00c3\u00b3n de 15 de marzo de 2023, de la Direcci\u00c3\u00b3n General de Coordinaci\u00c3\u00b3n Universitaria, por la que se hace p\u00c3\u00bablico el Acuerdo de 1 de marzo de 2023, de la Comisi\u00c3\u00b3n del Distrito \u00c3\u0161nico Universitario de Andaluc\u00c3\u00ada, por el que se establece el procedimiento de admisi\u00c3\u00b3n para el curso 2023 -2024, en los estudios universitarios de Grado , indique cu\u00c3\u00a1l de las siguientes fases no exis te en dicho procedimiento:",
            "options": [
                "A.-  Fase Especial.   ",
                "B.-  Fase Extraordinaria.  ",
                "C.-  Fase Ordinaria.  ",
                "D.-  Fase Extranjeros.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con lo dispuesto en el Real decreto 99/2011 si un doctorando solicita una baja temporal en el programa de doctorado , \u00c2\u00bfcu\u00c3\u00a1l puede ser la duraci\u00c3\u00b3n de esta?",
            "options": [
                "A.-  Un m\u00c3\u00a1ximo de un a\u00c3\u00b1o, ampliable hasta un a\u00c3\u00b1o m\u00c3\u00a1s.   ",
                "B.-  Un m\u00c3\u00a1ximo de un a\u00c3\u00b1o.  ",
                "C.-  Un m\u00c3\u00a1ximo de un a\u00c3\u00b1o, ampliable hasta 2 a\u00c3\u00b1os m\u00c3\u00a1s.  ",
                "D.-  Igual que las bajas de enfermedad o embarazo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Seg\u00c3\u00ban lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 8 del Real Decreto 1312/2007 \u00c2\u00bfcu\u00c3\u00a1l de los siguientes compromisos de actuaci\u00c3\u00b3n no estar\u00c3\u00a1 contenido en el C\u00c3\u00b3digo \u00c3\u2030tico por el que se regir\u00c3\u00a1n las comisiones de acreditaci\u00c3\u00b3n?",
            "options": [
                "A.- El compromiso de actuar con objetividad, independencia y rigor profesional.  ",
                "B.- El compromiso de guardar secreto de las deliberaciones de la Comisi\u00c3\u00b3n.  ",
                "C.- El compromiso de garantizar la dedicaci\u00c3\u00b3n necesaria para el desempe\u00c3\u00b1o adecuado de las tareas que les son propias.  ",
                "D.- El compromiso de respetar la igualdad de oportunidades de los candidatos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- El derecho de fundaci\u00c3\u00b3n reconocido en el art\u00c3\u00adculo  34 de la CE, se refiere a su aplicaci\u00c3\u00b3n para :",
            "options": [
                "A.- Fines de inter\u00c3\u00a9s general.  ",
                "B.- Fines de inter\u00c3\u00a9s universal.  ",
                "C.- Fines de inter\u00c3\u00a9s particular.  ",
                "D.- Fines de inter\u00c3\u00a9s  com\u00c3\u00ban.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Seg\u00c3\u00ban lo dispuesto en el C\u00c3\u00b3digo Civil, las disposiciones que contradigan otra de rango superior:",
            "options": [
                "A.- No podr\u00c3\u00a1n ser sancionadas.  ",
                "B.- Carecer\u00c3\u00a1n de validez.   ",
                "C.- Solo se aplicar\u00c3\u00a1n en el caso de ser m\u00c3\u00a1s beneficiosas.  ",
                "D.- Podr\u00c3\u00a1n ser convalidadas de acuerdo con lo dispuesto en la Ley 39/2015. "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- De acuerdo con lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 112 de la Ley 39/2015, contra las disposiciones administrativas de car\u00c3\u00a1cter general:",
            "options": [
                "A.- No cabr\u00c3\u00a1 recurso en v\u00c3\u00ada alguna.  ",
                "B.- Cabr\u00c3\u00a1 recurso de alzada o de reposici\u00c3\u00b3n en funci\u00c3\u00b3n del \u00c3\u00b3rgano que la dict\u00c3\u00b3. ",
                "C.- No cabr\u00c3\u00a1 recurso en v\u00c3\u00ada administrativa.  ",
                "D.- Cabr\u00c3\u00a1 recurso extraordinario de revisi\u00c3\u00b3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 100 de la Ley 39/3015, la ejecuci\u00c3\u00b3n forzosa de las Administraciones P\u00c3\u00bablicas se efectuar\u00c3\u00a1 respetando siempre el principio de:",
            "options": [
                "A.- Subsidiariedad.  ",
                "B.- Tipicidad.  ",
                "C.- Legalidad.  ",
                "D.- Proporcionalidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Seg\u00c3\u00ban la Ley 7/2002, de 12 de abril, del Estatuto B\u00c3\u00a1sico del Empleado P\u00c3\u00bablico, el permiso por paternidad se podr\u00c3\u00a1 ejercer:",
            "options": [
                "A.- Solo por nacimiento de hijos.  ",
                "B.- Por nacimiento de hijos o preadopci\u00c3\u00b3n.  ",
                "C.- Por nacimiento de hijos, adopci\u00c3\u00b3n y acogida.  ",
                "D.- Por nacimiento de hijos, afiliaci\u00c3\u00b3n, apadrinamiento y adopci\u00c3\u00b3n, as\u00c3\u00ad como por acogida.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- C\u00c3\u00b3mo se podr \u00c3\u00a1n practicar las notificacione s por medios electr\u00c3\u00b3nicos, seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 42 del Real Decreto 203/2021?",
            "options": [
                "A.- Mediante la Direcci\u00c3\u00b3n Electr\u00c3\u00b3nica Habilitada \u00c3\u0161nica.  ",
                "B.- Mediante comparecencia en sede electr\u00c3\u00b3nica.  ",
                "C.- Mediante correo electr\u00c3\u00b3nico habilitado.  ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- El art\u00c3\u00adculo 10 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica 2/2023 encomienda al Gobierno la regulaci\u00c3\u00b3n de las condiciones a validar a efectos acad\u00c3\u00a9micos, la experiencia laboral o profesional, previo informe:",
            "options": [
                "A.- De la ANECA.  ",
                "B.- Del Cons ejo de Universidades.  ",
                "C.- De la Conferencia General de Pol\u00c3\u00adtica Universitaria.  ",
                "D.- De la CRUE.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 22  de la L ey Org\u00c3\u00a1nica 2/2023, las universidades , en todo su \u00c3\u00a1mbito de actuaci\u00c3\u00b3n , promover\u00c3\u00a1n la pr\u00c3\u00a1ctica del deporte y la actividad f\u00c3\u00adsica con car\u00c3\u00a1cter:",
            "options": [
                "A.- Obligatorio . ",
                "B.- Transversal .  ",
                "C.- Multidisciplinar  ",
                "D.- Sesgado . "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De acuerdo con lo recogido en el Real Decreto 822/2021, \u00c2\u00bfCu\u00c3\u00a1l de los siguientes no es un efecto de los t\u00c3\u00adtulos regulados en el dicho Real Decreto?",
            "options": [
                "A.- Tendr\u00c3\u00a1n car\u00c3\u00a1cter oficial y validez en todo el territorio nacional.  ",
                "B.- Surtir\u00c3\u00a1n efectos acad\u00c3\u00a9micos plenos.  ",
                "C.- Habilitar\u00c3\u00a1n para la realizaci\u00c3\u00b3n de actividades de car\u00c3\u00a1cter profesional.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 65 de la LAU, los informes de la Agencia Andaluza del Conocimiento y del Consejo Andaluz de Universidades, necesarios para la creaci\u00c3\u00b3n de los Institutos Universitarios ser\u00c3\u00a1n preceptivos:",
            "options": [
                "A.- Los informes favorables.  ",
                "B.- Los informes desfavorables.  ",
                "C.- Los informes negativos  ",
                "D.- Todos los informes. "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- El sistema de informaci\u00c3\u00b3n econ\u00c3\u00b3mico -financiera y presupuestaria que tiene por objeto mostrar la imagen fiel del patrimonio, de la situaci\u00c3\u00b3n financiera, de los resultados y de la ejecuci\u00c3\u00b3n de presupuesto de cada una de las entidades integrantes del mismo se denomina:",
            "options": [
                "A.- Contabilidad p\u00c3\u00bablica.   ",
                "B.- Resultado de patrimonio. ",
                "C.- An\u00c3\u00a1lisis presupuestario.  ",
                "D.- Contabilidad Anal\u00c3\u00adtica.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Seg\u00c3\u00ban el apartado 18 de las Normas de aplicaci\u00c3\u00b3n del PORHUMA, el r\u00c3\u00a9gimen horario del personal del Servicio de Atenci\u00c3\u00b3n Psicol\u00c3\u00b3gica de la Universidad de M\u00c3\u00a1laga, ser\u00c3\u00a1 en:",
            "options": [
                "A.- Turno de ma\u00c3\u00b1ana.  ",
                "B.- Turno de tarde.  ",
                "C.- Turno rotatorio de ma\u00c3\u00b1ana y tarde.  ",
                "D.- Preferentemente en turno de ma\u00c3\u00b1ana. "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con el art. 33 del R eal Decreto  822/2021, en el procedimiento para la modificaci\u00c3\u00b3n sustancial de planes de estudios impartidos en centros universitarios acreditados institucionalmente, el informe motivado sobre la adecuaci\u00c3\u00b3n acad\u00c3\u00a9mica y normativa de dicha modificaci\u00c3\u00b3n ser\u00c3\u00a1 realizado por :",
            "options": [
                "A.- La Agencia de Calidad competente.  ",
                "B.- El Consejo de Universidades.  ",
                "C.- La Comunidad aut\u00c3\u00b3noma correspondiente.  ",
                "D.- El Sistema interno de Garant\u00c3\u00ada de la Calidad del centro o de la universidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Seg\u00c3\u00ban el art\u00c3\u00adculo 30 del Real decreto 889/2022, el plazo m\u00c3\u00a1ximo para resolver y publicar la resoluci\u00c3\u00b3n del procedimiento de correspondencia de t\u00c3\u00adtulos universitarios oficiales espa\u00c3\u00b1oles a los niveles del Marco Espa\u00c3\u00b1ol de Cualificaciones para la Educaci\u00c3\u00b3n Superior ser\u00c3\u00a1 de: seis meses",
            "options": [
                "A.- Seis meses.  ",
                "B.- Tres meses .  ",
                "C.- Un mes.  ",
                "D.- Quince d\u00c3\u00adas  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- \u00c2\u00bfA qu\u00c3\u00a9 niveles educativos corresponde un t\u00c3\u00adtulo espa\u00c3\u00b1ol de grado  de 300 cr\u00c3\u00a9ditos en el Marco Espa\u00c3\u00b1ol de Cualificaciones para la Educaci\u00c3\u00b3n Superior (MECES) y en el Marco Europeo de Cualificacio nes (EQF -EHEA)?",
            "options": [
                "A.- Nivel 3 MECES \u00e2\u20ac\u201c Nivel 5 EQF.  ",
                "B.- Nivel 2 MECES \u00e2\u20ac\u201c Nivel  6 EQF.  ",
                "C.- Nivel 3 MECES \u00e2\u20ac\u201c Nivel 7  EQF.  ",
                "D.- Nivel 1 MECES \u00e2\u20ac\u201c Nivel 5 EQF.  "
            ]
        }
    ]
}