{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Una de las siguientes funciones no es propia del Gobierno, seg\u00fan el art. 97 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "options": [
                "A.- Dirigir la pol\u00edtica interior y exterior.  ",
                "B.- Ejercer la potestad reglamentaria.  ",
                "C.- Conferir los empleos civiles y militares.  ",
                "D.- Dirigir la Administraci\u00f3n Militar.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Seg\u00fan el art\u00edculo 6 de la LOU, \u00bflas  resoluciones de qu\u00e9 \u00f3rgano agotan la v\u00eda administrativa?",
            "options": [
                "A.- Del Rector.   ",
                "B.- Del Consejero Social  ",
                "C.- De la Junta de Gobierno.  ",
                "D.- Todos los anteriores agotan la v\u00eda administrativa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- De acuerdo con el art\u00edculo 39 del EBEP, en una unidad electoral de 460 funcionarios el n\u00famero de representantes de la Junta de Personal ser\u00e1:",
            "options": [
                "A.- 9. ",
                "B.- 13.  ",
                "C.- 17. ",
                "D.- 21. "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con el art\u00edculo 67 del EBEP, la jubilaci\u00f3n forzosa se declarar\u00e1 de oficio al cumplir el funcionario:",
            "options": [
                "A.- 60 a\u00f1os.  ",
                "B.- 65 a\u00f1os.  ",
                "C.- 67 a\u00f1os.  ",
                "D.- 70 a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes percibir\u00eda una remuneraci\u00f3n resultante de la aplicaci\u00f3n de un arancel?",
            "options": [
                "A.- Un procurador ante los Tribunales.  ",
                "B.- Un capell\u00e1n castrense.  ",
                "C.- Un profesor de universidad asociado.  ",
                "D.- Un m\u00e9dico de cupo o zona.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- \u00bfQui\u00e9n  establece la doctrina seg\u00fan  el art\u00edculo  1.6 del C\u00f3digo Civil?",
            "options": [
                "A.- El Tribunal Supremo.   ",
                "B.- Los Jueces y Tribunales.  ",
                "C.- El Poder Judicial.  ",
                "D.- El citado precepto no indica quien establece jurisprudencia. S\u00f3lo atribuye la titularidad de la jurisprudencia al Tribunal Supremo resolviendo recursos de casaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De acuerdo con el art\u00edculo 4.2 de  la LOU, ser\u00e1 preceptivo para la creaci\u00f3n de una Universidad",
            "options": [
                "A.- La propuesta del Consejo de Ministros.  ",
                "B.- El informe previo de la Conferencia General de Pol\u00edtica Universitaria.  ",
                "C.- La aprobaci\u00f3n del Consejo Social.  ",
                "D.- Una ley de la correspondiente Comunidad Aut\u00f3noma, ratificada por el Senado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- La LPA establece que determinados actos est\u00e9n motivados con sucinta referencia de hechos y fundamentos de derecho. No ser\u00eda el caso de:",
            "options": [
                "A.- Los actos que limiten derechos subjetivos o inte reses leg\u00edtimos.  ",
                "B.- Los actos que resuelvan procedimientos de revisi\u00f3n de oficio de disposiciones o actos administrativos, recursos administrativos y procedimientos de arbitraje y los que declaren su inadmisi\u00f3n.  ",
                "C.- Los actos que se ajusten al criterio se guido en actuaciones precedentes o al dictamen en \u00f3rganos consultivos.  ",
                "D.- Los acuerdos de aplicaci\u00f3n de la tramitaci\u00f3n de urgencia, de ampliaci\u00f3n de plazos y de realizaci\u00f3n de actuaciones complementarias.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- La Ley 40/2015 establece que el \u00f3rgano admin istrativo que se estime incompetente para la resoluci\u00f3n de un recurso deber\u00e1:",
            "options": [
                "A.- Remitir directamente las actuaciones al \u00f3rgano que considere competente \u00fanicamente.  ",
                "B.- Resolver el asunto.  ",
                "C.- Declararse incompetente y dejar el asunto sin resolver.  ",
                "D.- Remitir las actuaciones al \u00f3rgano que considere competente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Seg\u00fan el art\u00edculo 81 de la LPA, e l dictamen del Consejo de Estado o, en su caso, del \u00f3rgano consultivo de la Comunidad Aut\u00f3noma, cuando sea necesario, se emitir\u00e1 en el plazo de:",
            "options": [
                "A.- Quince d\u00edas.  ",
                "B.- Un mes.  ",
                "C.- Dos meses.  ",
                "D.- Tres meses.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- En la Universidad de M\u00e1laga, el Consejo de Gobierno acordar\u00e1, a propuesta de la Gerencia, planes de ordenaci\u00f3n de los recursos humanos y, en su caso, relaciones de puestos de trabajo y previa n egociaci\u00f3n con:",
            "options": [
                "A.- Los \u00f3rganos de representaci\u00f3n del personal que correspondan en el \u00e1mbito de la Universidad.   ",
                "B.- Los sindicatos m\u00e1s representativos en el \u00e1mbito de la Universidad.  ",
                "C.- Las secciones sindicales que correspondan en el \u00e1mbito de la Univer sidad.  ",
                "D.- La Junta del P.A.S.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- En la Universidad de M\u00e1laga, la estructura y el contenido de las ense\u00f1anzas de doctorado se determinar\u00e1n mediante los respectivos:  Miscel\u00e1nea 46",
            "options": [
                "A.- Planes de estudios.  ",
                "B.- Programas.  ",
                "C.- Proyectos.  ",
                "D.- Temas y tesis.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Establece la LAU que los planes de estudios universitarios deber\u00e1n contener las garant\u00edas suficientes de conocimiento de otros idiomas, con un nivel de interlocuci\u00f3n  suficiente, as\u00ed como la formaci\u00f3n requerida en la legislaci\u00f3n estatal y auton\u00f3mica vigente, por ello las Universidades intensificar\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- El desarrollo de estudios y conocimientos transversales, orientados al mejor conocimiento del entorno andaluz.  ",
                "B.- Los inter cambios de estudiantes y profesores a otros centros de estudio y las actividades interuniversitarias de todo tipo.  ",
                "C.- El fomento del plu riling\u00fcismo.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- De acuerdo con lo establecido en el Real Decreto 1125/2003 la asignaci\u00f3n de cr\u00e9ditos a cada una de las materias que config uren un plan de estudios se computar\u00e1 el n\u00famero de horas de trabajo requeridas para la adquisici\u00f3n por los, y la estimaci\u00f3n de su correspondiente n\u00famero de horas, se entender\u00e1 referida a un estudiante dedicado a cursar a tiempo completo estudios universita rios durante un m\u00ednimo:",
            "options": [
                "A.- 30 semanas.  ",
                "B.- 36 semanas.  ",
                "C.- 40 semanas.  ",
                "D.- 42 semanas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 37 del Real Decreto 822/2021, un master de formaci\u00f3n permanente podr\u00e1 tener una carga lectiva m\u00e1xima de:",
            "options": [
                "A.- 30 cr\u00e9ditos ECTS.  ",
                "B.- 60 cr\u00e9ditos ECTS.  ",
                "C.- 90 cr\u00e9ditos ECTS.  ",
                "D.- 120 cr\u00e9ditos ECTS.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 20 del Real Decreto 1002/2010 \u00bfen qu\u00e9 supuesto no se",
            "options": [
                "A.- Robo.  ",
                "B.- Copia del original.  ",
                "C.- Destrucci\u00f3n total o parcial.  ",
                "D.- Rectificaci\u00f3n del original.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con el Real Decreto 412/2014,  en el caso de estudiantes en posesi\u00f3n de un t\u00edtulo, diploma o estudio obtenido o realizado en sistemas educativos extranjeros, las Universidades podr\u00e1n realizar las evaluaciones que establezcan en los procedimientos  de admisi\u00f3n en:",
            "options": [
                "A.- Ingl\u00e9s.  ",
                "B.- Franc\u00e9s.  ",
                "C.- Alem\u00e1n.  ",
                "D.- Otras lenguas cooficiales del estado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 4 de la Orden PCM/58/2022  Conforme al art\u00edculo 8.2 del mencionado Real Decreto 310/2016, de 29 de julio, se velar\u00e1 por la adopci\u00f3n de las medidas necesarias para asegurar la igualdad de oportunidades, no discriminaci\u00f3n y accesibilidad universal del alumnado con necesidades espec\u00edficas de apoyo educativo. La evaluaci\u00f3n de este alumnado tomar\u00e1 como referencia las adaptaciones curriculares realizadas para el mismo a lo largo de la etapa. Particularmente, se contemplar\u00e1n medidas de flexibilizaci\u00f3n y metodol\u00f3gicas en la evaluaci\u00f3n de lengua extranjera para el alumnado con discapacidad, en especial:",
            "options": [
                "A.- Para los casos de alumnado con discapacidad auditiva.  ",
                "B.- Para los casos de alumnado con dificultades en su expresi\u00f3n oral.  ",
                "C.- Para los casos de alumnado con trastornos del habla.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Seg\u00fan el art\u00edculo 9 del Real Decreto 412/2014,  \u00bfD\u00f3nde se elabor\u00f3 el Estatuto de las Escuelas Europeas?",
            "options": [
                "A.- Francia.  ",
                "B.- Suiza.  ",
                "C.- B\u00e9lgica  ",
                "D.- Luxemburgo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- En el caso de estudiantes de la Universidad de M\u00e1laga que superen las pruebas conducentes a la obtenci\u00f3n de los cr\u00e9ditos matriculados, antes de la finalizaci\u00f3n del per\u00edodo de prestaci\u00f3n del correspondiente servicio docente presencial, proceder\u00e1 la reducci\u00f3n del respectivo precio p\u00fablico en la parte proporcional al servicio prestado, sin que en ning\u00fan caso dicha reducci\u00f3n pueda ser superior al:",
            "options": [
                "A.- 90% de dicho precio p\u00fablico.  ",
                "B.- 80% de dicho precio p\u00fablico.  ",
                "C.- 70% de dicho precio p\u00fablico.  ",
                "D.- 60% de dicho precio p\u00fablico.   "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde el an\u00e1lisis de las solicitudes de reconocimientos de estudios presentadas al objeto de emitir un informe sobre la adecuaci\u00f3n entre las competencias y conocimientos adquiridos de acuerdo con el plan de estudios, o equivalente, del t\u00edtulo de origen, o la experiencia laboral o profesional acr editada, y los previstos en el plan de estudios del t\u00edtulo de destino?",
            "options": [
                "A.- A los Departamentos a los que corresponda la impartici\u00f3n de la docencia de los m\u00f3dulos, materias, asignaturas o actividades formativas concretas del t\u00edtulo de destino que deben ser objeto de convalidaci\u00f3n . ",
                "B.- A la Secretar\u00eda del Centro correspondiente.  ",
                "C.- A la Comisi\u00f3n de Reconocimientos de Estudios de cada t\u00edtulo .  ",
                "D.- Al Decano o Director del centro donde se imparte el t\u00edtulo de destino.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con el Convenio Colectivo del Personal Docente e Investigador Laboral de las Universidades P\u00fablicas de Andaluc\u00eda \u00bfCu\u00e1l de los siguientes no podr\u00e1 percibir el",
            "options": [
                "A.- Ayudante.  ",
                "B.- Profesor colaborador.  ",
                "C.- Profesor asociado.  ",
                "D.- Profesor contratad o doctor.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- En los concursos de acceso a plazas del cuerpo de Catedr\u00e1ticos de Universidad , en la Universidad de M\u00e1laga, la sesi\u00f3n p\u00fablica de cada candidat o consistir\u00e1 en exponer su curr\u00edculum vitae y su proyecto investigador durante un tiempo m\u00e1ximo de:",
            "options": [
                "A.- 120 minutos.  ",
                "B.- 90 minutos.   ",
                "C.- 60 minutos.  ",
                "D.- 30 minutos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Por la comisi\u00f3n de una falta por un funcionario, adem\u00e1s de aplicarle el r\u00e9gimen disciplinario establecido tambi\u00e9n podr\u00e1 incurrir en:",
            "options": [
                "A.- Responsabilidad civil.",
                "B.- Resp onsabilidad  penal . ",
                "C.- Responsabilidad social.  ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- El Personal de Administraci\u00f3n y Servicios de la Universidad de M\u00e1laga tendr\u00e1 la obligaci\u00f3n de marcaje a la entrada o salida del puesto de trabajo, as\u00ed como del resto d e incidencias y deber\u00e1 hacerse en:",
            "options": [
                "A.- En cualquier centro de trabajo.  ",
                "B.- En el centro de trabajo.  ",
                "C.- En el Campus Universitario.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        }
    ]
}