{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Seg\u00fan el art\u00edculo 86 de la Constituci\u00f3n, con respecto de un Decreto Ley:",
            "options": [
                "A.- El Congreso debe convalidarlo obligatoriamente en el plazo de un mes.  ",
                "B.- El Congreso puede derogarlo en cualquier momento.  ",
                "C.- Las Cortes pueden tramitarlo como proyecto de Ley por el procedimiento de urgencia.  ",
                "D.- El Decreto Ley se convalidado autom\u00e1ticamente a los tres meses de su promulgaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Seg\u00fan del C\u00f3digo Civil, son fuentes del ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol:",
            "options": [
                "A.- La Ley, la costumbre y los principios generales del derecho.   ",
                "B.- La ley, el precedente, la costumbre y los principios generales del derecho.  ",
                "C.- La ley, la costumbre, los principios generales del derecho y la jurisprudencia.  ",
                "D.- La Constituci\u00f3n, la ley, la costumbre y los principios generales del derecho . "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Lo caracter\u00edstico de un profesor asociado es :",
            "options": [
                "A.- Estar jubilado.  ",
                "B.- Haber sido contratado con la finalidad principal de completar su formaci\u00f3n investigadora.  ",
                "C.- Que l a causa de su contrataci\u00f3n radica en el reconocido prestigio que ha adquirido por su ",
                "D.- Ser un  especialista de reconocida competencia que ejerce su actividad fuera del \u00e1mbito "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con lo previsto en la primera parte del Plan General de Contabilidad P\u00fablica, las",
            "options": [
                "A.- En el momento en que se produzca la corriente monetaria o financiera derivada de ellos.  ",
                "B.- Cuando se produzcan las variaciones de los activos y pasivos que les afecten.  ",
                "C.- En funci\u00f3n de la corriente real de bienes y servicios que los mismos representan.   ",
                "D.- En el momento del cobro de la totalidad o parte del precio correspondiente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- \u00bfQui\u00e9n fija los plazos de matr\u00edcula para los estudiantes de nuevo ingreso, que accedan por",
            "options": [
                "A.- A la Comisi\u00f3n para el Distrito \u00danico de Andaluc\u00eda.  ",
                "B.- A la Rectora.  ",
                "C.- Al Consejo de Gobierno.  ",
                "D.- A los Centros.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Seg\u00fan el art\u00edculo 83 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo",
            "options": [
                "A.- Diez d\u00edas, ampliables a quince d\u00edas, salvo que se trate de procedimientos de concurrencia competitiva.  ",
                "B.- Diez d\u00edas, ampliables a veinte d\u00edas, salvo que se trate de procedimientos de concurrencia competitiva.  ",
                "C.- Diez d\u00edas.  ",
                "D.- Veinte d\u00edas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De c onformidad con el art\u00edculo 116 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento",
            "options": [
                "A.- Ser incompetente el \u00f3rgano administrativo, cuando  el competente perteneciera a la ",
                "B.- Cuando los interesados carezcan de legitimaci\u00f3n.  ",
                "C.- Cuando se trate de un acto susceptible de revisi\u00f3n.  ",
                "D.- Haber transcurrido el plazo para la interposici\u00f3n del recurso.   "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Seg\u00fan el art\u00edculo 2 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo",
            "options": [
                "A.- Cualesquiera organismos p\u00fablicos y entidades de derecho privado vinculados o dependientes de las Administraciones P\u00fablicas.  ",
                "B.- Las entidades de derecho privado vinculadas o dependientes de las Administraciones P\u00fablicas, que quedar\u00e1n sujetas a lo dispuesto en las normas de esta Ley que ",
                "C.- Las Universidades p\u00fablicas, que se regir\u00e1n por su normativa espec\u00edfica y supletoriamente "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- Si una unidad electoral tiene de  751 a 1.000 funcionarios  \u00bfCu\u00e1ntos miembros tendr\u00e1 una",
            "options": [
                "A.- 21.  ",
                "B.- 19. ",
                "C.- 17. ",
                "D.- 15. "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- En caso de urgente inaplazable necesidad, los puestos de trabajo podr\u00e1n proveerse:",
            "options": [
                "A.- Con car\u00e1cter provisional.  ",
                "B.- Media nte comisi\u00f3n de servicios.  ",
                "C.- Mediante concurso.  ",
                "D.- Mediante adscripci\u00f3n provisional.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes principios contables establece la prohibici\u00f3n de compensar unas",
            "options": [
                "A.- Uniformidad.  ",
                "B.- Devengo.  ",
                "C.- No compensaci\u00f3n.  ",
                "D.- Asociaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con el art\u00edculo 4 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga \u00bfEn cu\u00e1l de los",
            "options": [
                "A.- Igualdad.  ",
                "B.- Justicia.  ",
                "C.- M\u00e9rito.  ",
                "D.- Pluralismo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 4 del Real Decreto 898/1985, de 30 de abril, sobre",
            "options": [
                "A.- El Registro Central de Personal.   ",
                "B.- El Consejo de Universidades.  ",
                "C.- Las Universidades.  ",
                "D.- La Conferencia General de Pol\u00edtica Universitaria.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- De acuerdo con el art\u00edculo 59 de los Estatutos de la Universidad de  M\u00e1laga \u00bfCu\u00e1ntos",
            "options": [
                "A.- 2. ",
                "B.- 3. ",
                "C.- 4. ",
                "D.- 5.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- \u00bfQu\u00e9 exenci\u00f3n de obligaciones docentes y administrativas tienes el Defensor Universitario",
            "options": [
                "A.- 2/3. ",
                "B.- 3/5. ",
                "C.- 4/6. ",
                "D.- Est\u00e1 dispensado de toda obligaci\u00f3n docente y administrativa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Son motivos de abstenci\u00f3n en un procedimiento administrativo:",
            "options": [
                "A.- Tener inter\u00e9s personal en el asunto de que se trate o en otro en cuya resoluci\u00f3n pudiera ",
                "B.- Ser administrador de sociedad o entidad interesada.  ",
                "C.- Tener cuesti\u00f3n litigiosa pendiente con alg\u00fan interesado.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son  correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Contra las resoluciones adoptadas en materia de recusaci\u00f3n:",
            "options": [
                "A.- Podr\u00e1 imponerse recurso de alzada.  ",
                "B.- Podr\u00e1 imponerse recurso extraordinario de revisi\u00f3n.  ",
                "C.- Podr\u00e1 imponerse el recurso pertinente.  ",
                "D.- No cabr\u00e1 recurso.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- La autorizaci\u00f3n para el inicio de las actividades de una nueva Universidad se efectuar\u00e1",
            "options": [
                "A.- Decreto.  ",
                "B.- Real Decreto.  ",
                "C.- Orden.  ",
                "D.- Resoluci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- La Gerencia, con car\u00e1cter previo, negociar\u00e1 con las seccione s sindicales representativas y",
            "options": [
                "A.- En el inicio de cada curso acad\u00e9mico.  ",
                "B.- En el inicio del a\u00f1o.  ",
                "C.- En el primer trimestre de cada a\u00f1o.  ",
                "D.- En el tercer trimestre de cada a\u00f1o.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios o actividades,",
            "options": [
                "A.- Los respectivos Consejos de Departamento.  ",
                "B.- Los respectivos Directores de Departamento.  ",
                "C.- Las respectivas Juntas de Centro.  ",
                "D.- El Rector.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Cuando se produzca la suspensi\u00f3n de un programa de doctorado, la Universidad de M\u00e1laga estar\u00e1 obligada a garantizar el adecuado desarrollo efectivo de las ense\u00f1anzas que hubieran iniciado sus estudiantes hasta su finalizaci\u00f3n. \u00bfA qui\u00e9n corresponde aprobar los criterios",
            "options": [
                "A.- Al Centro . ",
                "B.- A la Junta de Centro.  ",
                "C.- A la Escuela de Doctorado . ",
                "D.- Al Consejo de Gobierno.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Los estudiantes de la Universidad de M\u00e1laga tienen derecho a una revisi\u00f3n de las pruebas",
            "options": [
                "A.-  2 y 6 d\u00edas h\u00e1biles tras la publicaci\u00f3n de las calificaciones.   ",
                "B.-  5 y 10 d\u00edas h\u00e1biles tras la publicaci\u00f3n de las calificaciones.  ",
                "C.-  1 y 3 d\u00edas h\u00e1biles tras la publicaci\u00f3n de  las calificaciones.  ",
                "D.-  3 y 9  d\u00edas h\u00e1biles tras la publicaci\u00f3n de las calificaciones.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 23 del Real Decreto Real Decreto 967/2014, en",
            "options": [
                "A.- Diez d\u00edas.  ",
                "B.- Quince d\u00edas.  ",
                "C.- Veinte d\u00edas.  ",
                "D.- Un mes.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Cada Centro de la Universidad de M\u00e1laga dispondr\u00e1 de una base de datos con los datos",
            "options": [
                "A.- El Decano o Director del Centro.  ",
                "B.- El Secretario del Centro.  ",
                "C.- La Secretar\u00eda del Centro.  ",
                "D.- La Secretar\u00eda General.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- La permanencia en los estudios universitarios oficiales correspondientes a una titulaci\u00f3n de",
            "options": [
                "A.- 6 cursos acad\u00e9micos matriculados.  ",
                "B.- 7 cursos acad\u00e9micos matriculados.  ",
                "C.- 8 cursos acad\u00e9micos matriculados.  ",
                "D.- 9 cursos acad\u00e9micos matriculados.  "
            ]
        }
    ]
}