{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Se\u00f1ale la respuesta correcta en relaci\u00f3n con los Decretos Leyes:",
            "options": [
                "A.- Son aprobados por el Consejo de Ministros .  ",
                "B.- Son aprobados por el Congreso . ",
                "C.- Son aprobados por el Consejo de Ministros previa autorizaci\u00f3n  del Congreso.  ",
                "D.- Son aprobados por el Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 81 de l a Constituci\u00f3n :",
            "options": [
                "A.- Son leyes org\u00e1nicas las relativas al desarrollo de los derechos fundamentales y libertades ",
                "B.- La aprobaci\u00f3n, modificaci\u00f3n y derogaci\u00f3n de las Leyes Org\u00e1nicas exigir\u00e1 mayor\u00eda absoluta del Congreso y del Senado en una votaci\u00f3n f inal sobre el conjunto del proyecto . ",
                "C.- Son leyes org\u00e1nicas las relativas al desarrollo de los derechos, deberes y libertades  de los ",
                "D.- Son leyes org\u00e1nicas las que aprueben los Estatutos de Autonom\u00eda y el r\u00e9gimen elec toral "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- El n\u00famero m\u00e1ximo de tramos de actividad docente e investigadora que puede tener un",
            "options": [
                "A.- Cinco tramos de actividad docente y seis de actividad investigadora.  ",
                "B.- Seis tramos de activ idad docente y seis de actividad investigadora.  ",
                "C.- Cinco tramos de actividad docente y cinco de actividad investigadora.  ",
                "A.- Seis tramos de actividad docente y cinco de actividad investigadora.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Seg\u00fan lo dispuesto en la orden EHA/1037/2010, de 13 de abril, por la que se aprueba el Plan",
            "options": [
                "A.- Valor venial.  ",
                "B.- Valor residual ",
                "C.- Valor actual  ",
                "D.- Valor realizable neto  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- En la Universidad de M\u00e1laga, el impago de cualquiera de los precios p\u00fablicos por la prestaci\u00f3n de servicios universitarios supondr\u00e1:",
            "options": [
                "A.- La caducidad de la matr\u00edcula efectuada.  ",
                "B.- El desistimiento de la matr\u00edcula efectuada.  ",
                "C.- El archivo de la matr\u00edcula efectuada.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- En el supuesto de que una funcionaria v\u00edctima de violencia de g\u00e9nero que se vea obligada a",
            "options": [
                "A.-  Forzoso.   ",
                "B.-  Voluntario.  ",
                "C.-  Obligatorio.  ",
                "D.-  No se considerar\u00e1 traslado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Los acuerdos, pactos, convenios o contratos firmados por las Administraciones P\u00fablicas a",
            "options": [
                "A.- Identificaci\u00f3n de las partes intervinientes, el \u00e1mbito personal, funcional y territorial, y el ",
                "B.- Identificaci\u00f3n de las partes intervinientes, e l \u00e1mbito personal, funcional y territorial, el ",
                "C.- Identificaci\u00f3n de las partes intervinientes y el plazo de vigencia, as\u00ed como efectos de la publicaci\u00f3n del mismo.  ",
                "D.- Identificaci\u00f3n de las partes intervin ientes, el \u00e1mbito personal, funcional y territorial, el "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- \u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n de Instituto de investigaci\u00f3n que se recoge en los Estatutos de  la",
            "options": [
                "A.- Son centros dedicados a la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica o a la creaci\u00f3n art\u00edstica, ",
                "C.- Son centros que la Universidad constituye, conjuntamente con los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, con los centros del Sistema Nacional de Salud y con otros centros de investigaci\u00f3n p\u00fablicos o privados con o sin \u00e1nimo de lucro, promovidos y participado s por ",
                "C.- Son centros que la Universidad constituye conjuntamente con los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, con los centros del Sistema Nacional de Salud y con otros centros de investigaci\u00f3n p\u00fablicos o privados sin \u00e1nimo de  lucro, promovidos y participados por otra ",
                "D.- Son centros que la Universidad constituye como organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- Es un derecho de car\u00e1c ter individual de los empleados p\u00fablicos:",
            "options": [
                "A.- El desempe\u00f1o efectivo de las funciones propi as de su condici\u00f3n funcionarial.  ",
                "B.- El desempe\u00f1o efectivo de las funciones propi as de su condici\u00f3n profesional.  ",
                "C.- El desempe\u00f1o efectivo de las funciones propi as de su condici\u00f3n profesional y de acuerdo ",
                "D.- El desempe\u00f1o efectivo de las funciones propi as de su condici\u00f3n profesional y de acuerdo "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Es falta muy grave del personal:",
            "options": [
                "A.- Causar da\u00f1os graves en los locales, material o documentos de los servicios.  ",
                "B.- Las conductas constitutivas de delito doloso relacionadas con el servicio o que causen ",
                "C.- La publicaci\u00f3n o utilizaci\u00f3n indebida de la documentaci\u00f3n o informaci\u00f3n a que tengan o ",
                "D.- Todas las anteriores son faltas muy graves.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- En la Universidad de M\u00e1laga \u00bfQui\u00e9n acuerda los cr\u00e9ditos extraordinarios?",
            "options": [
                "A.- El Consejo Social.  ",
                "B.- El Consejo de Gobierno.  ",
                "C.- El Rector.  ",
                "D.- El Gerente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con el art\u00edculo 37 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero de la",
            "options": [
                "A.- Suplemento de cr\u00e9dito.  ",
                "B.- Transferencia de cr\u00e9dito.  ",
                "C.- Cr\u00e9dito extraordinario.  ",
                "D.- Ampliaci\u00f3n de cr\u00e9dito.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- La coordinaci\u00f3n, elaboraci\u00f3n y publicaci\u00f3n del \u00abBolet\u00edn Oficial de la Universidad de M\u00e1laga\u00bb",
            "options": [
                "A.- Al Rector.  ",
                "B.- Al Secretario General.   ",
                "C.- A la Secretar\u00eda General.  ",
                "D.- Al Vicesecretario General.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- De acuerdo con el art\u00edculo 14 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, aprobar las",
            "options": [
                "A.- Del Consejo de Gobierno .  ",
                "B.- De la Comisi\u00f3n de T\u00edtulos Propios . ",
                "C.- Del Consejo Social.  ",
                "D.- Del Rector . "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- \u00bfCu\u00e1ntas personas integrantes del personal docente y/o investigador doctor con",
            "options": [
                "A.- 2.  ",
                "B.- 3.  ",
                "C.- 4. ",
                "D.- 5. "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Los \u00f3rganos de representaci\u00f3n del Personal Docente e Investigador de la UMA para la",
            "options": [
                "A.- La Junta de Personal Docente  e Investigador y los De legados de Personal.  ",
                "B.- La Junta de Personal Docente e Investigador y el Comit\u00e9 de Empresa .  ",
                "C.- Los Delegados Sindicales y el Comit\u00e9 de Empresa  ",
                "D.- Los Delegados Sindicales y los Delegados de Personal.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- La recusaci\u00f3n se plantear\u00e1 por escrito en el que se expresar\u00e1 la c ausa o causas en que se",
            "options": [
                "A.- En el mismo momento.  ",
                "B.- En el d\u00eda siguiente.  ",
                "C.- En el plazo de 2 d\u00edas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- De acuerdo con lo estableci do en el art\u00edculo 6 de la Ley Andaluza de Universidades, estas no",
            "options": [
                "A.- Comedores.  ",
                "B.- Laboratorio . ",
                "C.- Seminarios . ",
                "D.- Sal\u00f3n de actos . "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 2 del PORHUMA, el procedimiento preferente",
            "options": [
                "A.- Concurso.  ",
                "B.- Libre designaci\u00f3n.  ",
                "C.- Adscripci\u00f3n provisional.  ",
                "D.- Concurso espec\u00edfico.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios o actividades,",
            "options": [
                "A.- 1 al 10. ",
                "B.- 3 al 10.  ",
                "C.- 5 al 9  ",
                "D.- 5 al 10 .  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- En caso de que una persona solicite la homologaci\u00f3n de un t\u00edtulo de doctorado extranjero",
            "options": [
                "A.- Solicitud de homologaci\u00f3n.  ",
                "B.- Certificaci\u00f3n acreditativa de la nacionalidad del solicitante mediante fotocopia compulsada del Documento de Identidad o Pasaporte.  ",
                "C.- Copia compulsada del t\u00edtulo de Doctor obtenido o certificaci\u00f3n  acreditativa de su ",
                "D.- Copia compulsada de la certificaci\u00f3n acad\u00e9mica de los estudios realizados por el solicitante para la obtenci\u00f3n del t\u00edtulo de postgrado, en la que consten, entre otros "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Para poder solicitar la evaluaci\u00f3n extraordinaria de una asignatura los estudiantes tendr\u00e1n",
            "options": [
                "A.- Le resten un m\u00e1ximo de 24  cr\u00e9ditos para finalizar los estudios correspondientes a la ",
                "B.- Hayan agotado 5  convocatorias de la asignatura cuya evaluaci\u00f3n extraordinaria se ",
                "C.- Tengan superados en la Universidad de M\u00e1laga al menos el 60% de  los cr\u00e9ditos de la ",
                "D.- Hayan solicitado previamente esta evaluaci\u00f3n extraordinaria, o procedimiento similar, "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Cuando se produzca la suspensi\u00f3n temporal o se inicie la extinci\u00f3n de un t\u00edtulo de M\u00e1ster",
            "options": [
                "A.- Admitir matr\u00edculas de nuevo ingreso en el t\u00edtulo.   ",
                "B.- Cronograma de extinci\u00f3n o suspensi\u00f3n temporal de los estudios.  ",
                "C.- La impartici\u00f3n de acciones tutoriales y de orientaci\u00f3n a los estudiantes.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son co rrectas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Cada Centro de la Universidad de M\u00e1laga dispondr\u00e1 de una base de datos con los datos",
            "options": [
                "A.- T\u00edtulo del TFG.  ",
                "B.- Resumen (tal y como aparece en la memoria).  ",
                "C.- Datos del estudiante y d el tutor y, en su caso, del cotutor o colaborador externo.  ",
                "D.- Informaci\u00f3n relativa a la propiedad industrial o intelectual del mismo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- A los efectos de la permanencia en los estudios universitarios oficiales correspondientes a",
            "options": [
                "A.- Un a\u00f1o de permanencia a tiempo completo .  ",
                "B.- Un curso acad\u00e9mico de permanencia a tiempo completo.  ",
                "C.- Dos cursos de permanencia a tiempo completo.  ",
                "D.- Dos a\u00f1os de permanencia a tiempo completo.  "
            ]
        }
    ]
}