{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- En relaci\u00f3n con el art\u00edculo 1 del C\u00f3digo Civil, relativo a las fuentes  del derecho , indique la",
            "options": [
                "A.- La costumbre s\u00f3lo regir\u00e1 en defecto de ley aplicable, siempre que no sean contra\u00eda a la ",
                "B.- La jurisprudencia complementar\u00e1 el ordenamiento jur\u00eddico con la doctrina que, de modo ",
                "C.- Los principios generales del derecho se ap lican en defecto de ley sin perjuicio de su ",
                "D.- La jurisprudencia complementar\u00e1 el ordenamiento jur\u00eddico con la doctrina que, de modo reiterado, establezca el Tribunal Supremo al interpretar y aplicar la ley, la costumbre y los "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De acuerdo con el art\u00edculo 75 de la Constituci\u00f3n, las C\u00e1maras pueden delegar  en las",
            "options": [
                "A.- Las cuestiones internacionales . ",
                "B.- Las Leyes de Bases . ",
                "C.- Los Presupuestos Generales del Estado . ",
                "D.- No se podr\u00e1n delegar ninguna de las anteriores .  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 9 del Real Decreto 898/1985, de 30 de abril, sobre r\u00e9gimen del profesorado universitario y en atenci\u00f3n a las necesidades de investigaci\u00f3n,",
            "options": [
                "A.- Un mes.  ",
                "B.- Tres meses.  ",
                "C.- Seis meses.  ",
                "D.- Un a\u00f1o.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con lo establecido en el Plan General de Contabilidad P\u00fablica, las cuentas anuales",
            "options": [
                "A.- De la situaci\u00f3n financiera.  ",
                "B.- Del resultado econ\u00f3mico patrimonial.  ",
                "C.- De la ejecuci\u00f3n del presupuesto de la entidad contable.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De acuerdo con lo recogido en el punto 8 del extracto de la Gu\u00eda de Matriculaci\u00f3n para el",
            "options": [
                "A.- La evaluaci\u00f3n global del segundo de Bachillerato .  ",
                "B.- En el  Bachillerato LOGSE.  ",
                "C.- En la prueba de acceso a la Universidad.  ",
                "D.- No es una menci\u00f3n, es una calificaci\u00f3n . "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Seg\u00fan el art\u00edculo 48 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo",
            "options": [
                "A.- El defecto de forma s\u00f3lo determinar\u00e1 la anulabilidad cuando el acto disponga de los ",
                "B.- El defecto de forma s\u00f3lo determinar\u00e1 la anulabilidad cuando el acto disponga de los requisitos indispensables para alcanzar su fin y d\u00e9 lugar a la indefensi\u00f3n de los ",
                "C.- El defecto de forma determinar\u00e1 la anulabilidad cuando el acto disponga de los requisitos ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.   "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De conformidad con el art\u00edculo 94 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Proce dimiento",
            "options": [
                "A.- La Administraci\u00f3n aceptar\u00e1 de plano el desistimiento o la renuncia, y declarar\u00e1 concluso ",
                "B.- La Administraci\u00f3n aceptar\u00e1 de plano el desistimiento o la renuncia, y declarar\u00e1 concluso ",
                "C.- La Administraci\u00f3n aceptar\u00e1 de plano el desistimiento o la r enuncia, y declarar\u00e1 concluso ",
                "D.- Todas las respues tas anteriores son incorrectas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Los interesados podr\u00e1n identificarse electr\u00f3nicamente ante las  Administraciones  P\u00fablicas a",
            "options": [
                "A.- Sistemas basados en certificados electr\u00f3nicos reconocidos o cualificados de sello electr\u00f3nico expedidos por prestado res incluidos en la lista de confianza de prestadore s ",
                "A.- Sistemas cifrados de   sello electr\u00f3nico expedidos por proveedores de servicio ",
                "C.- Sistemas basados en certificados digitales de sello electr\u00f3nico expedidos por prestadores  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con lo establecido en el EBEP, por traslado de domicilio sin cambio de residencia, \u00bfQu\u00e9 permiso tendr\u00e1n los funcionarios p\u00fablicos?",
            "options": [
                "A.- 1 d\u00eda.  ",
                "B.- 2 d\u00edas.  ",
                "C.- 3 d\u00edas.  ",
                "D.- 5 d\u00edas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Las medidas  de movilidad  interadministrativa se realizar\u00e1n  preferentemente:",
            "options": [
                "A.- Mediante ley.  ",
                "B.- Mediante un reglamento espec\u00edfico.  ",
                "C.- Mediante un Convenio de Conferencia Sectorial.  ",
                "D.- Mediante una disposici\u00f3n de car\u00e1cter general.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- El Cap\u00edtulo III del estado de ingresos del presupuesto de la Universidad de M\u00e1laga, se",
            "options": [
                "A.- Transferencias corrientes.  ",
                "B.- Tasas, Precios P\u00fablicos y Otros.  ",
                "C.- Ingresos Patrimoniales.  ",
                "D.- Ingresos Diferidos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con el art\u00edculo 6 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, el r\u00e9gimen",
            "options": [
                "A.- El Consejo de Gobierno .  ",
                "B.- El Rector.  ",
                "C.- El Secretario General.  ",
                "D.- El Claustro . "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- \u00bfQui\u00e9n determina los t\u00e9rminos y condiciones para el nombramiento de subdirectores de",
            "options": [
                "A.- El Consejo de Gobierno .  ",
                "B.- El Rector.  ",
                "C.- El Consejo de Departamento correspondiente.  ",
                "D.- El Director del Departamento co rrespondiente . "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- \u00bfQui\u00e9n concede la \u201cvenia docendi\u201d al profesorado de los Centros Adscritos de la",
            "options": [
                "A.- El Consejo de Gobierno .  ",
                "B.- El Rector.  ",
                "C.- El propio Centro Adscrito . ",
                "D.- Nadie, ya que va impl\u00edcita en el nombramiento como profesor . "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- \u00bfQu\u00e9 \u00f3rgano ser\u00e1 un \u00f3rgano de deliberaci\u00f3n, consulta y participaci\u00f3n del estudiantado ante",
            "options": [
                "A.- La Junta de Centro .  ",
                "B.- La Comisi\u00f3n Acad\u00e9mica y Calidad  ",
                "C.- Consejo de Estudiantes del Centro .  ",
                "D.- Comit\u00e9 de Evaluaci\u00f3n de Conflictos . "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Es motivo de abstenci\u00f3n tener relaci\u00f3n de servicio con:",
            "options": [
                "A.- Persona jur\u00eddica interesada directamente en el asunto, o haberle prestado en el \u00faltimo ",
                "B.- Persona jur\u00eddica interesada directamente en el asunto, o haberle prestado en los dos ",
                "C.- Persona natural o jur\u00eddica interesada directamente en el asunto, o haberle prestado en ",
                "D.- Persona natural o jur\u00eddica interesada directamente en el asunto, o haberle prestado en "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Si el recusado niega la causa de recusaci\u00f3n, previos los informes y comprobaciones que",
            "options": [
                "A.- En el mismo momento.  ",
                "B.- En el d \u00eda siguiente.   ",
                "C.- En el plazo de 2 d\u00edas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 14 de la LAU, c orresponde al Consejo de Gobierno",
            "options": [
                "A.-  Consejo Social y del Consejo Andaluz de Universidades .  ",
                "B.- Consejo de Gobierno  y del Consejo Social de la Universidad correspondiente.  ",
                "C.- Consejo de Universidades y de la Conferencia General de Pol\u00edtica Universitaria.  ",
                "D.- Consejo de Universidades  y del Consejo Andaluz de Universidades . "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- El plazo de presentaci\u00f3n de solicitudes de participaci\u00f3n en las convocatorias de provisi\u00f3n",
            "options": [
                "A.- Diez d\u00edas h\u00e1biles.  ",
                "B.- Quince d\u00edas h\u00e1biles.  ",
                "C.- Veinte d\u00edas h\u00e1biles.  ",
                "D.- Diez d\u00edas naturales.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- La solicitud para el reconocimiento de estu dios y actividades , para estudiantes ya",
            "options": [
                "A.- Durante el mes de marzo .  ",
                "B.- En el respectivo plazo de matr\u00edcula.  ",
                "C.- Con posterioridad al mes de marzo inmediato anterior al citado plazo de matr\u00edcula.  ",
                "D.- Durante el mes de abril.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Si, de acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 88 del Reglamento 4/2022 se ordenara la",
            "options": [
                "A.- El Rector.  ",
                "B.- La Inspecci\u00f3n de Servicios.  ",
                "C.- El Director de la Escuela de Doctorado.  ",
                "D.- La Comisi\u00f3n de Posgrado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Cada curso acad\u00e9mico, los estudiantes tienen derecho a la utilizaci\u00f3n de un m\u00e1ximo de dos",
            "options": [
                "A.- Dos convocatorias ordinarias.  ",
                "B.- Una convocatoria ordinaria y la convocatoria extraordinaria.  ",
                "C.- Una convocatoria ordinaria y la convocatoria extraordinaria por finalizaci\u00f3n de estudios.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- En la Universidad de M\u00e1lag a, el seguimiento de los t\u00edtulos de M\u00e1ster se realizar\u00e1 en primera",
            "options": [
                "A.- La Unidad Administrativa de Doctorado.  ",
                "B.- La Comisi\u00f3n de Calidad del correspondiente t\u00edtulo .  ",
                "C.- El CIPD.  ",
                "D.- La Comisi\u00f3n de Posgrado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Los estudiantes de la Universidad de M\u00e1laga podr\u00e1n matricularse en el TFG cuando hayan",
            "options": [
                "A.- 60% de los cr\u00e9ditos que conforman el plan de estudios.  ",
                "B.- 70%  de los cr\u00e9ditos que conforman el plan de estudios.   ",
                "C.- 80% de los cr\u00e9ditos que conforman el plan de estudios.  ",
                "D.- 90% de los cr\u00e9ditos que conforman el plan de estudios.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- La permanencia en los estudios universitarios oficiales correspondientes a una titulaci\u00f3n de",
            "options": [
                "A.- 7 cursos acad\u00e9micos matriculados . ",
                "B.- 8 cursos acad\u00e9micos matriculados . ",
                "C.- 9 cursos acad\u00e9micos matriculados .  ",
                "D.- 10 cursos acad\u00e9micos matriculados .  "
            ]
        }
    ]
}