{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- En relación con las pruebas de evaluación del bachillerato, en el caso de que un estudiante se matricule de materias en las que haya incompatibilidad horaria se examinará en la hora que figura en el cuadro, de la materia que aparece en primer lugar (en el horario previsto), mientras que de la/s otra/s se examinará en el horario que la Comisión Coordinadora Interuniversitaria de Andalucía determine en: ",
            "options": [
                "A.- El \u00faltimo d\u00eda de la prueba.  ",
                "B.- La tarde del tercer d\u00eda.  ",
                "C.- La tarde del cuarto d\u00eda.  ",
                "D.- La ma\u00f1ana del primer d\u00eda.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- En el ejercicio de la competencia en la actuación administrativa automatizada, cada Administración Pública podrá determinar los supuestos de utilización de los siguientes sistemas de firma electrónica:",
            "options": [
                "A.- Sello electrónico de Admini stración Pública, órgano, organismo público o entidad de derecho público, basado en certificado electrónico reconocido o cualificado que reúna los requisitos exigidos por la legislación de firma electrónica.",
                "B.- Código seguro de verificación vinculado a la Administración Pública, órgano, organismo público o entidad de Derecho Público, en los términos y condiciones establecidos, no permitiéndose la comprobación de la integridad del documento mediante el acceso a la sede electrónica correspondiente ",
                "C.- A y B son respuestas correctas.  ",
                "D.- A y B son incorrectas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Cuando los participantes en las comunicaciones pertenezcan a distintas Administraciones, las condiciones y garantías por las que se regirán:",
            "options": [
                "A.- Se establecer\u00e1 por la Administraci\u00f3n que sea superior jer\u00e1rquicamente a las dem\u00e1s  ",
                "B.- Se establecer\u00e1 por la Administraci\u00f3n que inicie el env\u00edo de las comunicaciones  ",
                "C.- Se establecer\u00e1n mediante convenio suscrito entre aquellas.   ",
                "D.- Son las que se establecen en la Ley 40/2015.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Las ense\u00f1 anzas universitarias conducentes a la obtenci\u00f3n de t\u00edtulos de car\u00e1cter oficial y validez en todo el territorio nacional se estructurarán en tres ciclos, denominados respectivamente:",
            "options": [
                "A.- Grado, Licenciado y Doctorado  ",
                "B.- Grado, M\u00e1ster y Doctorado.  ",
                "C.- Grado, Licenciado y M\u00e1ster  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978 en su art\u00edculo 28.2, reconoce el derecho de huelga:",
            "options": [
                "A.- A los empresarios mediante el cierre patronal.  ",
                "B.- A los trabajadores sindicados.  ",
                "C.- A los trabajadores para la defensa de sus intereses.  ",
                "D.- A todos los espa\u00f1oles.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- \u00bfCu\u00e1l de las siguientes no es una fase en el proceso de preinscripci\u00f3n en cualquier titulaci\u00f3n y Centro de las universidades públicas de Andalucía? ",
            "options": [
                "A.- Ordinaria.  ",
                "B.- Extraordinaria.  ",
                "C.- Regular.   ",
                "D.- Todas las anteriores son fases del proceso de preinscripci\u00f3n en Andaluc\u00eda.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Los estudiantes matriculados en estudios de Grado en la Universidad de M\u00e1laga, para poder continuar estudios iniciados, deber\u00e1n superar:",
            "options": [
                "A.- Al menos seis cr\u00e9ditos durante el curso acad\u00e9mico, correspondientes a actividades formativas del correspondiente plan de estudios de la respectiva titulación.",
                "B.- Al menos tres cr\u00e9ditos durante el curso acad\u00e9mico, correspon dientes a actividades formativas del correspondiente plan de estudios de la respectiva titulación. ",
                "C.- Al menos una asignatura durante el curso acad\u00e9mico, correspondientes a actividades formativas del correspondiente plan de estudios de la respectiva titulación. ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo con el texto refundido de la Ley del Estatuto Básico del Empleado Público, en qué situación administrativa se encuentran los funcionarios de carrera cuando son nombrados para desempeñar puestos o cargos en organismos públicos o entidades, dependientes o vinculados a las Administraciones Públicas que, de conformidad con lo que establezca la respectiva Administración Pública, estén asimilados en su rango administrativo a altos cargos:",
            "options": [
                "A.- Servicio activo.  ",
                "B.- Servicios especiales.  ",
                "C.- Servicios en otras Administraciones P\u00fablicas.  ",
                "D.- Excedencia voluntaria por prestaci\u00f3n de servicios en sector p\u00fablico.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con lo dispuesto en el texto refundido de la Le y del Estatuto B\u00e1sico del Empleado Público, el período máximo de duración de la situación administrativa de excedencia por cuidado de familiares es de:",
            "options": [
                "A.- Un a\u00f1o.  ",
                "B.- Dos a\u00f1os.  ",
                "C.- Tres a\u00f1os.  ",
                "D.- Cuatro a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- La Ley 53/1984, de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones Públicas no se aplicará a:",
            "options": [
                "A.- El personal al servicio del Banco de Espa\u00f1a y de las instituciones financieras p\u00fablicas.  ",
                "B.- El   personal   al   servicio   de   Entidades   y   Corporaciones   de   Derecho   P\u00fablico   cuyos  presupuestos se doten ordinariamente en más de un 50 por 100 con subvenciones u otros  ingresos procedentes de las Administraciones Públicas.",
                "C.- El personal de las Asambleas Legislativas y \u00f3rganos institucionales de las CCAA.  ",
                "D.- El personal que preste servicios en Empresas en que la participaci\u00f3n del capital, directa o indirectamente, de las Administraciones P\u00fablicas sea inferior al 50 por 100. "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica de Universidades, las Universidades po dr\u00e1n impartir ense\u00f1anzas conducentes a la obtención de títulos de carácter oficial y validez en todo el territorio nacional:",
            "options": [
                "A.- En modalidad presencial y no presencial; en este \u00faltimo caso, de manera exclusiva o parcial",
                "B.- En modalidad no presencial de manera mixta y presencial de manera parcial.  ",
                "C.- En modalidad no presencial y presencial; en este \u00faltimo caso, de manera exclusiva o parcial",
                "D.- En modalidad no presencial de manera parcial y presencial de manera mixta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Cuando un expediente sea remitido al respon sable de la Unidad de Gastos con nota de disconformidad, de no existir conformidad, se pasarán las actuaciones:",
            "options": [
                "A.- A la Gerente.  ",
                "B.- A la Gerencia. ",
                "C.- A la Intervenci\u00f3n.  ",
                "D.- Al Servicio de Contabilidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- La cuenta contable 2.0.3. se corresponde con:",
            "options": [
                "A.- Aplicaciones inform\u00e1ticas.  ",
                "B.- Propiedad industrial e intelectual.  ",
                "C.- Terreno s y bienes naturales. ",
                "D.- Equipos para procesos de informaci\u00f3n. "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- El proceso por el que se asigna un valor monetario a cada uno de los elementos integrantes de las cuentas anuales, se denomina:",
            "options": [
                "A.- Monetarizaci\u00f3n.  ",
                "B.- Precio de adquisici\u00f3n.  ",
                "C.- Valoraci\u00f3n.  ",
                "D.- Valor realizable neto.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- De acuerdo con el Plan de Ordenaci\u00f3n de los Recursos Humanos del PAS de la Universidad de M\u00e1laga 2017/2020, \u00bfD\u00f3nde no tendr\u00e1n que publicarse las convocatorias para la provisión de puestos de trabajo mediante concurso o libre designación?",
            "options": [
                "A.- Bolet\u00edn Oficial de la Junta de Andaluc\u00eda.  ",
                "B.- Bolet\u00edn Oficial de la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "C.- Tabl\u00f3n de anuncios del Servicio de Personal de Administraci\u00f3n y Servicios.  ",
                "D.- En la p\u00e1gina web de la Universidad d e M\u00e1laga.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acuerdo con lo establecido en la Ley 39/2015, los actos administrativos que impongan una obligación personalísima de no hacer o soportar podrán ser ejecutados por:",
            "options": [
                "A.- Apremio sobre el patrimonio.  ",
                "B.- Ejecuci\u00f3n subsidiaria.  ",
                "C.- Multa coercitiva.  ",
                "D.- Compulsi\u00f3n directa sobre las personas.  Miscel\u00e1nea 57  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Seg\u00fan lo establecido en la Ley 39/2015, los informes ser\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- Salvo disposici\u00f3n expresa en contrario, facultativos y no vinculantes.  ",
                "B.- En todo caso facultativos y vinculantes.  ",
                "C.- Salvo disposici\u00f3n expresa en contrario preceptivos y no vinculantes.  ",
                "D.- En todo caso preceptivos y vinculantes.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Seg\u00fan lo dispuesto en el art\u00edculo 122 del Estatuto de la Universidad de M\u00e1laga la formaci\u00f3n permanente del personal de administracióny servi cios se faciitará mediante:",
            "options": [
                "A.- Programas anuales.  ",
                "B.- Planes anuales.  ",
                "C.- Proyectos anuales.  ",
                "C.- Campa\u00f1as anuales.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Para desarrollar la coordinaci\u00f3n con universidades extranjeras, la Universidad de M\u00e1laga fomentará el desarrollo de:",
            "options": [
                "A.- Ense\u00f1anzas biling\u00fces conducentes a dos o m\u00e1s titulaciones oficiales.  ",
                "B.- Ense\u00f1anzas conducentes a dos o m\u00e1s titulaciones oficiales.  ",
                "C.- Tesis doctorales en r\u00e9gimen de cotutela.  ",
                "D.- B y C son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con el Real Decreto 898/1 985 para que una plaza deba ser convocado a concurso por la Universidad, esta deberá haber estado ocupada interinamente durante:",
            "options": [
                "A.- Un a\u00f1o.  ",
                "B.- M\u00e1s de un a\u00f1o.  ",
                "C.- Al menos un a\u00f1o.  ",
                "D.- Un a\u00f1o o menos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Adem\u00e1s de las retribuciones de car\u00e1cter b\u00e1sico, para las modalidades contractuales ordinarias y de los contratos de profesor sustituto interino se establecen dos pagas extraordinarias en una cuantía igual al mismo porcentaje que figura en la tabla del artículo anterior de las componentes básicas  de la paga extraordinaria de un profesor titular de universidad, entendiendo por tales la suma del:",
            "options": [
                "A.- Sueldo, trienios y el complemento de destino.  ",
                "B.- Sueldo y el porcentaje del complemento de destino que se fije anualmente.  ",
                "C.- Sueldo, el complemento  de destino y el porcentaje del complemento espec\u00edfico que se fije anualmente. ",
                "D.- Sueldo, trienios, el complemento de destino y el porcentaje del complemento espec\u00edfico que se fije anualmente."
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Cuando lo alegado para un reconocimiento sea experiencia laboral resultante de la participación en Programas de Cooperación Educativa (Prácticas en Empresas), deberá aportarse la certificación con mención expresa del nivel alcanzado en su evaluación total dentro de la empresa, con indicación de:",
            "options": [
                "A.- Especialidad a que ha estado orientada su formaci\u00f3n.  ",
                "B.- N\u00famero total de horas realizadas.  ",
                "C.- Certificaci\u00f3n expedida por el \u00f3rgano de la Universidad de M\u00e1laga con competencia en la materia, en la que se haga constar que las prácticas realizadas se corresponden con un programa aprobado por dicha Universidad.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Sin perjuicio de lo dispuesto en el art. 6 de las Normas reguladoras de la matriculaci\u00f3n de estudiantes en actividades formativas corresp ondientes a planes de estudios conducentes a títulos universitarios de carácter oficial, los estudiantes que participen en programas o convenios de movilidad deberán matricular:",
            "options": [
                "A.- Las asignaturas y/o el n\u00famero de cr\u00e9ditos que figuren en sus respectivos Acuerdos de Aprendizaje.  ",
                "B.- Las asignaturas y/o el n\u00famero de cr\u00e9ditos que figuren en los respectivos Programas Internacionales de Intercambio.  ",
                "C.- Las asignaturas y/o el n\u00famero de cr\u00e9ditos que figuren en sus respectivas matr\u00edculas oficiales",
                "D.- Las asig naturas y/o el n\u00famero de cr\u00e9ditos que figuren en las Normas reguladoras del progreso y la permanencia de los estudiantes en estudios de Grado y Master."
            ]
        },
        {
            "question": "24.- La resoluci\u00f3n expresa de aceptaci\u00f3n de la solicitud de matriculaci\u00f3n se producir\u00e1 mediante la emis i\u00f3n, por parte de la Universidad de M\u00e1laga, del correspondiente:",
            "options": [
                "A.- Registro en la Secretar\u00eda del Centro.  ",
                "B.- Resguardo de inscripci\u00f3n en la respectiva titulaci\u00f3n.  ",
                "C.- Documento de formalizaci\u00f3n de matr\u00edcula.  ",
                "D.- De la autorizaci\u00f3n definitiva por parte de la Universidad de dicha matr\u00edcula.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- En la Universidad de M\u00e1laga, el componente por servicios administrativos de los precios p\u00fablicos correspondientes a una matr\u00edcula para quienes la formalizan por primera vez en el respectivo Centro y titulación no  incluirá: ",
            "options": [
                "A.- Apertura de expediente.  ",
                "B.- Mantenimiento de los datos.  ",
                "C.- Seguro Escolar.  ",
                "D.- Expedici\u00f3n del carn\u00e9 de estudiante.  "
            ]
        }
    ]
}