{
    "questions": [
        {
            "question": "1.-  Seg\u00fan el art\u00edculo 90 de la Ley Andaluza de Universidades, las operaciones de",
            "options": [
                "A.- Autorizaci\u00f3n de la Consejer\u00eda competente en materia de Hacienda.   ",
                "B.- Informe favorable de la C\u00e1mara de Cuentas de Andaluc\u00eda.  ",
                "C.- Informe favorable de la Consejer\u00eda competente en materia de Hacienda . ",
                "D.- Autorizaci\u00f3n de la Consejer\u00eda competente en materia de Universidades . "
            ]
        },
        {
            "question": "2.-  Seg\u00fan dispone el art \u00edculo 39.1 de la Ley Andaluza de Universidades, el profesorado",
            "options": [
                "A.- A la Facultad o Centro Universitario en el que realice sus funciones docentes e ",
                "B.- Al Departamento.   ",
                "C.- Al \u00c1rea de conocimiento.  ",
                "D.- A la titulaci\u00f3n en la que imparta docencia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- De conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo  43.3 b) de la Ley Andaluza de Universidades,",
            "options": [
                "A.- El doble de las retribuciones de un profesor titular de Universidad.  ",
                "B.- No existe limitaci\u00f3n.   ",
                "C.- Las retribuciones de un profesor titular de Universidad.  ",
                "D.- Las retribuciones de un catedr\u00e1tico de Universidad a tiempo parcial.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.-  Seg\u00fan el art\u00edculo  41.3 de la Le y Andaluza de Universidades, \u00bfQ ui\u00e9n establece los  criterios",
            "options": [
                "A.- El Consejo de Gobierno de cada Universidad.   ",
                "B.- Las bases de cada convocatoria de plazas de profesorado aprobadas por el \u00f3rgano que corresponda seg\u00fan los Estatutos de la Universidad.  ",
                "C.- Los Tribunales de selecci\u00f3n, salvaguardando los principios constitucionales de m\u00e9rito y capacidad.  ",
                "D.- El Rectorado, previa negociaci\u00f3n con el Comit\u00e9 de Empresa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.-  De conformid ad con lo establecido en el art\u00edculo  40.1 d e la L ey Andaluza de Universidades,",
            "options": [
                "A.- Indefinida.   ",
                "B.- Tres a\u00f1os.  ",
                "C.- A tiempo completo.  ",
                "D.- Cinco a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.-  Seg\u00fan el art\u00edculo  7.2 de la Ley Andaluza de Universidades, el profesorado de las",
            "options": [
                "A.- Al menos el diez por ciento deber\u00e1 ser funcionario de los Cuerpos Docentes ",
                "B.- Al menos el veinte por ciento deber\u00e1 ser funcionario de los Cuerpos Docentes Universitarios con destino en Universidad P\u00fablica.  ",
                "C.- No podr\u00e1 ser funcionario de los Cuerpos Docentes Universitarios en situaci\u00f3n de excedencia ni Profesor Contratado Doctor en activo.  ",
                "D.- No podr\u00e1 ser funcionario de los Cuerpos  Docentes Universitarios en situaci\u00f3n de servicio "
            ]
        },
        {
            "question": "7.-  La Universidad de M\u00e1laga promover\u00e1 el desarrollo de una investigaci\u00f3n de calidad y una",
            "options": [
                "A.- A su avance.  ",
                "B.- A la innovaci\u00f3n.  ",
                "C.- A la mejora de la calidad de vida y el progreso econ\u00f3mico y social.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.-  No son unidades responsables de la organizaci\u00f3n y desarrollo de la investigaci\u00f3n en la",
            "options": [
                "A.- El profesorado.  ",
                "B.- Los grupos de investigaci\u00f3n.  ",
                "C.- Los departamentos.  ",
                "D.- Los institutos universitarios de investigaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.-  De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 179 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, para la disposici\u00f3n de bienes inmuebles o muebles de titularidad universitaria, cuyo valor",
            "options": [
                "A.- Rector.  ",
                "B.- Consejo de Gobierno.  ",
                "C.- Gerente.  ",
                "D.- Claustro.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.-  \u00bfPuede un funcionario interino progresar simult\u00e1neamente en las modalidades de carrera horizontal y vertical cuando la Administraci\u00f3n correspondiente las haya implantado en un",
            "options": [
                "A.- No, solamente podr\u00e1 progresar en la carrera horizontal.  ",
                "B.- No, solamente podr\u00e1 progresar en la carrera vertical.  ",
                "C.- No, no podr\u00e1 progresar en ninguna de dich as modalidades.  ",
                "D.- Si, podr\u00e1 progresar en ambas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes es un derecho de car\u00e1cter individual de los funcionarios p\u00fablicos?",
            "options": [
                "A.- A la libertad sindical.  ",
                "B.- A las vacaciones, descansos, permisos y licencias.  ",
                "C.- A la negociaci\u00f3n colectiva.  ",
                "D.- Todos los anteriores son derechos individuales de los funcionarios p\u00fablicos.   "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- \u00bfA qu\u00e9 principios atender\u00e1 la designaci\u00f3n del personal directivo profesional?",
            "options": [
                "A.- Eficacia y jerarqu\u00eda.  ",
                "B.- M\u00e9rito y capacidad.  ",
                "C.- Igualdad, m \u00e9rito y capacidad.  ",
                "D.- Sometimiento a la Ley y al Derecho.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- La delegaci\u00f3n de competencias :",
            "options": [
                "A.- Es revocable en cualquier momento .  ",
                "B.- Es revocable en cualquier momento anterior a su primer ejercicio por el \u00f3rgano en quien se hubiere delegado .  ",
                "C.- No es nunca revocable .  ",
                "D.- S\u00f3lo podr\u00e1 ser revocada en el supuesto en que el \u00f3rgano en quien se hubiere delegado la competencia no pudiera ejercerla por imposibilidad material sobrevenida.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Cuando sea preciso, en funci\u00f3n de la vinculaci\u00f3n de los cr\u00e9ditos a nivel de la Universidad en",
            "options": [
                "A.- El Rector.  ",
                "B.- El Gerente.  ",
                "C.- La Gerencia.  ",
                "D.- El Servicio de Contabilidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Para que un \u00f3rgano pueda avocar para si el conocimiento de uno o var ios asuntos no hace",
            "options": [
                "A.- La \u00edndol e del asunto lo haga conveniente.  ",
                "B.- El \u00f3rgano que avoca sea superior al \u00f3rgano del que se avoca.  ",
                "C.- La competencia corresponda al \u00f3rgano del que se avoca siempre por delegaci\u00f3n del ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas . "
            ]
        },
        {
            "question": "16.-  La realizaci\u00f3n de actividades de car\u00e1cter material o t\u00e9cnico de la competencia de los",
            "options": [
                "B.- Delegaci\u00f3n de firma.  ",
                "C.- Avocaci\u00f3n .   ",
                "D.- Encomienda de gesti\u00f3n .   "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- El \u00f3rgano administrativo que se estime incompetente para la resoluci\u00f3n de un asunto",
            "options": [
                "A.- Sea competente.  ",
                "B.- Considere competente.  ",
                "C.- Sea superior jer\u00e1rquico . ",
                "D.- Resulte superior jer\u00e1rquico com\u00fan a ambos . "
            ]
        },
        {
            "question": "18.-  Si, en el escrito de iniciaci\u00f3n, los interesados omiten alg\u00fan dato de los exigidos en la LPAC:",
            "options": [
                "A.- Contin\u00faa el procedimiento, pero sin derecho a recurso.  ",
                "B.- Se archiva sin m\u00e1s tr\u00e1mites.  ",
                "C.- Se requiere a quien lo hubiere formulado para que subsane la falta en el plazo de diez ",
                "D.- Se requiere a quien lo hubiere formulado para que se subsane la falta en el plazo de "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- \u00bfEn qu\u00e9 momento del procedimiento pueden  producirse las alegaciones que no versen",
            "options": [
                "A.- S\u00f3lo en la iniciaci\u00f3n.  ",
                "B.- S\u00f3lo en el tr\u00e1mite de audiencia.  ",
                "C.- En cualquier momento, pero siempre antes de dictar resoluci\u00f3n.   ",
                "D.- En cualquier momento, pero siempre antes del t r\u00e1mite de audiencia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- \u00bfEs imprescindible  la prueba en e l procedimiento administrativo ?",
            "options": [
                "A.- S\u00ed. ",
                "B.- No.   ",
                "C.- S\u00f3lo si ha habido alegaciones.  ",
                "D.- S\u00f3lo si se han solicitado informes.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- El per\u00edodo de prueba de un procedimiento administrativo  no podr\u00e1 ser superior a:",
            "options": [
                "A.- Quince d\u00edas ni inferior a diez.  ",
                "B.- Veinte d\u00edas ni inferior a diez.  ",
                "C.- Treinta d\u00edas ni inferior a diez.   ",
                "D.- Diez d\u00edas ni inferior a tres.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- En la fase de instrucci\u00f3n de un procedimiento administrativo,  los informes pueden ser:",
            "options": [
                "A.- Internos o externos; vinculantes o no vinculantes.  ",
                "B.- Preceptivos , facultativos  y determinantes . ",
                "C.- Internos o externos; esenciales o accidentales.  ",
                "D.- Preceptivos o facultativos; vinculantes o no vinculantes .  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- En el procedimiento administrativo, si un informe no se emite en el plazo preceptivo:",
            "options": [
                "A.- Podr\u00e1 no ser tenido en cuenta al adoptar la resoluci\u00f3n.  ",
                "B.- Podr\u00e1 no  ser tenido en cuenta al adoptar la resoluci\u00f3n.   ",
                "C.- Deber\u00e1 ser tenido en cuenta al adoptar la resoluci\u00f3n.  ",
                "D.- En todo caso, no se podr\u00e1n proseguir las actuaciones.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Los interesados en un procedimiento administrativo  tienen que comparecer en el tr\u00e1mit e",
            "options": [
                "A.- No inferior a diez d\u00edas ni superior a quince.   ",
                "B.- No inferior a diez d\u00edas ni superior a veinte.  ",
                "C.- No inferior a ocho d\u00edas ni superior a quince.  ",
                "D.- No inferior a ocho d\u00edas ni superior a veinte.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- La resoluci\u00f3n del pr ocedimiento administrativo debe decidir:",
            "options": [
                "A.- S\u00f3lo las cuestiones principales del procedimiento.  ",
                "B.- S\u00f3lo las cuestiones planteadas por los interesados.  ",
                "C.- Las cuestiones principales del procedimiento y las planteadas por los interesados.  ",
                "D.- Las cuestiones planteadas por los interesados y aquellas otras que se deriven del "
            ]
        }
    ]
}