{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con lo establecido en el Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico \u00bfCu\u00e1ntos miembros componen una mesa de negociación?",
            "options": [
                "A.- 21.  ",
                "B.- 15. ",
                "C.- Estar\u00e1 conformada por tantas partes como sean necesarias, que  ser\u00e1n iguales en n\u00famero y que contarán con idénticos derechos .",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.   "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Produce la p\u00e9rdida de la condici\u00f3n de funcionario respecto a todos los empleos o cargos que tuviere:",
            "options": [
                "A.- La jubilaci\u00f3n.  ",
                "B.- La pena principal o accesoria de inhabilitaci\u00f3n especial.  ",
                "C.- La pena principal o accesoria de inhabilitaci\u00f3n absoluta.  ",
                "D.- La suspensi\u00f3n firme.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- De acuerdo con los criterios establecidos en el art\u00edculo 89 de la Ley de Funcionarios Civiles del Estado de 7 de febrero de 1964, la gravedad o levedad de las faltas no se fijará en función de:",
            "options": [
                "A.- De la intencionalidad.  ",
                "B.- De la perturbaci\u00f3n del servicio.  ",
                "C.- Del grado de incorrecci\u00f3n con el p\u00fablico, superiores, compa\u00f1eros o subordinados.  ",
                "D.- De la falta de consideraci\u00f3n con los administrados.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con lo establecido en la Ley 39/2015 las medidas provisionales que estime oportunas para asegurar la eficacia de la resoluci\u00f3n que pudiera recaer, si existiesen elementos de juicio suficientes para ellos, se adoptar\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- Por el \u00f3rgano administrativo competente para resolver el procedimiento.  ",
                "B.- Por el \u00f3rgano administrativo competente para instruir el procedimiento.  ",
                "C.- Por el \u00f3rgano superior al competente para resolver el procedimiento.  ",
                "D.-Una vez iniciado el procedimiento no podrán adoptarse medidas cautelares.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- Seg\u00fan lo establ ecido en la Ley 39/2015, si un procedimiento concreto de la Administraci\u00f3n establece expresamente modelos específicos para la presentación de solicitudes:",
            "options": [
                "A.- Estos son de uso obligatorio por los interesados.  ",
                "B.- Podr\u00e1n utilizarse opcionalmente.  ",
                "C.- Se utilizar\u00e1n preferentemente si la presentaci\u00f3n se realiza por v\u00eda telem\u00e1tica.  ",
                "D.- Teniendo en cuenta la informalidad del procedimiento administrativo el interesado podr\u00e1 decidir su utilizaci\u00f3n o no.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Para interponer un recurso de amparo est\u00e1n legitimados:",
            "options": [
                "A.- Toda persona natural o jur\u00eddica que invoque un inter\u00e9s general.  ",
                "B.- El Defensor del Pueblo.  ",
                "C.- El Ministerio de justicia.  ",
                "D.- Cualquier juez o magistrado, siempre que en el proceso que est\u00e9 instruyendo exista una norma de cuya validez dependa el fallo y esta pueda ser inconstitucional."
            ]
        },
        {
            "question": "7.- La Ley mediante la cual las Cortes Generales pueden atribuir, en materia de competencia estatal, a todas o a algunas de las Comunidades Aut\u00f3nomas la facultad de dictar para s\u00ed mismas normas legislativas, en el marco de los principios, bases y directrices fijados por una ley estatal, se denomina:",
            "options": [
                "A.- Decreto Legislativo.  ",
                "B.- Ley Org\u00e1nica de Transferencia.  ",
                "C.- Ley Marco.  ",
                "D.- Ley de Armonizaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- La recusaci\u00f3n se plantear\u00e1:",
            "options": [
                "A.- Oralmente.  ",
                "B.- Por escrito.  ",
                "C.- Por medios electr\u00f3nicos.  ",
                "C.- Por cualquiera de los medios recogidos en la Ley 39/2015.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- Seg\u00fan el art\u00edculo 5 de la Ley 40/2015, que requisito, al menos exigir\u00e1 la creaci\u00f3n de cualquier órgano administrativo:",
            "options": [
                "A.- La determinaci\u00f3n de su forma de integraci\u00f3n en un consorcio.  ",
                "B.- Delimitaci\u00f3n de sus categor\u00edas y responsabilidades profesionales y administrativas.  ",
                "C.- Dotaci\u00f3n de los cr\u00e9dit os necesarios para su puesta en marcha y funcionamiento.  ",
                "D.- Delimitaci\u00f3n de las formas de control.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- De acuerdo con lo dispuesto en el art\u00edculo  169 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero de la Universidad de Málaga.  las certificaciones que sea necesario expedir en materia patrimonial las realizará:",
            "options": [
                "A.- El Rector.  ",
                "B.- La Gerente.  ",
                "C.- El Secretario General.  ",
                "D.- La Interventora.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- No son unidades responsables de la organizaci\u00f3n y desarrollo de la investigaci\u00f3n en la Universidad de M\u00e1laga:",
            "options": [
                "A.- El profesorado.  ",
                "B.- Los Departamentos.  ",
                "C.- Los grupos de investigaci\u00f3n.  ",
                "D.- Los Institutos Universitarios de Investigaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con lo establecido en la LOU \u00bfQui\u00e9n de los siguientes puede ser nombrado Secretario General de una Universidad?",
            "options": [
                "A.- Un profesor contratado doctor.  ",
                "B.- Un miembro del personal al servicio de la Universidad perteneciente al Grupo I encuadrado dentro del IV Convenio Colectivo del Personal al Servicio de la Universidades P\u00fablicas de Andaluc\u00eda.  ",
                "C.- Un funcionario perteneciente al Cuerpo de Inspectores de Hacienda.  ",
                "D.- Ninguno de los anteriores puede ser nombrado Secretario General.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Los l\u00edmites m\u00e1ximos de admisi\u00f3n de estudiantes:",
            "options": [
                "A.- Podr\u00e1n afectar al conjunto de Universidades P\u00fablicas y Privadas.  ",
                "B.- Afectar\u00e1n al conjunto de Universidades P\u00fablicas.  ",
                "C.- Podr\u00e1n afectar al conjunto de Universidades Privadas.  ",
                "D.- Afectar\u00e1n al conjunto de Universidades P\u00fablicas y Privadas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- De acuerdo con lo regulado en la LAU, los contratos del profesorado se formalizar\u00e1n por escrito de acuerdo con el modelo que al efecto apruebe:",
            "options": [
                "A.- El Gobierno.  ",
                "B.- El Consejo de Gobierno de la Comunidad Aut\u00f3noma.  ",
                "C.- El Consejo de Gobierno de la Universidad.  ",
                "D.- El Servicio Andaluz de Empleo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 70 de la LAU, e l instrumento de planificaci\u00f3n, coordinación y ordenación del servicio público de educación superior universitaria es:",
            "options": [
                "A.- La programaci\u00f3n universitaria de la Junta de Andaluc\u00eda.  ",
                "B.- La planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica de la Universidades Andaluzas.  ",
                "C.- El cuadro de mando integral del sistema universitario andaluz.  ",
                "D.- El Distrito \u00danico Universitario Andaluz.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Seg\u00fan el art\u00edculo 19 de la Ley 3/20 22, el pliego de cargos se notificar\u00e1 a la persona o personas  presuntamente responsables ¿De qué plazo dispondrán para formular sus alegaciones?",
            "options": [
                "A.- 10 d\u00edas naturales.  ",
                "B.- 10 d\u00edas h\u00e1biles.  ",
                "C.- 10 d\u00edas lectivos.  ",
                "D.- 10 d\u00edas laborables.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Se podr\u00e1 solicitar la declaraci\u00f3n de equivalencia de un t\u00edtulo extranjero de educaci\u00f3n superior a titulación y a nivel académico universitario oficial respecto de :",
            "options": [
                "A.- Cualquier titulaci\u00f3n oficial de ense\u00f1anza superior.  ",
                "B.- Aquellas titulaciones de Grado o de M\u00e1ster que no sean requisito de acceso al ejercicio de una profesión regulada.",
                "C.- Aquellos t\u00edtulos espa\u00f1oles de Grado o de M\u00e1ster que den acceso al ejercicio de alguna de las profesiones reguladas.",
                "D.- B y C son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde establecer  los criterios de valoraci\u00f3n, las reglas que se vayan a aplicar para establecer el orden de prelación en la adjudicación de plazas y, en su caso, los procedimientos de admisión  a la Universidad?",
            "options": [
                "A.- Al Gobierno . ",
                "B.- A la Conferencia General de Pol\u00edtica Universitaria.  ",
                "C.- A las Comunidades Aut\u00f3nomas.  ",
                "D.- A las Universidades .  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- En Andaluc\u00eda, el porcentaje de p lazas reservadas a estudiantes con discapacidad o necesidades educativas especiales asociadas a una discapacidad , es del:",
            "options": [
                "A.- 8% ",
                "B.- 5%  ",
                "C.- 3% ",
                "D.- 1%  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- Si no se efect\u00faa el pago de los correspondientes precios p\u00fablicos en su respectivo plazo se entenderá que se produce:",
            "options": [
                "A.- El desistimiento  de la matr\u00edcula formalizada.  ",
                "B.- La caducidad del procedimiento de matr\u00edcula.  ",
                "C.- La finalizaci\u00f3n del procedimiento de matr\u00edcula por una causa sobrevenida.  ",
                "D.- El reconocimiento de lo solicitado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con lo recogido en el Reglamento de estudios oficiales conducentes a los t\u00edtulos oficiales de master de la Universidad de Málaga, el plan de estudios deberá tener una estructura flexible y un sistema transparente de reconocimiento, acumulación y transferencia de créditos con objeto de:",
            "options": [
                "A.- Permitir el acceso desde distintas formaciones previas . ",
                "B.- Permitir l a movilidad estudiantil.  ",
                "C.- Permitir l a formaci\u00f3n a lo largo de la vida.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 9 del Reglamento de Reconocimiento de estudios de la Universidad de Málaga, c uando el reconocimiento de créditos suponga el cómputo de créditos aplicables a la carga lectiva de optatividad, éstos se harán constar en los respectivos expedientes académicos con la expresión :",
            "options": [
                "A.- Cr\u00e9ditos de libre obtenci\u00f3n.  ",
                "B.- Cr\u00e9ditos computados .  ",
                "C.- Cr\u00e9ditos reconocidos.  ",
                "D.- Cr\u00e9ditos convalidados.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- En la Universidad de M\u00e1laga, los aspirantes en los concursos de acceso a plazas del cuerpo de Catedr\u00e1ticos de Universidad podr\u00e1n presentar reclamaci\u00f3n contra la propuesta de propuesta de provisión de las plazas realizada por las Comisiones de Selección ante:",
            "options": [
                "A.- El Rector.  ",
                "B.- La Comisi\u00f3n de Reclamaciones  ",
                "C.- La propia Comisi\u00f3n de Selecci\u00f3n.  ",
                "D.- El Servicio de Personal Docente e Investigador.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 151 del Reglame nto del R\u00e9gimen econ\u00f3mico y Financiero de la Universidad de Málaga, la sujeción al rég imen de contabilidad pública comporta la obligación de rendir cuentas de las respectivas operaciones, cualquiera que sea su naturaleza, al Consejo Social, al Tribuna l de Cuen tas y a la Cámara de Cuentas de Andalucía, por conducto:",
            "options": [
                "A.- De la Consejer\u00eda que asuma las competencias de Universidades.  ",
                "B.- De la Consejer\u00eda que asuma las competencias de Hacienda P\u00fabica.  ",
                "C.- Del Rector de la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "D.- De la Gerencia de la Universidad de M\u00e1laga.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- En la Universidad de M\u00e1laga \u00bfEn qu\u00e9 fase debe r\u00e1n encontrarse las n\u00f3minas, al menos, con tres días de antelación al último día hábi l de cada mes?",
            "options": [
                "A.- En la fase de Autorizaci\u00f3n del gasto.  ",
                "B.- En la fase de Disposici\u00f3n del gasto.  ",
                "C.- En la fase de Ordena ci\u00f3n del pago .  ",
                "D.- En fase de Pago material.  "
            ]
        }
    ]
}