{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Las solicitudes de reconocimiento en las que se alegue la participaci\u00f3n en actividades",
            "options": [
                "A.- El Vicerrectorado de Estudiantes.  ",
                "B.- El Decano o Director del correspondiente Centro.  ",
                "C.- La Oficial\u00eda Mayor.  ",
                "D.- La Secretar\u00eda del correspondiente Centro.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De acuerdo con lo establecido en el Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico \u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero",
            "options": [
                "A.- 27.  ",
                "B.- 21. ",
                "C.- 15.  ",
                "D.- 11. "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Cada Administraci\u00f3n P\u00fablica determinar\u00e1 los sistemas de firma electr\u00f3nica que debe utilizar su personal, los cuales:",
            "options": [
                "A.- Podr\u00e1n identificar de forma conjunta al titular del puesto de trabajo o cargo y a la Administraci\u00f3n u \u00f3rgano en la que presta sus ser vicios.  ",
                "B.- Identificar\u00e1n de forma separada al titular del puesto de trabajo o cargo y a la Administraci\u00f3n u \u00f3rgano en la que presta sus servicios  ",
                "C.- Deber\u00e1 n  identificar \u00fanicamente al titular del puesto de trabajo o cargo.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Como funcionario p\u00fablico \u00bfEn cu\u00e1l de los siguientes casos tendr\u00e1 derecho a recibir una indemnizaci\u00f3n  por raz\u00f3n del servicio ?",
            "options": [
                "A.- Por traslados de residencia.  ",
                "B.- Por las comisiones de servicios.  ",
                "C.- Por los desplazamientos dentro del t\u00e9rmino municipal por raz\u00f3n del servicio.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- Los medios o soportes en que se almacenen documentos, deber\u00e1n contar con medidas de",
            "options": [
                "A.- El Esquema Nacional de Seguridad.  ",
                "B.- El Esquema Nacional de Interoperabilidad.  ",
                "C.- La Ley de Procedimiento Administrativo.  ",
                "D.- El Portal de Administraci\u00f3n Electr\u00f3nica (PAe).  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Seg\u00fan la Ley 39/2015, cuando la Administraci\u00f3n no tenga por ciertos los hechos alegados por",
            "options": [
                "A.- No inferior a 10 d\u00edas, ni superior a 30.  ",
                "B.- No inferior a 15 d\u00edas, ni superior a 30.  ",
                "C.- No inferior a 20 d\u00edas, ni superior a 30.  ",
                "D.- No inferior a 10 d\u00edas, ni superior a 15.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- \u00bfEn aplicaci\u00f3n de qu\u00e9 principio deben posibilitar las Administraciones  P\u00fablicas el acceso",
            "options": [
                "A.- Legalidad.  ",
                "B.- Transparencia.  ",
                "C.- Particiaci\u00f3n.  ",
                "D.- Informaci\u00f3n p\u00fablica.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- \u00bfEn qu\u00e9 fecha el Rey sancion\u00f3 y promulg \u00f3 la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978?",
            "options": [
                "A.- 6 de diciembre de 1978.  ",
                "B.- 26 de diciembre de 1978.  ",
                "C.- 27 de diciembre de 1978.  ",
                "D.- 29 de diciembre de 1978.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- Si se propusiese una revisi\u00f3n quee afecte al T\u00edtulo Preiminar de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978, se proceder\u00e1 a la aprobaci\u00f3n del principio:",
            "options": [
                "A.- Por mayor\u00eda de 3/5 y la disoluci\u00f3n inmediata de las Cortes.  ",
                "B.- Por mayor\u00eda de 2/3 y la disoluci\u00f3n inmediata de las Cortes.  ",
                "C.- Por mayor\u00eda 4/5 y la disoluci\u00f3n inmediata de las Cortes.  ",
                "D.- Por mayor\u00eda  absoluta y la disoluci\u00f3n inmediata de las Cortes.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Quienes accedan por cualquier t\u00edtulo a un nuevo puesto del sector p\u00fablico que con arreglo",
            "options": [
                "A.- Un mes.  ",
                "B.- Toma de posesi\u00f3n.   ",
                "C.- Los quince primeros d\u00edas de la toma de posesi\u00f3n.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Seg\u00fan el art\u00edculo 5 del Real Decreto 1125/2003 por el que se establece el sistema europeo",
            "options": [
                "A.- Num\u00e9ricas.  ",
                "B.- Cualitativas.  ",
                "C.- Alfanum\u00e9ricas.  ",
                "D.- Cualitativas y cuantitativas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica de Universidades, el Consejo Social de una Universidad p\u00fablica:",
            "options": [
                "A.- Aprobar\u00e1 un plan bianual de actuaciones destinado a promover las relaciones entre la ",
                "B.- Es el m\u00e1ximo \u00f3rgano de representaci\u00f3n de la comunidad universitaria.  ",
                "C.- Establece las l\u00edneas estrat\u00e9gicas y program\u00e1ticas de l a Universidad, as\u00ed como las ",
                "D.- Supervisa las actividades de car\u00e1cter econ\u00f3mico de la universidad y del rendimiento de sus servicios y promueve la colaboraci\u00f3n de la sociedad en la financiaci\u00f3n de la "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Seg\u00fan el art\u00edculo 29 de la Ley Org\u00e1nica de Universidades, son vocales del Consejo de",
            "options": [
                "A.- Cinco miembros designados por el titular del Ministerio competente en materia de ",
                "B.- Los Presidente de los Consejos Sociales de las Universidades P\u00fablicas.  ",
                "C.- Los Gerentes de las Universidades.  ",
                "D.- Cinco miembros designados por el Presidente del Consejo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- De acuerdo con los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, e n las escuelas de doctorado",
            "options": [
                "A.- M\u00faltiple dependencia de las entidades colaboradoras.   ",
                "B.- Dependencia compuesta de las entidades colaboradoras.  ",
                "C.- Dependencia plural de las entidades colaboradoras.  ",
                "D.- Simple dependencia de las entidades colaboradoras.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, al regular las cuentas anuales y la fiscalizaci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- Corresponde al Interventor/a de la Universidad de M\u00e1laga, nombrado por el Rector, o\u00eddo el Consejo de Gobierno, la fiscalizaci\u00f3n previa de los gastos, de conformidad con los criterios que apruebe dicho Consejo de Gobierno.  ",
                "B.- Corresponde al Consejo de Gobierno la fiscalizaci\u00f3n previa de los gastos, de conformidad con los criterios que apruebe el Tribunal de Cuentas.  ",
                "C.- El control interno ser\u00e1 realizado por una unidad administrativa que desarrollar\u00e1 sus ",
                "D.- Corresponde al Rector, o\u00eddo el Consejo de Gobierno, la fiscalizaci\u00f3n previa de los gastos, de conformidad con los criterios que apruebe dicho Consejo de Gobierno.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- En Andaluc\u00eda, y seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 70 de la LAU, la programaci\u00f3n universitaria",
            "options": [
                "A.- Dos a\u00f1os.  ",
                "B.- Tres a\u00f1os.  ",
                "C.- Cuatro a\u00f1os . ",
                "D.- Cinco a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Se reconoce a las Universidades p\u00fablicas de Andaluc\u00eda la condici\u00f3n de beneficiarias de  las",
            "options": [
                "A.- La instalaci\u00f3n de los servicios y los equipamientos propios de la finalidad de las Universidades.  ",
                "B.- La ampliaci\u00f3n de los servicios y los equipamientos propios de la finalidad de las ",
                "C.- La mejora de los servicios y los equipamientos propios de la finalidad de las ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Corresponde examinar, formular observaciones y preparar las cuent as que hayan de",
            "options": [
                "A.- Al Rector.  ",
                "B.- Al Consejo Social.  ",
                "C.- Al Gerente.  ",
                "D.- A la Gerencia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- El importe por el que puede ser adquirido un activo o liquidado un pasivo, entre partes",
            "options": [
                "A.- Valor de uso.  ",
                "B.- Valor razonable.  ",
                "C.- Coste de producci\u00f3n.  ",
                "D.- Valor realizable neto.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con lo regulado en el PORHUMA los procesos de funcionarizaci\u00f3n no deber\u00e1n",
            "options": [
                "A.- El Comit\u00e9 de Empresa.  ",
                "B.- La Junta de Personal de Administraci\u00f3n y Servicios.  ",
                "C.- Las secciones sindicales.  ",
                "D.- Deber\u00e1n ser negociados con todos los anteriores.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con el I Convenio Colectivo  del PDI laboral de las Universidades P\u00fablicas",
            "options": [
                "A.- Personal investigador contratado en formaci\u00f3n cuya beca figure en el registro general ",
                "B.- Personal investigador contratado de acuerdo con la Ley 13/1986, de 14 de abril, de ",
                "C.- El personal investigador contratado para el desarrollo de proyectos de investigaci\u00f3n ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con el art\u00edculo 21 del Reglamento 4/2022 de la Universidad de M\u00e1laga, l a",
            "options": [
                "A.- Por causar baja en el Registro de Univer sidades, Centros y T\u00edtulos (RUCT).  ",
                "B.- Porque se considere que el t\u00edtulo necesita modificaciones tales que conlleven un cambio ",
                "C.- Cuando, tras modificar los planes de estudios y comunicarlo al Consejo de Univers idades ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con el art\u00edculo 21 de la Normativa reguladora de los procesos de evaluaci\u00f3n de",
            "options": [
                "A.- Le resten un m\u00ednimo de 18 cr\u00e9ditos para finalizar los estudios correspondientes a la titulaci\u00f3n oficial a la que pertenece la asignatura cuya evaluaci\u00f3n extraordinaria se solicita (o dos asig naturas de car\u00e1cter anual, en el caso de titulaciones no estructuradas ",
                "B.- Hayan agotado 4 convocatorias de la asignatura cuya evaluaci\u00f3n compensatoria  se ",
                "C.- Tengan superados en la Universidad de M\u00e1laga al menos el 60% de los cr\u00e9ditos de la respectiva titulaci\u00f3n.  ",
                "D.- En todos los casos anteriores se podr\u00e1 solicitar la evaluaci\u00f3n compensatoria  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- De acuerdo con el punto 17 de la Gu\u00eda de matriculaci\u00f3n, l os estudiantes de la Universidad",
            "options": [
                "A.- Seis convocatorias de examen para lograr la superaci\u00f3n de las asignaturas que establezca el correspon diente plan de estudios.  ",
                "B.- Seis convocatorias de examen y una convocatoria extraordinaria para lograr la superaci\u00f3n de las asignaturas que establezca el correspondiente plan de estudios.  ",
                "C.- Seis convocatorias de examen, adem\u00e1s de la posibilidad de la aplicaci\u00f3n del proceso de ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- De acuerdo con lo recogido en el apartado 2 de la Resoluci\u00f3n del Rectorado de la",
            "options": [
                "A.- A trav\u00e9s de la Sede Electr\u00f3nica de la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "B.- De forma presencial en la correspondiente Secretar\u00eda del Centro.  ",
                "C.- A trav\u00e9s de correo electr\u00f3nico, haciendo uso de la direcci\u00f3n que consta para cada centro .  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        }
    ]
}