{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con el art\u00edculo 8 de las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios",
            "options": [
                "A.- 15 por ciento del total de cr\u00e9ditos que constituyen el plan de estudios.   ",
                "B.- 5 por ciento del total de cr\u00e9ditos que constituyen el plan de estudios.  ",
                "C.- 33 por ciento del total de cr\u00e9ditos que constituyen el plan de estudios.  ",
                "D.- 25 por ciento del tota l de cr\u00e9ditos que constituyen el plan de estudios.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De conformidad con el art\u00edculo 49 de la Ley Org\u00e1nica 6/2001, de 21 de diciembre, de",
            "options": []
        },
        {
            "question": "3.- El art\u00edculo 6 de la Ley 53/1984 de incompatibilidades del personal de las Administraciones",
            "options": [
                "A.- Investigaci\u00f3n de car\u00e1cter permanente.  ",
                "B.- Asesoramiento cient\u00edfico en supuestos concretos, siempre que se correspondan a las ",
                "C.- Asesoramiento t\u00e9cnico en supuestos concretos, que no correspondan a las funciones del ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con el art\u00ba 109 del Estatuto de la Universidad de M\u00e1laga, actuar\u00e1 como s ecretario",
            "options": [
                "A.- Una persona perteneciente al personal de administraci\u00f3n y servicios, elegida por la ",
                "B.- La persona titular de la Jefatura del Servicio de Becas de la Universidad.  ",
                "C.- Un miembro de la Gerencia de la Un iversidad.  ",
                "D.- Un Jefe de Secretar\u00eda de un Centro elegida por la representaci\u00f3n del PAS en el Consejo de "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- La Universidad de M\u00e1laga participar\u00e1 en:",
            "options": [
                "A.- Investigaciones que no tengan como objetivo directo el desarrollo armament\u00edstico.  ",
                "B.- Investigaciones que supongan menoscabo o deterioro del medio ambiente.  ",
                "C.- Investigaciones que puedan dar lugar a la vulneraci\u00f3n de los derechos humanos.  ",
                "D.- No part icipar\u00e1 en ninguna de las anteriores propuestas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con el art\u00edculo 40.1 de la LAU el profesorado asociado  a tiempo parcial se",
            "options": [
                "A.- Tres a\u00f1os.  ",
                "B.- Al menos tres a\u00f1os.  ",
                "C.- M\u00e1s de tres a\u00f1os.  ",
                "D.- No m\u00e1s de tres a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De acuerdo con el art\u00edculo 37 del Real Decreto 822/2021  las universidades podr\u00e1n impartir",
            "options": [
                "A.- 20 ECTS.  ",
                "B.- 15 ECTS .   ",
                "C.- 10 ECTS .  ",
                "D.- 5 ECTS . "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo con lo establecido en el PORHUMA \u00bfCu\u00e1ntos vocales que formen parte de una Comisi\u00f3n de Valoraci\u00f3n de un concurso en la Universidad de M\u00e1laga, son designados por la Gerencia?",
            "options": [
                "A.- 5. ",
                "B.- 4",
                "C.- 3. ",
                "D.- 2.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De acuerdo con el art\u00edculo 8 de las Normas reguladoras de los reconocimientos de estudios",
            "options": [
                "A.- Un cr\u00e9dito por cada 20 horas de la actividad correspondiente a dicha experiencia laboral ",
                "B.- Un cr\u00e9dito por cada 25 horas de la actividad correspondiente a dicha experiencia laboral o profesional.  ",
                "C.- Un cr\u00e9dito por cada 30 horas de la actividad correspondiente a dicha experiencia laboral o profesional . ",
                "D.- Un cr\u00e9dito por cada 35 horas de la actividad correspondiente a dicha experiencia laboral o profesional.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- \u00bfQu\u00e9 porcentaje se detraer\u00e1 de l total de ingresos de un t\u00edtulo propio y qu e se destinar\u00e1 a",
            "options": [
                "A.- 10%.  ",
                "B.- 15%.  ",
                "C.- 20%.  ",
                "D.- 25%.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- El per\u00edodo de amortizaci\u00f3n a aplicar a los e quipos para procesos de informaci\u00f3n ser\u00e1 de:",
            "options": [
                "A.- 3 a\u00f1os.  ",
                "B.- 5 a\u00f1os.  ",
                "C.- 10 a\u00f1os.  ",
                "D.- 50 a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Principio que presume que la empresa va a realizar sus actividades por un tiempo",
            "options": [
                "A.- Continuidad.  ",
                "B.- Per\u00edodo.  ",
                "C.- Permanencia.  ",
                "D.- Empresa en marcha.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 5 del Real Decreto 412/2014, los estudiantes",
            "options": [
                "A.- Tres cr\u00e9ditos ECTS . ",
                "B.- Cinco cr\u00e9ditos ECTS.  ",
                "C.- Seis cr\u00e9ditos ECTS.  ",
                "D.- Diez cr\u00e9ditos ECTS.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Las categor\u00edas de preguntas de las pruebas de evaluaci\u00f3n de Bachillerato para el acceso a la",
            "options": [
                "A.- Opci\u00f3n m\u00faltiple.  ",
                "B.- Semiabiertas.  ",
                "C.- Abiertas.  ",
                "D.- De desarrollo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Para aquellas personas que est\u00e9n en posesi\u00f3n de un t\u00edtulo universitario o equivalente que",
            "options": [
                "A.- La nota media de expediente acad\u00e9mico del t\u00edtulo de Grado, M\u00e1ster u otro t\u00edtulo universitario oficial.  ",
                "B.- La calificaci\u00f3n obtenida para la rama de conocimiento de que se trate.  ",
                "C.- La nota media del t\u00edtulo +a*CM1+b*CM2.  ",
                "D.- La nota de ac ceso a la universidad +a*CM1+b*CM2.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- En el supuesto de que la admisi\u00f3n de estudiantes con estudios universitarios espa\u00f1oles",
            "options": [
                "A.- 14.  ",
                "B.- 12. ",
                "C.- 10. ",
                "D.- 6. "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- \u00bfCu\u00e1l de las siguientes no suponen alteraci\u00f3n de la competencia?",
            "options": [
                "A.- Delegaci\u00f3n de firma.  ",
                "B.- Suplencia.  ",
                "C.- Encomienda de gesti\u00f3n.  ",
                "D.- Ninguno de los anteriores supone alteraci\u00f3n de la competencia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Como norma general, los estudiantes de nuevo ingreso en estudios conducentes a t\u00edtulos de Graduado/a o M\u00e1ster Universitario, en r\u00e9gimen de dedicaci\u00f3n a tiempo completo, deber\u00e1n matricular un m\u00e1ximo de:",
            "options": [
                "A.- 24 cr\u00e9ditos.  ",
                "B.- 48 cr\u00e9ditos.  ",
                "C.- 60 cr\u00e9ditos.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Cuando la carga lectiva total del correspondiente M\u00e1ster Universitario sea de 60 cr\u00e9ditos,",
            "options": [
                "A.- Un curso acad\u00e9mico matriculado.  ",
                "B.- Dos cursos acad\u00e9micos matriculados.  ",
                "C.- Tres cursos acad\u00e9micos mat riculados.  ",
                "D.- Cuatro cursos acad\u00e9micos matriculados.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- El TFG forma parte del plan de estudios de los t\u00edtulos oficiales de Graduado como:",
            "options": [
                "A.- Materia o asignatura obligatoria.  ",
                "B.- Materia o asignatura optativa.  ",
                "C.- Disciplina.  ",
                "D.- Aunque es de obligatoria realizaci\u00f3n no es una materia o asignatura.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- En las ense\u00f1anzas de master podr\u00e1n colaborar de manera accesoria en las tareas docentes:",
            "options": [
                "A.- El personal docente e investigador de la Universidad de M\u00e1laga integrado en los cuerpos docentes universitarios.  ",
                "B.- El personal docente e investigador contratado.  ",
                "C.- Profesores de otras universidades nacionales o extranjeras.  ",
                "D.- Profesionales externos de reconocido prestigio en el \u00e1mbito empresarial o institucional.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Con car\u00e1cter gen eral, para el acceso a un programa oficial de doctorado ser\u00e1 necesario estar",
            "options": [
                "A.- 400 cr\u00e9ditos ECTS  en el conjunto de estas dos ense\u00f1anzas.  ",
                "B.- 360 cr\u00e9ditos ECTS en el conjunto de estas dos ense\u00f1anzas.  ",
                "C.- 300 cr\u00e9ditos ECTS en el conjunto de estas dos ense\u00f1anzas.  ",
                "D.- 270 cr\u00e9ditos ECTS en el conjunto de estas dos ense\u00f1anzas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Al personal docente e investigador, de acuerdo con lo establecido en el Estatuto de la",
            "options": [
                "A.- Docentes.  ",
                "B.- Investig adoras.  ",
                "C.- De gesti\u00f3n.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 185 de los Estatutos de la Universidad de",
            "options": [
                "A.- Al Consejo de Gobierno.  ",
                "B.- Al Rector.  ",
                "C.- Al Gerente.  ",
                "D.- A la Gerencia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- \u00bfCu\u00e1ntas veces se celebran al a\u00f1o sesiones del Claustro Universitario?",
            "options": [
                "A.- Una.  ",
                "B.- Dos.  ",
                "C.- Tres.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.   "
            ]
        }
    ]
}