{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- \u00bfQu\u00e9 son las fuentes del derecho?",
            "options": [
                "A.- Son los distintos tipos o clases de normas que componen el ordenamiento jur\u00eddico .  ",
                "B.- Son los textos, tratados internacionales , constituciones , leyes  y reglamentos .  ",
                "C.- Son un criterio de determinaci\u00f3n del sistema jur\u00eddico de un pa\u00eds . ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- El plazo del que dispone el Senado para enmendar o vetar un proyecto de ley org\u00e1nica es",
            "options": [
                "A.- Dos meses a partir de  la aprobaci\u00f3n del mismo por parte del Congreso. ",
                "B.- Veinte d\u00edas en todo caso. ",
                "C.- Quince d\u00edas en caso de proyectos declarados urgentes por el Gobierno o por el Congreso ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- \u00bfA qui\u00e9n  corresponde fomentar convenios a fin de facilitar la incorporaci\u00f3n a los",
            "options": [
                "A.-  A las Comunidades Aut\u00f3nomas.  ",
                "B.-  Al Consejo de Universidades.  ",
                "C.-  A las Universidades.  ",
                "D.-  A los Departamentos Universitarios.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con lo establecido en la LOU las Universidades podr\u00e1n convocar plazas de",
            "options": [
                "A.- Cuerpo d e Catedr\u00e1ticos de Universidad.  ",
                "B.- Cuerpo de Catedr\u00e1ticos de Escuela Universitaria.  ",
                "C.- Cuerpo de Profesores Titulares de Universidad.  ",
                "D.- Cuerpo de Profesores de Titulares de Escuela Universitaria.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De acuerdo con el art\u00edculo 84 de la LAU, las Univer sidades p\u00fablicas andaluzas intensificar\u00e1n",
            "options": [
                "A.- La formaci\u00f3n de redes de centros y de conocimiento.  ",
                "B.- Favorecer la interdisciplinariedad.  ",
                "C.- La dimensi\u00f3n internacional. ",
                "D.- El apoyo de la industria y de los sectores empresariales.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 14 del R.D. 822/2021, e n un t\u00edtulo de grado de",
            "options": [
                "A.- 36 cr\u00e9ditos.  ",
                "B.- 30 cr\u00e9ditos.  ",
                "C.- 24 cr\u00e9ditos.  ",
                "D.- 6 cr\u00e9ditos.   "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De acuerdo con el art\u00edculo 3 del R.D. 22/2015, de 23 de enero, por el que se establecen los",
            "options": [
                "A.- T\u00edtulos universitarios oficiales con validez en territorio nacional con m\u00e1s de una ",
                "B.- Diplomas o t\u00edtulos propios establecidos por las universidades u otros centros no ",
                "C.- T\u00edtulos de doctor .  ",
                "D.- Se podr\u00e1 expedir con todo lo citado anteriormente . "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- De acuerdo con lo establecido en la D.A. 10\u00aa del R.D. 822/2021 \u00bfQu\u00e9 nivel de MECES podr\u00e1",
            "options": [
                "A.- 4. ",
                "B.- 3.  ",
                "C.- 2. ",
                "D.- 1. "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- Las decisiones adoptadas por las Universidades en relaci\u00f3n a acordar la realizaci\u00f3n conjunta",
            "options": [
                "A.- Al Gobierno. ",
                "B.- A la ANECA.  ",
                "C.- A la Conferencia General de Pol\u00edtica Universitaria.  ",
                "D.- A las Comunidades Aut\u00f3nomas. "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Las solicitudes de reconocimiento por adaptaci\u00f3n de t\u00edtulos oficiales de la Universidad de M\u00e1laga que se encuentren en proceso de extinci\u00f3n les ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n:",
            "options": [
                "A.- La correspondiente tabla de reconocimiento de cr\u00e9ditos.  ",
                "B.- La correspondiente tabla de adaptaci\u00f3n.  ",
                "C.- El correspondiente informe emitido por la Comisi\u00f3n de Reconocimientos de Estudio s. ",
                "D.- La resoluci\u00f3n realizada por la Secretar\u00eda del Centro.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- La nota de admisi\u00f3n a los estudios de grado para aquellos alumnos que hubieran superado",
            "options": [
                "A.- Nota Admisi\u00f3n= Nota med\u00eda del t\u00edtulo de bachiller +a*CM1+b*CM2  ",
                "B.- Nota Admisi\u00f3n= Nota de media del COU +a*CM1+b*CM2  ",
                "C.- Nota Admisi\u00f3n= Nota de acceso a la universidad +a*CM1+b*CM2.  ",
                "D.- Nota Admisi\u00f3n= Nota de media de la prueba +a*CM1+b*CM2  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- En Andaluc\u00eda el porcentaje reservado para el  acceso a los t\u00edtulos de grado a quienes",
            "options": [
                "A.- 1% ",
                "B.- 2%  ",
                "C.- 3% ",
                "D.- 5% "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- \u00bfQu\u00e9 validez tendr\u00e1 a efectos de admisi\u00f3n y formalizaci\u00f3n de matr\u00edcula la credencial",
            "options": [
                "A.- Un a\u00f1o.  ",
                "B.- Dos a\u00f1os.  ",
                "C.- Tres a\u00f1os.  ",
                "D.- Tiene validez ilimitada.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- La Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (UNED) organizar\u00e1 la evaluaci\u00f3n de",
            "options": [
                "A.- Franc\u00e9s.  ",
                "B.- Portugu\u00e9s  ",
                "C.- Alem\u00e1n.  ",
                "D.- Italiano.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- El reconocimiento de la condici\u00f3n de estudiante a tiempo parcial, de aquellos alumnos que",
            "options": [
                "A.- El derecho preferente a elegir turno cuando existan un grupo de una determinada asignatura o materia y los citados grupos tengan horarios diferentes.  ",
                "D.- El derecho a obtener un tratamiento diferente al de los estudiantes con dedicaci\u00f3n a "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Como norma general, los estudiantes qu e formalicen por primera vez su matr\u00edcula en",
            "options": [
                "A.- 6 cursos acad\u00e9micos matriculados, para los estudiantes que se encuentren en r\u00e9gimen ",
                "B.- 7 cursos acad\u00e9micos matriculados, para los estudiantes que se encuentren en r\u00e9gimen ",
                "C.- 8 cursos acad\u00e9mi cos matriculados, para los estudiantes que se encuentren en r\u00e9gimen ",
                "D.- 9 cursos acad\u00e9micos matriculados, para los estudiantes que se encuentren en r\u00e9gimen "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- \u00bfEn qu\u00e9 caso la defensa de una tesis doctoral no se realizar\u00e1 mediante un acto p\u00fablico?",
            "options": [
                "A.- Cuando participen  empresas en el programa o Escuela de doctorado . ",
                "B.- Cuando existan convenios de confidencialidad con empresas .  ",
                "C.- Cuando exista l a posibilidad de generaci\u00f3n de patentes q ue recaigan sobre el contenido ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Concluida la exposici\u00f3n oral de la defensa de una tesis doctoral en la Universidad de",
            "options": [
                "A.- Al doctorando.  ",
                "B.- Al Presidente del Tribunal.  ",
                "C.- Al Secretario del Tribunal.  ",
                "D.- Al Director de la Tesis.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Cada prueba de la evaluaci\u00f3n de Bachillerato para el acceso a la Universidad constar\u00e1 de un m\u00e1ximo de:",
            "options": [
                "A.- 20 preguntas.  ",
                "B.- 15 preguntas.  ",
                "C.- 10 preguntas. ",
                "D.- 5 preguntas. "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- El concepto de cr\u00e9dito y el modo de su asignaci\u00f3n establecidos en el real Decreto",
            "options": [
                "A.- A los planes de estudios.  ",
                "B.- A las directrices generales propias correspondientes a t\u00edtulos universitarios de car\u00e1cter ",
                "C.- A las directrices generales comunes correspondientes a t\u00edtulos universit arios de car\u00e1cter ",
                "D.- A las memorias de verificaci\u00f3n correspondientes a t\u00edtulos universitarios de car\u00e1cter ",
                "A.- Calificaci\u00f3n final obtenida en las ense\u00f1anzas cursadas y/o en m\u00f3dulos o materias ",
                "B.- Relaci\u00f3n entre las materias superadas de las titulaciones anteriores y los t\u00edtulos ",
                "C.- Formaci\u00f3n complementaria.  ",
                "D.- Estudios cursados con anterioridad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- La valoraci\u00f3n de los m\u00e9ritos de los aspirantes en un concurso para la  provisi\u00f3n de puestos",
            "options": [
                "A.- La Vicegerencia de Recursos Humanos.  ",
                "B.- El Servicio de Personal.  ",
                "C.- La correspondiente comisi\u00f3n de valoraci\u00f3n.  ",
                "D.- La Gerencia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- En el supuesto de un funcionario de la Universidad de M\u00e1laga que reingresa al servicio",
            "options": [
                "A.- 3 d\u00edas.  ",
                "B.- 5 d\u00edas.  ",
                "C.- Quince d\u00edas. ",
                "D.- Un mes.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- El nivel de los puestos de trabajo cuya denominaci\u00f3n es \u201cPuesto Administrativo\u201d en la",
            "options": [
                "A.- 16. ",
                "B.- 17.  ",
                "C.- 18. ",
                "D.- 20. "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- El r\u00e9gimen horario del personal de la Escuela Infantil vendr\u00e1 determinado por los turnos",
            "options": [
                "A.- Turno de ma\u00f1ana.  ",
                "B.- Turno de tarde.  ",
                "C.- Turno mixto. ",
                "D.- Se podr\u00e1 realizar en cualquiera de los turnos citados.  "
            ]
        }
    ]
}