{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 38 del EBEP, s alvo acuerdo en contrario, los",
            "options": [
                "A.- Cada seis meses, si no media denuncia expresa de una de las partes.  ",
                "B.- Cada a\u00f1o, si no media denuncia expresa de una de las partes.  ",
                "C.- Cada dos a\u00f1os, si no media denuncia expresa de una de las partes.  ",
                "D.- Cada tres a\u00f1os, si no media denuncia expresa de una de las partes.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- En la carrera horizontal de los funcionario s de carrera, los ascensos ser\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- Correlativos, si se cumplen los requisititos pertinentes.  ",
                "B.- Consecutivos con car\u00e1cter general, salvo supuestos excepcionales.  ",
                "C.- Correlativos o sucesivos con car\u00e1cter general.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- A efectos de la aplicaci\u00f3n de l art\u00edculo primero de  la Ley 53/1984, de Incompatibilidades del",
            "options": [
                "C.- La   desarrollada   por   los   miembros   electivos   de   las   Asambleas   Legislativas   de   "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 11 del Real Decreto 889/2022, para la resoluci\u00f3n de los procedimientos de hom ologaci\u00f3n y de declaraci\u00f3n de equivalencia, la equiparaci\u00f3n",
            "options": []
        },
        {
            "question": "5.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 17 de la Ley 39/2015, se \u00f1ale la res puesta",
            "options": [
                "A.- Se debe  garantizar la integridad, autenticidad y conservaci\u00f3n de los documentos ",
                "B.- Se debe asegurar en todo caso la posibilidad de trasladar los datos a otros formatos.  ",
                "C.- La eliminaci\u00f3n de dichos documentos deber\u00e1 ser autorizada.  ",
                "D.- Deben garanti zar el acceso libre a los documentos almacenados.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 17 de la Ley 39/2015, los medios o soportes en",
            "options": [
                "A.- La identificaci\u00f3n de los usuarios y el control de accesos  ",
                "B.- El cumplimiento de las garant\u00edas previstas en la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n de datos  ",
                "C.- La recuperaci\u00f3n y conservaci\u00f3n a corto plazo de los documentos electr\u00f3nicos producidos ",
                "D.- Todas la s respuestas son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Seg\u00fan el art\u00edculo 13 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, la extradici\u00f3n s\u00f3lo se conceder\u00e1 en",
            "options": [
                "A.- De un tratado.  ",
                "B.- De la ley.  ",
                "C.- Del principio de reciprocidad.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Seg\u00fan el art\u00edculo 82 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, s i se dicta una ley de bases \u00bfqu\u00e9 estructura",
            "options": [
                "A.- Texto articulado.   ",
                "B.- Texto compendiado.  ",
                "C.- Texto refundido . ",
                "B.- Texto delegado . "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- La Ley del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Administraciones P\u00fablicas, al tratar",
            "options": [
                "A.- El recurso de alzada s\u00f3lo podr\u00e1 interponerse ante el \u00f3rgano competente para resolverlo.  ",
                "B.- El plazo para la interposici\u00f3n del recurso de reposici\u00f3n ser\u00e1 de un mes, si el acto fuera expreso.  ",
                "C.- Los actos administrativos que pongan fin a la v\u00eda administrativa s\u00f3lo podr\u00e1n ser impugnados directamente ante la jurisdicci\u00f3n contencioso -administrativa.  ",
                "D.- En ning\u00fan caso la interposici\u00f3n de un recurso administrativo suspender\u00e1 la ejecuci\u00f3n del acto impugnado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- De conformidad con la Ley del Procedimiento Administrativo Com\u00fan, las Administraciones",
            "options": [
                "A.- No sean contrarios al ordenamiento jur\u00eddico, ni versen sobre materias no susceptibles ",
                "B.- No sean contrarios al ordenamiento jur\u00eddico, versen sobre materias no susceptibles de ",
                "C.- No sean contrarios al ordenamiento jur\u00eddico y versen sobre materias susceptibles de transacci\u00f3n, no pudiendo tales  actos tener la consideraci\u00f3n de finalizadores de los ",
                "D.- Los acuerdos que se suscriban supongan alteraci\u00f3n de las competencias atribuidas a los \u00f3rganos administrativos.  Miscel\u00e1nea 64  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- El art\u00edculo 34 del Real Decreto 822/2021, dispon e que deber\u00e1n renovar su acreditaci\u00f3n en",
            "options": [
                "A.- Los t\u00edtulos univers itarios oficiales de Grado de 36 0 cr\u00e9ditos.  ",
                "B.- Los t\u00edtulos univers itarios oficiales de Grado de 30 0 cr\u00e9ditos.  ",
                "C.- Los t\u00edtulos universitarios oficiales de Grado de 240 cr\u00e9ditos.   ",
                "D.- Los t\u00edtulos univers itarios oficiales de Grado de 18 0 cr\u00e9ditos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 16 de la Ley Org\u00e1nica 2/2023 \u00bfen qu\u00e9 \u00e1mbito no",
            "options": [
                "A.- En los asuntos que afecten en exclusiva al sistema universitario.  ",
                "B.- En temas sobre pol\u00edtica universitaria.  ",
                "C.- En realizaci\u00f3n de propuestas en materias relativas al sistema universitario.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 47 de la Ley Org\u00e1nica 2/2023 \u00bfa qui\u00e9n corresponde contribuir a la incorporaci\u00f3n de las previsiones del plan trienal de actuaciones",
            "options": [
                "A.- El Tribunal de Cuentas.  ",
                "B.- La C\u00e1mara de Cuentas de Andaluc\u00eda.  ",
                "C.- Al Consejo de Gobierno de la Comunidad Aut\u00f3noma.  ",
                "D.- Al Consejo Social.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Seg\u00fan el art \u00edculo 169 del R eglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero de la Universidad",
            "options": [
                "A.- El Rector.  ",
                "B.- La Gerente.  ",
                "C.- El Secretario General.  ",
                "D.- La Intervenci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Las dietas en territorio extranjero se devengar\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- Desde el momento en que abandone el domicilio familiar.  ",
                "B.- Desde el momento en que se llegue al  primer puerto o aeropuerto nacional. ",
                "C.- Durante el recorrido y estancia en el extranjero.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acuerdo con el art\u00edculo 1 del Estatuto de la Universidad de M\u00e1laga, esta es:",
            "options": [
                "A.- Una instituci\u00f3n de derecho p\u00fablico.  ",
                "B.- Un organismo p\u00fablico.  ",
                "C.- Una administraci\u00f3n p\u00fablica.  ",
                "D.- Una corporaci\u00f3n de derecho p\u00fablico.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 20 de los Estatut os de la Universidad de M\u00e1laga",
            "options": [
                "A.- 303.  ",
                "B.- 302.  ",
                "C.- 301.  ",
                "D.- 300.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 90 de la LAU \u00bfqui\u00e9n informar\u00e1 en relaci\u00f3n a fijar un l\u00edmite",
            "options": [
                "A.- La Consejer\u00eda competente en materia de Hacienda.  ",
                "B.- La Consejer\u00eda compete nte en materia de Universidades.  ",
                "C.- El Consejo Andaluz de Universidades.  ",
                "D.- El Consejo Social de cada una de las Universidades Andaluzas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 90 de la LAU, c ada una de las operaciones de",
            "options": [
                "A.- La Consejer\u00eda competente en materia de Hacienda.  ",
                "B.- La Consejer\u00eda competente en materia de Universidades.  ",
                "C.- El Consejo Andaluz de Universidades.  ",
                "D.- El Consejo Social de cada una de las Universidades Andaluzas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- Seg\u00fan el art\u00edculo 3 de la Orden PCM/63/2023 , las pruebas de evaluaci\u00f3n del Bachillerato",
            "options": [
                "A.- Lengua castellana y literatura II.  ",
                "B.- Literatura.  ",
                "C.- Historia de la Filosof\u00eda.  ",
                "D.- Historia de Espa\u00f1a.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Seg\u00fan lo dispuesto en el art\u00edculo 9 del Real decreto 412/2014, l os estudiantes procedentes",
            "options": [
                "A.- Podr\u00e1n acceder a la Universidad espa\u00f1ola siempre que cumplan los requisitos ",
                "B.- Podr\u00e1n acceder a la Universidad espa\u00f1ola siempre q ue superen las pruebas de ",
                "C.- Podr\u00e1n acceder a la Universidad espa\u00f1ola siempre que se examinen de materias de la evaluaci\u00f3n de Bachillerato atendiendo a la regulaci\u00f3n espec\u00edfica de las universidades para la admisi\u00f3n de este tipo de alumnado.  ",
                "D.- No podr\u00e1n acceder a la Universidad espa\u00f1ola.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 2 del A cuerd o de 1 de marzo de 2023, de la Comisi\u00f3n del",
            "options": [
                "A.- Los que est\u00e9n en posesi\u00f3n del t\u00edtulo de T\u00e9cnico Superior de Formaci\u00f3n Profesional, ",
                "B.- Los que est\u00e9n en posesi\u00f3n de documentaci\u00f3n expedida p or una universidad andaluza ",
                "C.- Quienes hayan superado el Curso de Orientaci\u00f3n Universitaria (COU) con posterioridad ",
                "D.- Los estudiantes q ue est\u00e9n en posesi\u00f3n del t\u00edtulo de Bachillerato Europeo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con lo recogido en el apartado 7 de la Gu\u00eda de Matriculaci\u00f3n en los Estudios de Grado de la Universidad de M\u00e1laga, s i al formalizar la matr\u00edcula en la Universidad de M\u00e1laga",
            "options": [
                "A.- Pago \u00fanico.  ",
                "B.- Pago aplazado en dos plazos.  ",
                "C.- Pago fraccionado mensual en ocho plazos.  ",
                "D.- No se formalizar\u00e1 la matr\u00edcula.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- \u00bfA cu\u00e1l de los siguientes estudiantes no se le aplicar\u00e1 las Normas reguladoras del progreso y la permanencia de los estudiantes en estudios de Grado y Master de la Universidad de M\u00e1laga, seg\u00fan lo recogido en su art\u00edculo 1 ?",
            "options": [
                "A.- A los estudiantes matriculad os en programas de doctorado.  ",
                "B.- A los estudiantes matriculados en los estudios universitarios oficiales de Graduado o Graduada y M\u00e1ster antes del curso acad\u00e9mico 2012/2013.  ",
                "C.- A los estudiantes de la Universidad de M\u00e1laga que se encuentren matriculados en titulaciones conjuntas con otras universidades nacionales.  ",
                "D.- A ninguno de los citados anteriormente .  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Seg\u00fan el art\u00edculo 2 del Real Decreto 99/2011, e l responsable de la adecuaci\u00f3n de la",
            "options": [
                "A.- El Director de la tesis.  ",
                "B.- El Tutor del doctorando.  ",
                "C.- La Comisi\u00f3n Acad\u00e9mica del programa de doctorado.  ",
                "D.- La Escuela de Doctorado.  "
            ]
        }
    ]
}