{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- El reconocimiento de las tareas de coordinaci\u00f3n del TFG se recoger\u00e1 :",
            "options": [
                "A.- En la carga lectiva del correspondiente Departamento.  ",
                "B.- En el Plan de Ordenaci\u00f3n Docente de la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "C.- En la hoja de servicio.  ",
                "D.- En el Servicio de Profesorado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- \u00bfQui\u00e9n de los siguientes no tiene el deber de actuar como tutores de TFG en, al menos, uno de",
            "options": [
                "A.- Profesores contratados doctores.  ",
                "B.- Profesores con vinculaci\u00f3n permanente.  ",
                "C.- Profesores visitan tes.  ",
                "D.- Profesores asociados.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- \u00bfCu\u00e1ndo se podr\u00e1 un estudiante matricularse en el TFG ?",
            "options": [
                "A.- Cuando hayan superado al menos el 5 0% de los cr\u00e9ditos que conforman el plan de estudios.  ",
                "B.- Cuando hayan superado al menos el 60% de los cr\u00e9di tos que conforman el plan de estudios.  ",
                "C.- Cuando hayan superado al menos el 70% de los cr\u00e9ditos que conforman el plan de estudios. ",
                "D.- Cuando hayan superado al menos el 80% de los cr\u00e9ditos que conforman el plan de estudios.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- \u00bfCu\u00e1ndo podr\u00e1 un estudiante defender el TFG?",
            "options": [
                "A.- Cuando hayan superado al menos el 50% de los cr\u00e9ditos que conforman el plan de estudios.  ",
                "B.- Cuando hayan superado al menos el 60% de los cr\u00e9ditos que conforman el plan de estudios.  ",
                "C.- Cuando hayan superado al menos el 70%  de los cr\u00e9ditos que conforman el plan de estudios. ",
                "D.- Cuando hayan superado al menos el 80% de los cr\u00e9ditos que conforman el plan de estudios.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Para que un TFG pueda ser integrado en el RIUMA, previa autorizaci\u00f3n del autor y del tutor,",
            "options": [
                "A.- Matr\u00edcula de honor.  ",
                "B.- Sobresaliente.  ",
                "C.- Aprobado. ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- El certificado acreditativo del silencio producido se expedir\u00e1 de oficio por el \u00f3rgano competente",
            "options": [
                "A.- 10 d\u00edas desde que expire el plazo m\u00e1ximo para resolver el procedimiento . ",
                "B.- 15 d\u00edas desde que expire el plazo m\u00e1ximo para resolver el procedimiento .  ",
                "C.- 20 d\u00edas desde que expire el plazo m\u00e1ximo para resolver el procedimiento . ",
                "D.- 30 d\u00edas desde que expire el plazo m\u00e1ximo para resolver el procedimiento . "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Respecto al funcionamiento del registro electr\u00f3nico:",
            "options": [
                "A.- Permitir\u00e1 la presentaci\u00f3n de documentos todos los d\u00edas h\u00e1biles del a\u00f1o entre las 8 y las 22 ",
                "B.- Permitir\u00e1 la presentaci\u00f3 n de documentos todos los d\u00edas del a\u00f1o durante las 24 horas .  ",
                "C.- Permitir\u00e1 la presentaci\u00f3n de documentos todos los d\u00edas h\u00e1biles del a\u00f1o durante las 24 horas . ",
                "D.- Permitir\u00e1 la presentaci\u00f3n de documentos todos los d\u00edas del a\u00f1o entre las 8 y las 22 horas . "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- A los efectos del c\u00f3mputo de plazo fijado en d\u00edas h\u00e1biles, y en lo que se refiere al cumplimiento",
            "options": [
                "A.- Se entender\u00e1 realizada en la primera hora del  primer d\u00eda h\u00e1bil siguiente salvo que una norma ",
                "B.- Se entender\u00e1, en todo caso, realizada en la \u00faltima hora del primer d\u00eda h\u00e1bil anterior . ",
                "C.- Se entender\u00e1, en todo caso, realizada en la primera hora del primer d\u00eda h\u00e1bil siguiente .  ",
                "D.- Se entender\u00e1 realizada en la \u00faltima hora del primer d\u00eda h\u00e1bil anterior salvo que una norma permita expresamente la recepci\u00f3n en d\u00eda inh\u00e1bil.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- Respecto al funcionam iento del registro electr\u00f3nico, se\u00f1ala la respuesta inco rrecta:",
            "options": [
                "A.- Los documentos se considerar\u00e1n presentados por el orden de hora efectiva en el que lo ",
                "B.- Los documentos presentados en el d\u00eda inh\u00e1bil se reputar\u00e1n posteriores, seg\u00fan el mismo ",
                "C.- El inicio del c\u00f3mputo de los plazos que hayan de cumplir las Administraciones P\u00fablicas vendr\u00e1 ",
                "D.- La fecha y hor a efectiva de inicio del c\u00f3mputo de plazos deber\u00e1 ser comunicada a quien "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Si las circunstancias lo aconsejan y con ello no se perjudican derechos de tercero, la",
            "options": [
                "A.- Que no exceda de una tercera parte de los mismos a petici\u00f3n de los interesados . ",
                "B.- Que no exceda de la mitad de los mismos de oficio . ",
                "C.- Que no exceda de una tercera parte de los mismos de oficio o a petici\u00f3n de los interesados . ",
                "D.- Que no ex ceda de la mitad de los mismos de oficio o a petici\u00f3n de los interesados .  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- La ampliaci\u00f3n de los plazos por el tiempo m\u00e1ximo permitido se aplicar\u00e1 en todo caso a los",
            "options": [
                "A.- Tramitados por las misiones diplom\u00e1ticas y oficinas consulares.  ",
                "B.- Que, sustanci\u00e1ndose en el interior, exijan cumplimentar alg\u00fan tr\u00e1mite en el extranjero . ",
                "C.- En los que intervengan interesados residentes fuera de Espa\u00f1a . ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Respecto a la ampliaci\u00f3n de los plazos establecidos deber\u00e1 producirse antes del vencimiento del",
            "options": [
                "A.- La petici\u00f3n de los interesados . ",
                "B.- Tanto la petici\u00f3n de los interesados como la decisi\u00f3n sobre la ampliaci\u00f3n .  ",
                "C.- La petici\u00f3n de los interesados, aunque excepcionalmente y por causas justificadas se admitir\u00e1 ",
                "D.- Tanto la petici\u00f3n de los interesados como la decisi\u00f3n sobre la ampliaci\u00f3n, aunque "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Respecto a la ampliaci\u00f3n de plazos:",
            "options": [
                "A.- Excepcionalmente podr\u00e1 ser objeto de ampliaci\u00f3n un plazo ya vencido . ",
                "B.- Los acuerdos sobre ampliaci\u00f3n de plazos o sobre su denegaci\u00f3n pueden ser recurridos . ",
                "C.- Cuando una incid encia t\u00e9cnica haya imposibilitado el funcionamiento ordinario del sistema ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores  es correcta .  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Cuando razones de inter\u00e9s p\u00fablico lo aconsejen, se podr\u00e1 acordar la aplicaci\u00f3n al procedimiento",
            "options": [
                "A.- De oficio por la cual se reducir\u00e1n un tercio los plazos establecidos para el procedimiento ",
                "B.- A petici\u00f3n del interesado por la cual se reducir\u00e1n a la mitad los plazos establecidos para el ",
                "C.- De oficio o a petici\u00f3n del interesado por la cual se reducir\u00e1n un tercio los plazos establecidos ",
                "D.- De oficio o a petici\u00f3n del interesado por la cual se reducir\u00e1n a la mitad los plazos establecidos "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Los acuerdos de los \u00f3rganos colegiados seg\u00fan la LPA, se adoptar\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- La mayor\u00eda simple de sus miembros.  ",
                "B.- La mitad m\u00e1s uno de sus miembros.  ",
                "C.- La mayor\u00eda absoluta de sus miembros.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son incorrectas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- \u00bfQui\u00e9n decide sobre la inhibici\u00f3n de un \u00f3rgano administrativo en relaci\u00f3n a un determinado",
            "options": [
                "A.- El interesado.  ",
                "B.- El \u00f3rgano que se entiende es incompetente.  ",
                "C.- El \u00f3rgano que el interesado estime que es competente.  ",
                "D.- El superior jer\u00e1rquico del \u00f3rgano competente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Los \u00f3rganos administrativos podr\u00e1n dirigir las actividades de sus \u00f3rganos jer\u00e1rquicamente",
            "options": [
                "A.- Circulares.  ",
                "B.- Exhortos.  ",
                "C.- \u00d3rdenes de servicio.  ",
                "D.- Comunicaciones.  Miscel\u00e1nea 3 "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Para la v\u00e1lida constituci\u00f3n de un \u00f3rgano colegiado a efectos de toma de acuerdos, seg\u00fan la LPA,",
            "options": [
                "A.- La mayor\u00eda simple de sus miembros.  ",
                "B.- La mitad m\u00e1s uno de sus miembros.  ",
                "C.- La mayor\u00eda absoluta de sus miembros.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta   "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- \u00bfPor qu\u00e9 el Consejo Social de la Universidad de M\u00e1laga, est\u00e1 integrado en la misma, aunque sin",
            "options": [
                "A.- Porque as\u00ed se recoge en los EUMA.  ",
                "B.- Porque as\u00ed se establece en la LOU.  ",
                "C.- Porque cuenta con una participaci\u00f3n de intereses sociales entre sus  representantes.  ",
                "D.- Porque es un \u00f3rgano de control, y por tanto para realizar sus funciones no pueden incluirse "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- Seg\u00fan la Ley 39/2015 no ser\u00e1 obligator io que las solicitudes contengan:",
            "options": [
                "A.- Nombre y apellidos del interesado.  ",
                "B.- D.N.I.  ",
                "C.- Medio preferente de comunicaci\u00f3n.  ",
                "D.- Firma del solicitante o representante.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde establecer los plazos de matr\u00edcula para los alumnos de nuevo ingreso en",
            "options": [
                "A.- Al Consejo de Gobierno de la misma.  ",
                "B.- Al Consejo Andaluz de Universidades. ",
                "C.- A la Comisi\u00f3n Coordinadora Interuniversitaria de Andaluc\u00eda.  ",
                "D.- A la Comisi\u00f3n del Distrito \u00danico Universitario de Andaluc\u00eda.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- \u00bfCu\u00e1l los siguientes criterios no es utilizado para la graduaci\u00f3n de la sanci\u00f3n a aplicar en el",
            "options": [
                "A.- La existencia de intencionalidad.  ",
                "B.- Grado de culpabilidad.  ",
                "C.- La reincidencia por comisi\u00f3n en el t\u00e9rmino de un a\u00f1o de m\u00e1s de una infracci\u00f3n de la misma  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son criterios utilizados para la graduaci\u00f3n de la sanci\u00f3n a aplicar  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- La organizaci\u00f3n de los actos solemnes de la Universidad de M\u00e1laga y de su protocolo, es",
            "options": [
                "A.- El Secretario General.   ",
                "B.- La Secretar\u00eda General.  ",
                "C.- La Rectora.  ",
                "D.- La Direcci\u00f3n General de Comunicaci\u00f3n e Informaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- La suspensi\u00f3n de funciones no podr\u00e1 exceder de:",
            "options": [
                "A.- Seis a\u00f1os.  ",
                "B.- Cinco a\u00f1os.  ",
                "C.- Un a\u00f1o.  ",
                "D.- Seis meses.  "
            ]
        }
    ]
}