{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con lo establecido en el Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico \u00bfCu\u00e1ntos",
            "options": [
                "A.- 21.  ",
                "B.- 15. ",
                "C.- Estar\u00e1 conformada por tantas partes como sean necesarias, que  ser\u00e1n iguales en n\u00famero ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.   "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Produce la p\u00e9rdida de la condici\u00f3n de funcionario respecto a todos los empleos o cargos que",
            "options": [
                "A.- La jubilaci\u00f3n.  ",
                "B.- La pena principal o accesoria de inhabilitaci\u00f3n especial.  ",
                "C.- La pena principal o accesoria de inhabilitaci\u00f3n absoluta.  ",
                "D.- La suspensi\u00f3n firme.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- De acuerdo con los criterios establecidos en el art\u00edculo 89 de la Ley de Funcionarios Civiles",
            "options": [
                "A.- De la intencionalidad.  ",
                "B.- De la perturbaci\u00f3n del servicio.  ",
                "C.- Del grado de incorrecci\u00f3n con el p\u00fablico, superiores, compa\u00f1eros o subordinados.  ",
                "D.- De la falta de consideraci\u00f3n con los administrados.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con lo establecido en la Ley 39/2015 las medidas provisionales que estime oportunas para asegurar la eficacia de la resoluci\u00f3n que pudiera recaer, si existiesen elementos de juicio suficientes para ellos, se adoptar\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- Por el \u00f3rgano administrativo competente para resolver el procedimiento.  ",
                "B.- Por el \u00f3rgano administrativo competente para instruir el procedimiento.  ",
                "C.- Por el \u00f3rgano superior al competente para resolver el procedimiento.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- Seg\u00fan lo establ ecido en la Ley 39/2015, si un procedimiento concreto de la Administraci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- Estos son de uso obligatorio por los interesados.  ",
                "B.- Podr\u00e1n utilizarse opcionalmente.  ",
                "C.- Se utilizar\u00e1n preferentemente si la presentaci\u00f3n se realiza por v\u00eda telem\u00e1tica.  ",
                "D.- Teniendo en cuenta la informalidad del procedimiento administrativo el interesado podr\u00e1 decidir su utilizaci\u00f3n o no.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Para interponer un recurso de amparo est\u00e1n legitimados:",
            "options": [
                "A.- Toda persona natural o jur\u00eddica que invoque un inter\u00e9s general.  ",
                "B.- El Defensor del Pueblo.  ",
                "C.- El Ministerio de justicia.  ",
                "D.- Cualquier juez o magistrado, siempre que en el proceso que est\u00e9 instruyendo exista una "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- La Ley mediante la cual las Cortes Generales pueden atribuir, en materia de competencia estatal, a todas o a algunas de las Comunidades Aut\u00f3nomas la facultad de dictar para s\u00ed mismas normas legislativas, en el marco de los principios, bases y directrices fijados por una ley estatal, se denomina:",
            "options": [
                "A.- Decreto Legislativo.  ",
                "B.- Ley Org\u00e1nica de Transferencia.  ",
                "C.- Ley Marco.  ",
                "D.- Ley de Armonizaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- La recusaci\u00f3n se plantear\u00e1:",
            "options": [
                "A.- Oralmente.  ",
                "B.- Por escrito.  ",
                "C.- Por medios electr\u00f3nicos.  ",
                "C.- Por cualquiera de los medios recogidos en la Ley 39/2015.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- Seg\u00fan el art\u00edculo 5 de la Ley 40/2015, que requisito, al menos exigir\u00e1 la creaci\u00f3n de cualquier",
            "options": [
                "A.- La determinaci\u00f3n de su forma de integraci\u00f3n en un consorcio.  ",
                "B.- Delimitaci\u00f3n de sus categor\u00edas y responsabilidades profesionales y administrativas.  ",
                "C.- Dotaci\u00f3n de los cr\u00e9dit os necesarios para su puesta en marcha y funcionamiento.  ",
                "D.- Delimitaci\u00f3n de las formas de control.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- De acu erdo con lo dispuesto en el art\u00edculo  169 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y",
            "options": [
                "A.- El Rector.  ",
                "B.- La Gerente.  ",
                "C.- El Secretario General.  ",
                "D.- La Interventora.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- No son unidades responsables de la organizaci\u00f3n y desarrollo de la investigaci\u00f3n en la Universidad de M\u00e1laga:",
            "options": [
                "A.- El profesorado.  ",
                "B.- Los Departamentos.  ",
                "C.- Los grupos de investigaci\u00f3n.  ",
                "D.- Los Institutos Universitarios de Investigaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con lo establecido en la LOU \u00bfQui\u00e9n de los siguientes puede ser nombrado",
            "options": [
                "A.- Un profesor contratado doctor.  ",
                "B.- Un miembro del personal al servicio de la Universidad perteneciente al Grupo I encuadrado dentro del IV Convenio Colectivo del Personal al Servicio de la Universidades P\u00fablicas de Andaluc\u00eda.  ",
                "C.- Un funci onario perteneciente al Cuerpo de Inspectores de Hacienda.  ",
                "D.- Ninguno de los anteriores puede ser nombrado Secretario General.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Los l\u00edmites m\u00e1ximos de admisi\u00f3n de estudiantes:",
            "options": [
                "A.- Podr\u00e1n afectar al conjunto de Universidades P\u00fablicas y Privadas.  ",
                "B.- Afectar\u00e1n al conjunto de Universidades P\u00fablicas.  ",
                "C.- Podr\u00e1n afectar al conjunto de Universidades Privadas.  ",
                "D.- Afectar\u00e1n al conjunto de Universidades P\u00fablicas y Privadas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- De acuerdo con lo regulado en la LAU, los contratos del profesorado se formalizar\u00e1n por",
            "options": [
                "A.- El Gobierno.  ",
                "B.- El Consejo de Gobierno de la Comunidad Aut\u00f3noma.  ",
                "C.- El Consejo de Gobierno de la Universidad.  ",
                "D.- El Servicio Andaluz de Empleo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 70 de la LAU, e l instrumento de planificaci\u00f3n,",
            "options": [
                "A.- La programaci\u00f3n universitaria de la Junta de Andaluc\u00eda.  ",
                "B.- La planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica de la Universidades Andaluzas.  ",
                "C.- El cuadro de mando integral del sistema universitario andaluz.  ",
                "D.- El Distrito \u00danico Universitario Andaluz.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Seg\u00fan el art\u00edculo 19 de la Ley 3/20 22, el pliego de cargos se notificar\u00e1 a la persona o",
            "options": [
                "A.- 10 d\u00edas naturales.  ",
                "B.- 10 d\u00edas h\u00e1biles.  ",
                "C.- 10 d\u00edas lectivos.  ",
                "D.- 10 d\u00edas laborables.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Se podr\u00e1 solicitar la declaraci\u00f3n de equivalencia de un t\u00edtulo extranjero de educaci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- Cualquier titulaci\u00f3n oficial de ense\u00f1anza superior.  ",
                "B.- Aquellas titulaciones de Grado o de M\u00e1ster que no sean requisito de acceso al ejercicio ",
                "C.- Aquellos t\u00edtulos espa\u00f1oles de Grado o de M\u00e1ster que den acceso al ejercicio de alguna ",
                "D.- B y C son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde establecer  los criterios de valoraci\u00f3n, las reglas que se vayan a aplicar",
            "options": [
                "A.- Al Gobierno . ",
                "B.- A la Conferencia General de Pol\u00edtica Universitaria.  ",
                "C.- A las Comunidades Aut\u00f3nomas.  ",
                "D.- A las Universidades .  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- En Andaluc\u00eda, el porcentaje de p lazas reservadas a estudiantes con discapacidad o",
            "options": [
                "A.- 8% ",
                "B.- 5%  ",
                "C.- 3% ",
                "D.- 1%  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- Si no se efect\u00faa el pago de los correspondientes precios p\u00fablicos en su respectivo plazo se",
            "options": [
                "A.- El desistimiento  de la matr\u00edcula formalizada.  ",
                "B.- La caducidad del procedimiento de matr\u00edcula.  ",
                "C.- La finalizaci\u00f3n del procedimiento de matr\u00edcula por una causa sobrevenida.  ",
                "D.- El reconocimiento de lo solicitado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con lo recogido en el Reglamento de estudios oficiales conducentes a los t\u00edtulos",
            "options": [
                "A.- Permitir el acceso desde distintas formaciones previas . ",
                "B.- Permitir l a movilidad estudiantil.  ",
                "C.- Permitir l a formaci\u00f3n a lo largo de la vida.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 9 del Reglamento de Reconocimiento de estudios",
            "options": [
                "A.- Cr\u00e9ditos de libre obtenci\u00f3n.  ",
                "B.- Cr\u00e9ditos computados .  ",
                "C.- Cr\u00e9ditos reconocidos.  ",
                "D.- Cr\u00e9ditos convalidados.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- En la Universidad de M\u00e1laga, los aspirantes en los concursos de acceso a plazas del cuerpo de Catedr\u00e1ticos de Universidad podr\u00e1n presentar reclamaci\u00f3n contra la propuesta de",
            "options": [
                "A.- El Rector.  ",
                "B.- La Comisi\u00f3n de Reclamaciones  ",
                "C.- La propia Comisi\u00f3n de Selecci\u00f3n.  ",
                "D.- El Servicio de Personal Docente e Investigador.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 151 del Reglame nto del R\u00e9gimen econ\u00f3mico y",
            "options": [
                "A.- De la Consejer\u00eda que asuma las competencias de Universidades.  ",
                "B.- De la Consejer\u00eda que asuma las competencias de Hacienda P\u00fabica.  ",
                "C.- Del Rector de la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "D.- De la Gerencia de la Universidad de M\u00e1laga.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- En la Universidad de M\u00e1laga \u00bfEn qu\u00e9 fase debe r\u00e1n encontrarse las n\u00f3minas, al menos, con",
            "options": [
                "A.- En la fase de Autorizaci\u00f3n del gasto.  ",
                "B.- En la fase de Disposici\u00f3n del gasto.  ",
                "C.- En la fase de Ordena ci\u00f3n del pago .  ",
                "D.- En fase de Pago material.  "
            ]
        }
    ]
}