{
    "questions": [
        {
            "question": "1.-  De acuerdo con lo establecido en la D.  A. 7\u00aa del R.D. 822/2021, \u00bfC\u00f3mo se denomina",
            "options": [
                "A.- T\u00edtulo \u00danico.  ",
                "B.- T\u00edtulo Conjunto.  ",
                "C.- T\u00edtulo Mixto.  ",
                "D.- T\u00edtulo Cooficial.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- La extradici\u00f3n s\u00f3lo se conceder\u00e1:",
            "options": [
                "A.- En cumplimiento de un tratado.  ",
                "B.- En cumplimiento de un tratado o de la ley.  ",
                "C.- En cumplimiento de un tratado o de la ley, atendiendo al principio de reciprocidad.  ",
                "D.- Ninguna de las contestaciones anteriores es completa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Podr\u00e1n establecerse especialidades del procedimiento referidas a los \u00f3rganos competentes, plazos propios del concreto procedimiento por raz\u00f3n de la materia, formas de iniciaci\u00f3n y terminaci\u00f3n, publicaci\u00f3n e informes a recabar:",
            "options": [
                "A.- Solo mediante ley.  ",
                "B.- Reglamentariamente.  ",
                "C.- Mediante ley o reglamentariamente.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Respecto a la delegaci\u00f3n de firma, no es correcto:",
            "options": [
                "A.-  No alterar\u00e1 la competencia del \u00f3rgano delegante.  ",
                "B.-  Para su validez deber\u00e1 ser publicada en el \u00abBolet\u00edn Oficial del Estado\u00bb, en el ",
                "C.-  En las resoluciones y actos que se firmen por delegaci\u00f3n se har\u00e1 constar esta circunsta ncia y la autoridad de procedencia  ",
                "D.-  Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- Los titulares de los \u00f3rganos administrativos podr\u00e1n ser suplidos temporalmente:",
            "options": [
                "A.- En la forma que disponga cada Administraci\u00f3n P\u00fablica.  ",
                "B.- En la forma que se dispone la Ley 40/2015.  ",
                "C.- En la forma que decida el Rector.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con el EBEP, es cierto que:  Miscelanea 12",
            "options": [
                "A.- Los derechos econ\u00f3micos de los empleados p\u00fablicos est\u00e1n constituidos ",
                "B.- Los derechos econ\u00f3micos de los empleados p\u00fablicos comprenden las ",
                "C.- Los derechos econ\u00f3micos de los empleados p\u00fablicos se integran por las retribuciones y por las indemnizaciones.  ",
                "D.- Los derechos econ\u00f3micos de los empleados p\u00fablicos se integran por las retribuciones, las indemnizaciones y las gratificaciones por desempe\u00f1o . "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Un ejemplo de retribuci\u00f3n diferida ser\u00eda:",
            "options": [
                "A.- La aportaci\u00f3n a un plan de p ensiones.  ",
                "B.- El empleo de la masa salarial destinada a determinados complementos, como la ",
                "C.- Retribuciones que se perciben con cierta dilaci\u00f3n como la atenci\u00f3n continuada del ",
                "D.- Las retribuciones diferidas no existen.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- El Consejo de Gobierno de la Universidad :",
            "options": [
                "A.-  Es el \u00f3rgano de representaci\u00f3n de la Comunidad Universitaria.  ",
                "B.-  Lo conforma un n\u00famero variables de miembros del Consejo Social.  ",
                "C.- Est\u00e1 constituido por el Rector, que lo presidir\u00e1, el Secretario General y 50 miembros, adem\u00e1s de 3 miembros designados por el Consejo Soc ial. ",
                "D.-  Todas las res puestas anteriores son falsas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- En relaci\u00f3n al Consejo Social Consejo Social:",
            "options": [
                "A.- La Ley de la correspondiente Comunidad Aut\u00f3noma regular\u00e1 su composici\u00f3n y ",
                "B.- Es el \u00f3rgano de participaci\u00f3n del alumnado en la Universidad.  ",
                "C.- Le corresponde la supervisi\u00f3n de las actividades de la Universidad.  ",
                "D.- A y C son respuestas cor rectas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- El Secretario o la Secretaria del Consejo Social es designado por:",
            "options": [
                "A.- El Rector o la Rectora de la Universidad, de entre sus miembros.  ",
                "B.- Por el Presidente o Presidenta del Consejo, de entre sus miembros.  ",
                "C.- Por el Gerente o la Gerent e de la Universidad, de entre sus miembros.  ",
                "D.- Por el Presidente o Presidenta del Consejo, o\u00eddo el Rector de la Universidad, de "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- \u00bfA qui\u00e9n le corresponde la implantaci\u00f3n, suspensi\u00f3n y supresi\u00f3n de ense\u00f1anzas conducentes a la obtenci\u00f3n de t\u00edtulos de car\u00e1cter oficial y validez en todo el territorio nacional que se impartir\u00e1n en las Universidades andaluzas?   Miscelanea 12",
            "options": [
                "A.-  Al Parlamento Andaluz . ",
                "B.-  Al Consejo de Gobierno de Gobierno de la Junta de Andaluc\u00eda.  ",
                "C.- A la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n y Ciencia previo informe del Consejo Andaluz de ",
                "D.-  A la Consejer\u00eda que asuma las competencias en materia de Universidad, previo informe del Consejo Social y del Consejo Andaluz de Universidades.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con el Estatuto de la UMA, no es funci\u00f3n de la Junta de Centro:",
            "options": [
                "A.- Controlar la aplicaci\u00f3n de los fondos asignados al Centro.  ",
                "B.- El nombramiento de los doctores honoris causa.  ",
                "C.- La propuesta de elaboraci\u00f3n y modificaci\u00f3n de los planes de estudios.  ",
                "D.- Establecer los planes de ordenaci\u00f3n acad\u00e9mica.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- En el caso de que la iniciativa para la desvinculaci\u00f3n de un Instituto Universitario de Investigaci\u00f3n Adscrito sea de la Comun idad Aut\u00f3noma, ser\u00e1 necesario el previo",
            "options": [
                "A.- Del Consejo de Gobierno.  ",
                "B.- Del Consejo Social.  ",
                "C.- Del Rector.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- Ser\u00e1 requisito necesario para autorizar la compatibilidad de actividades p\u00fablicas para los funcionarios del Subgrupo C2, el que la cantidad total percibida por ambos",
            "options": [
                "A.- 30%  ",
                "B.- 35%  ",
                "C.- 40%  ",
                "D.- 45%  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Las incorporaciones de cr\u00e9dito ser\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- Acord adas de oficio por el Gerente.  ",
                "B.- Autorizadas por el Rector.  ",
                "C.- Realizadas por la Gerencia.  ",
                "D.- Acordadas por el Consejo de Gobierno, a propuesta del Gerente .  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De conformidad con lo establecido en la normativa vigente, el grado personal m\u00e1ximo que  puede ser consolidado por el personal funcionarios pertenecientes a",
            "options": [
                "A.- 26.  Miscelanea 12  ",
                "B.- 25. ",
                "C.- 24. ",
                "D.- 22.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- El Real Decreto 33/1986, por el que se aprueba el Reglamento de R\u00e9gimen",
            "options": [
                "A.- Con el cumplimiento de la sanci\u00f3n o su caducidad.  ",
                "B.- Con el cumplimiento de la sanci\u00f3n, o pase del funcionario a la situaci\u00f3n administrativa de servicios especiales o excedencia en cualquier modalidad que imposibilita su cumplimiento.  ",
                "C.- Con el cumplimiento de la sanci\u00f3n, muerte, prescripci\u00f3n de la falta o  de la ",
                "D.- Con el cumplimiento de la sanci\u00f3n, jubilaci\u00f3n o muerte.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- \u00bfA qu\u00e9 \u00e1mbitos deber\u00e1n  ir referidos los dos ejercicios de la prueba de acceso para",
            "options": [
                "A.- Comentario de texto o desarrollo de un tema general de actualidad y Lengua ",
                "B.- Comentario de texto o desarrollo de un tema general de actualidad y Lengua castellana.  ",
                "C.- Comentario de texto o desarrollo de un tema general de actualidad, Lengua castellana y Lengua extranjera, a elegir entre alem\u00e1n, franc\u00e9s, ingl\u00e9s, italiano y ",
                "D.- Comentario de texto o desarrollo de un tema general de actualidad, Lengua "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- \u00bfC\u00faal de los siguientes no es un principio con table de car\u00e1cter econ\u00f3mico",
            "options": [
                "A.- No compensaci\u00f3n.  ",
                "B.- Imputaci\u00f3n presupuestaria.  ",
                "C.- Uniformidad.  ",
                "D.- Importancia relativa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- Los t\u00edtulos universitarios de car\u00e1cter oficial y con validez en territorio nacional",
            "options": [
                "A.- El Registro de Centros y Universidades.  ",
                "B.- El Registro de Universidades, Centros y T\u00edtulos.  ",
                "C.- En el Registro Nacional de T\u00edtulos.  Miscelanea 12  ",
                "D.- En el Registro Central de Centros y T\u00edtulos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con el R .D. 1125/2003 \u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero m\u00ednimo de horas por cr\u00e9dito?",
            "options": [
                "A.- 20. ",
                "B.- 25.  ",
                "C.- 30. ",
                "D.- 35. "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con lo establecido en el art. 5.6 del R.D. 1125/2003, en materia de concesi\u00f3n de la menci\u00f3n de Matr\u00edcula de Honor, se\u00f1ale cual de las siguientes afirmaciones es correcta:",
            "options": [
                "A.- Se podr\u00e1 conceder un maximo de 1 por cada 20 alumnos, o fracci\u00f3n, matriculados en la correspondiente asignatura y curso acad\u00e9mico.  ",
                "B.- No podr\u00e1 exceder del cinco por ciento de los alumnos matriculados en una ",
                "C.- No podr\u00e1 exceder del 10% de los alumnos matriculados en una materia en el correspondiente curso acad\u00e9mico, salvo que el n\u00famero de alumnos matriculados sea inferior a 20, en cuyo caso se podr\u00e1 conce der una sola Matr\u00edcula de Honor.  ",
                "D.- No podr\u00e1 exceder de 1 por grupo, salvo que este supere los 100 alumnos "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- De acuerdo con lo establecido en la D.A. 13\u00aa del R.D. 822/2021, con c ar\u00e1cter",
            "options": [
                "A.- Se podr\u00e1  expedir un nuevo t\u00edtulo a quienes cursen tales menciones . ",
                "B.- No se podr\u00e1 expedir un nuevo t\u00edtulo , pero constar\u00e1 en el suplemento europeo al ",
                "C.- No se podr\u00e1 expedir un nuevo t\u00edtulo, por lo que la universidad expedir\u00e1 un certificado acad\u00e9mico oficial.   ",
                "D.-  Se tendr\u00e1 que expedir un nuevo t\u00edtulo por la Universidad donde se haya cursado "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde establecer las instrucciones de car\u00e1cter procedimental de",
            "options": [
                "A.- Al Rector.  ",
                "B.- A la Secretar\u00eda General.  ",
                "C.- Al Decanato correspondiente.  ",
                "D.- A la Secretar\u00eda del Centro.  Miscelanea 12  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Para realizar la preinscripci\u00f3n en cualquier titulaci\u00f3n y Centro de las Universidades",
            "options": [
                "A.- En el correspondiente punto de acceso electr\u00f3nico.  ",
                "B.- En cada una  de las Universidades que forman parte del Sistema Universitario ",
                "C.- En la Comisi\u00f3n del Distrito \u00danico de Andaluc\u00eda.  ",
                "D.- En el Consejo Andaluz de Universidades.  "
            ]
        }
    ]
}