{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 27 del Real Decreto 889/ 2022 y a efectos de",
            "options": [
                "A.- La formaci\u00f3n adquirida por el alumno.   ",
                "B.- Los contenidos formativos supe rados para la obtenci\u00f3n del t\u00edtulo extranjero.  ",
                "C.- Que se han obtenido las competencias profesionales que permiten el ejercicio de la ",
                "D.- A y C son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Las leyes entran en vigor:",
            "options": [
                "A.- A los quince d\u00edas de su completa publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado.  ",
                "B.- A los veinte d\u00edas de su publicaci\u00f3n \u00edntegra en el Bolet\u00edn Oficial del Estado salvo que en ellas se disponga otra cosa.  ",
                "C.-  Cuando sean sancionadas por el Rey.  ",
                "D.- En el mismo d\u00eda de su publ icaci\u00f3n \u00edntegra en el Bolet\u00edn Oficial del Estado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 10 de la Ley 53/1984, q uienes accedan por cualquier t\u00edtulo",
            "options": [
                "A.- Deber\u00e1n comunicar dicha circunstancia al correspondiente departamento de personal.  ",
                "B.- Habr\u00e1n de optar por uno de ellos dentro del plazo de toma de posesi\u00f3n.  ",
                "C.- Deber\u00e1n instar la autorizaci\u00f3n en los diez primeros d\u00edas del plazo de toma de posesi\u00f3n, ",
                "D.- Tomar\u00e1n posesi\u00f3n y acto seguido instar\u00e1n dicha autorizaci\u00f3n, en los diez d\u00edas siguientes "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Seg\u00fan el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, es un derecho",
            "options": [
                "A.- La libre asociaci\u00f3n profesional.  ",
                "B.- La libertad sindical.  ",
                "C.- Recibir protecci\u00f3n eficaz en materia de seguridad y salud en el trabajo.  ",
                "D.- La formaci\u00f3n continua y la actualizaci\u00f3n permanente de sus conocimientos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- De acuerdo con el art\u00edculo 87 del Texto R efundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado",
            "options": [
                "A.- Servicio activo.  ",
                "B.- Servicio especiales.  ",
                "C.- Servicio en otras Administraciones P\u00fablicas.  ",
                "D.- Excedencia voluntaria por prestaci\u00f3n de servicios en sector p\u00fablico.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- De acuerdo con el art\u00edculo 17 del Real Decreto 822/2021 , las ense\u00f1anzas universitarias",
            "options": [
                "A.- Entre 5  y 30 cr\u00e9ditos.  ",
                "B.- Entre 6 y 30 cr\u00e9ditos.   ",
                "C.- Entre 10  y 30 cr\u00e9ditos.  ",
                "D.- Entre 15  y 30 cr\u00e9ditos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 15 de la Ley Org\u00e1nica 2/2023 \u00bfa qui\u00e9n",
            "options": [
                "A.- A cada una de las Comunidades Aut\u00f3nomas.  ",
                "B.- A cada una de las Universidades.  ",
                "C.- A la Conferencia General de Pol\u00edtica Universitaria.  ",
                "D.- Al Consejo de Universidades.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- El incumplimiento de lo previsto en el art\u00edculo 96 de la Ley Org\u00e1nica 2/2023 en materia de actos y negocios jur\u00eddicos que modifiquen la personalidad jur\u00eddica o la estructura de una Universidad privada supondr\u00e1:",
            "options": [
                "A.- Una advertencia de suspensi\u00f3n de la actividad por parte de la Administraci\u00f3n ",
                "B.- Una modificaci\u00f3n de las condiciones esenciales del reconocimiento de la misma.  ",
                "C.- La denegaci\u00f3n del reconocimiento de la Universidad.  ",
                "D.- La prohibici\u00f3n de contrataci\u00f3n con la Administraci\u00f3n P\u00fablica.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- El art\u00edculo 6 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga establece que el r\u00e9gimen jur\u00eddico",
            "options": [
                "A.- El Claustro Universitario.  ",
                "B.- El Consejo de Gobierno.  ",
                "C.- El Rector.  ",
                "D.- El Consejo Social.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- En la Universidad de M\u00e1laga y seg\u00fan los recogido en el art\u00edculo 123 de sus, la e scala de",
            "options": [
                "A.- Al grupo A.  ",
                "B.- Al grupo A, subgrupo A1.  ",
                "C.- Al grupo A, subgrupo A2.  ",
                "D.- Al grupo B.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- De acuerdo con lo establecido en la LAU \u00bfD\u00f3nde se cont emplar\u00e1n ayudas a programas",
            "options": [
                "A.- En los programas de financiaci\u00f3n universitaria condicionada.  ",
                "B.- En la Financiaci\u00f3n b\u00e1sica de las Universidades.  ",
                "C.- En los compromisos de financiaci\u00f3n de la Comunidad Aut\u00f3noma.  ",
                "D.- En la financiaci\u00f3n anual afecta a resultados . "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- Seg\u00fan el art\u00edculo 58 de la LAU, corresponde al Consejo de Gobierno de la Junta de Andaluc\u00eda acordar la implantaci\u00f3n, suspensi\u00f3n y supresi\u00f3n de ense\u00f1anzas universitarias conducentes",
            "options": [
                "A.- Seis meses.  ",
                "B.- Tres meses.  ",
                "C.- Un mes.  ",
                "D.- Quince d\u00edas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola indica en su art\u00edculo 68 que el Congreso se compone de:",
            "options": [
                "A.- 350 Diputados.  ",
                "B.- 300 Diputados.  ",
                "C.- Un m\u00ednimo de 300 y un m\u00e1ximo de 400 Diputados.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes actos son nulos de pleno derecho?",
            "options": [
                "A.- Los actos expresos o presuntos que incurran en cualquier infracci\u00f3n del ordenamiento jur\u00eddico . ",
                "B.- Los que tengan un contenido incomprensible.  ",
                "C.- Los dictados por \u00f3rgano manifiestamente incompetente  por raz\u00f3n de jerarqu\u00eda . ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- De acuerdo con el art\u00edculo 41 de la Ley 39/2015 , \u00bfCu\u00e1ndo se podr\u00e1n realizar por medios",
            "options": [
                "A.- En todo caso.  ",
                "B.- En ning\u00fan caso.  ",
                "C.- En casos excepcionales debidamente motivados.  ",
                "D.- Cuando as\u00ed lo haga constar el interesado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acue rdo con lo establecido en el art\u00edculo 19 de la Ley 40/2015, los miembros del \u00f3rgano",
            "options": [
                "A.- 2 d\u00edas.   ",
                "B.- 3 d\u00edas.  ",
                "C.- 5 d\u00edas.  ",
                "D.- 7 d\u00edas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 14 de la Ley 40/2015 el \u00f3rgano administrativo que se considere incompetente para la resoluci\u00f3n de un recurso deber\u00e1:",
            "options": [
                "A.- Remitir directamente las actuaciones al \u00f3rgano que considere competente, debiendo ",
                "B.- Declararse incompetente y dejar el asunto sin resolver.  ",
                "C.- Resolver el asunto, a pesar de todo.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- \u00bfQu\u00e9 se incluir\u00e1 dentro de la cuenta de  inmovilizado inmaterial \u201c2.0.6. Aplicaciones",
            "options": [
                "A.- El importe satisfecho por la propiedad. ",
                "B.- El importe satisfecho por el derecho al uso de programas inform\u00e1ticos. ",
                "C.- El coste de producci\u00f3n de los elaborados por la propia Universidad. ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.   "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 165  del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero de",
            "options": [
                "A.- Es el acto por el cual un bien o derecho perteneciente a la Universidad de M\u00e1laga ",
                "B.- Hace referencia a que lo ingresado por la Universidad de M\u00e1laga se destina a un gasto ",
                "C.- Implica que determinados bienes se destinan a una finalidad concreta que no es otra que el ejercicio de la actividad econ\u00f3mica de la propia Universidad.  ",
                "D.- Es un procedimiento t\u00e9cnico de utilizaci\u00f3n de los bienes.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- El cap\u00edtulo VII del estado de ingresos y del estado de gastos del Presupuesto de la",
            "options": [
                "A.- Gastos de capital.  ",
                "B.- Transferencias de capital.  ",
                "C.- Transferencias corrientes.  ",
                "D.- Activo financiero.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- En la Universidad de M\u00e1laga en una propuesta motivada de remoci\u00f3n \u00bfDe qu\u00e9 plazo dispondr\u00e1 la Junta de Personal para formular alegaciones?",
            "options": [
                "A.- Un mes.  ",
                "B.- Quince d\u00ed as. ",
                "C.- Diez d\u00edas.  ",
                "D.- Las alegaciones solo las puede presentar el interesado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- Si un miembro de una Comisi\u00f3n de Selecci\u00f3n de un concurso de acceso para ocupar plazas",
            "options": [
                "A.- Al Rector.  ",
                "B.- Al Vicerrector que asuma las competencias de profesorado.  ",
                "C.- Al Presidente de la correspondiente Comisi\u00f3n.  ",
                "D.- A la ANECA.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- La finalizaci\u00f3n del procedimiento de matriculaci\u00f3n en la Universidad de M\u00e1laga no se",
            "options": [
                "A.- La resoluci\u00f3n expresa de aceptaci\u00f3n de la solicitud de matriculaci\u00f3n.  ",
                "B.- La resoluci\u00f3n expresa de archivo por desistimiento de la solicitud de matriculaci\u00f3n.  ",
                "C.- La resoluci\u00f3n expresa por caducidad de la solicitud de matriculaci\u00f3n.  ",
                "D.- La resoluci\u00f3n expresa de denegaci\u00f3n de la solicitud de matriculaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde hacer p\u00fablico el n\u00famero m\u00e1ximo de plazas que para cada titulaci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- Al Gobierno.  ",
                "B.- A Consejo de Universidades.  ",
                "C.- A la Conferencia General de Pol\u00edtica Universitaria.  ",
                "D.- A las Universidades.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- De acuerdo con lo regulado en el art\u00edculo 27 del Real Decreto 412/2014 \u00bfC\u00f3mo norma",
            "options": [
                "A.- 8%. ",
                "B.- 7%. ",
                "C.- 5%.  ",
                "D.- 3%.  "
            ]
        }
    ]
}