{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 41 de la Ley 40/2015, se entiende por actuaci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- Cualquier acto o actuaci\u00f3n realizada \u00edntegramente a trav\u00e9s de medios electr\u00f3nicos por ",
                "B.- Cualquier acto o actuaci\u00f3n realizada parcial o \u00edntegramente a trav\u00e9s de medios ",
                "C.- Cualquier acto o actuaci\u00f3n realizada \u00edntegramente a trav\u00e9s de medios electr\u00f3nicos por ",
                "D.- Cualquier acto o actuaci\u00f3n realizada parcial o \u00edntegramente a trav\u00e9s de medios "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Sin perjuicio de lo previsto en los art\u00edculos 38, 41 y 42, de la Ley 40/2015, la actuaci\u00f3n de una",
            "options": [
                "A.- Sello electr\u00f3nico del titular del \u00f3rgano o empleado p\u00fablico.  ",
                "B.- Firma electr\u00f3nica del titular del \u00f3rgano o empleado p\u00fablico.  ",
                "C.- Certificado electr\u00f3nico del titular del \u00f3rgano o empleado p\u00fablico.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Seg\u00fan el art\u00edculo 17 del Real Decreto 822/2021, l os planes de estudios conducentes a la",
            "options": [
                "A.- 90 y 12 0 cr\u00e9ditos.  ",
                "B.- 60 y 120 cr\u00e9ditos.  ",
                "C.- 75 y 120 cr\u00e9ditos.  ",
                "D.- 120 y 180  cr\u00e9ditos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- El n\u00famero m\u00ednimo de los cr\u00e9ditos de los planes de estudio de grado ser\u00e1 conforme el art. 1 4",
            "options": [
                "A.- De 24 0.  ",
                "B.- De 30 0.  ",
                "C.- De 360.  ",
                "D.- El que determine la memoria de verificaci\u00f3n del t\u00edtulo  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- En virtud del R.D. 1125/2003, de 5 de septiembre, por el que se establece el sistema europeo",
            "options": [
                "A.- Suspenso, aprobado, notable y sobresaliente.  ",
                "B.- Suspenso, suficiente, sobresaliente y matr\u00edcula de Honor.  ",
                "C.- Suspenso, notable, sobresaliente y matr\u00edcula de Honor.  ",
                "D.- Suspenso, suficiente, bien, notable y sobresaliente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- El procedimiento de adjudicaci\u00f3n de un contrato administrativo ordinariamente  puede ser,",
            "options": [
                "A.- Abierto, restringido o negociado.  ",
                "B.- De urgencia, de inter\u00e9s p\u00fablico, abierto y ordinario.  ",
                "C.- Restringido, de emergencia y negociado con o sin publicidad.  ",
                "D.- Ordinarios, urgentes o de emergencia.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Seg\u00fan el art\u00edculo 82 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero de la UMA, p ara",
            "options": [
                "A.- La ficha propuesta de inicio del expediente cumplimentada .  ",
                "B.- El pliego de Prescripciones T\u00e9cnicas .  ",
                "C.- La reserva de cr\u00e9dito .  ",
                "D.- El presupuesto modificado de la obra .  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- El plazo de dos meses de que el Senado dispone para vetar o enmendar el proyecto de ley en",
            "options": [
                "A.- 20 d\u00edas naturales .  ",
                "B.- 10 d\u00edas h\u00e1biles . ",
                "C.- 15d\u00edas h\u00e1biles . ",
                "D.- 10 d\u00edas naturales.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- La prestaci\u00f3n del consentimiento del Estado para obligarse por medio de tratados o convenios requerir\u00e1 la previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales, en los siguientes casos:",
            "options": [
                "A.- Tratados de car\u00e1cter pol\u00edtico.  ",
                "B.- Tratados o convenios de car\u00e1cter militar.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- El acto administrativo en virtu d del cual la autoridad competente acepta formalmente y con",
            "options": [
                "B.- Reconocimi ento de la obligaci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- Seg\u00fan el art\u00edculo 55 del EBEP, las Administraciones p\u00fablicas seleccionar\u00e1n a su personal",
            "options": [
                "A.- Transparencia.  ",
                "B.- Discrecionalidad y dep endencia t\u00e9cnica en la actuaci\u00f3n de los \u00f3rganos de selecci\u00f3n.  ",
                "C.- Publicidad de los contenidos de los procesos selectivos . ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 63 del EBEP \u00bfCu\u00e1l de siguientes  causas no lo es",
            "options": [
                "A.- La renuncia.  ",
                "B.- La sanci\u00f3n disciplinaria de separaci\u00f3n de servicio.  ",
                "C.- La suspenci\u00f3n firme de funciones.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Se entiende por documentos p\u00fablicos administrativos",
            "options": [
                "A.- Los v\u00e1lidamente emitidos por los \u00f3rgano de las Administraciones P\u00fablicas.  ",
                "B.- Cualquier documento emitidos por una Administraci\u00f3n P\u00fablica.  ",
                "C.- Los documentos emitidos por escrito por una Administraci\u00f3n p\u00fablica.  ",
                "D.- Los documentos emitidos por cualquie r medio por una Administraci\u00f3n P\u00fablica.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- De acuerdo con la Ley 39/2015, aquellos cuyos intereses leg\u00edtimos, individuales o colectivos,",
            "options": [
                "A.- Afectados.  ",
                "B.- Interesados.  ",
                "C.- Terceros.  ",
                "D.- Sujetos pasivos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- De acuerdo con los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga, e laborar las propuestas, de",
            "options": [
                "A.- Del Consejo de Gobierno.  ",
                "B.- De la Junta de Centro.  ",
                "C.- Del Rector.  ",
                "D.- Del Vicerrector que asuma las competencias relativas a estudiantes.  Miscel\u00e1nea 56  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- Las escuelas de do ctorado de la Universidad de M\u00e1laga no podr\u00e1n ser:",
            "options": [
                "A.- Propias.  ",
                "B.- Adscritas.  ",
                "C.- Interuniversitarias.  ",
                "D.- Mixtas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- El profesorado visitante ordinario ser\u00e1 contratado, exclusivamente, de entre:",
            "options": [
                "A.- Personas vinculadas a la universidad de singular prestigio.  ",
                "B.- Profesionales con destacado reconocimiento en el mundo acad\u00e9mico, cultural o ",
                "C.- Personal investigador de reconocido prestigio de otras universidades.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- En relaci\u00f3 n con las fuentes del Derecho y conforme al art\u00edculo 1 del C\u00f3digo Civil, se\u00f1ale cu\u00e1l",
            "options": [
                "A.- Los principios generales del Derecho se aplicar\u00e1n \u00fanicamente en defecto de ley, costumbre o jurisprudencia del Tribunal Supremo.  ",
                "B.- Las normas jur\u00eddicas contenidas en los tratados internacionales, una vez ratificados ",
                "C.- Los usos jur\u00eddicos que no sean meramente interpretativos de una declaraci\u00f3n de ",
                "D.- En defecto de Ley, siempre regir\u00e1 la costumbre, con la \u00fanica condici\u00f3n de que resulte aprobada.   "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica de Universidades, el Consejo Social de una Universidad p\u00fablica:",
            "options": [
                "A.- Aprobar\u00e1 un plan bianual de actuaciones destinado a promover las relaciones entre la Universidad y su entorno cultural, profesional, econ\u00f3mico y social.  ",
                "B.- Es el m\u00e1ximo \u00f3rgano de control  de la Universidad . ",
                "C.- Establece las l\u00edneas estrat\u00e9gicas y program\u00e1ticas de la Universidad, as\u00ed como las directrices y procedimientos para su aplicaci\u00f3n.  ",
                "D.- Supervisa las actividades de car\u00e1cter econ\u00f3mico de la universidad y del rendimiento de "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica de Universidades, la supresi\u00f3n de departamentos en las",
            "options": [
                "A.- Al Claustro.  ",
                "B.- Al Consejo de Gobierno.  ",
                "C.- A la Universidad, conforme a sus Estatutos.  ",
                "D.- A la Comunidad Aut\u00f3noma correspondiente.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con lo establecido en el Real Decreto 412/2014 los estudiantes que, habiendo",
            "options": [
                "A.- Tres cr\u00e9ditos ECTS.  ",
                "B.- Cinco Cr\u00e9ditos ECTS.  ",
                "C.- Seis cr\u00e9ditos ECTS.  ",
                "D.- Nueve cr\u00e9ditos ECTS.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- En relaci\u00f3n con las pruebas de evaluaci\u00f3n del bachillerato, en el caso de que un estudiante",
            "options": [
                "A.- El Tribunal determine.  ",
                "B.- La Comisi\u00f3n Coordinadora Interuniversitaria de Andaluc\u00eda determine.  ",
                "C.- La Comisi\u00f3n T\u00e9cnica del Consejo Andaluz de Universidades determine.  ",
                "D.- La Comisi\u00f3n de Distrito \u00danico determine.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- En el proceso de preinscripci\u00f3n en cualquier titulaci\u00f3n y Centro de las universidades",
            "options": [
                "A.- Certificado acreditativo expedido por la Delegaci\u00f3n Territorial de Igualdad y Pol\u00edticas Sociales de la Junta de Andaluc\u00ed a u organismo competente en otras comunidades ",
                "B.- Certificado de la Tesorer\u00eda General de la Seguridad en el que se indique el reconocimiento de incapacidad permanente en grado total, absoluta o gran invalidez.  ",
                "C.- Certificado del Ministerio de Hacienda y Administraci\u00f3n P\u00fablica o del Ministerio de ",
                "D.- Certificado de haber obtenido el reconocimien to en sus estudios previos de necesidades "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- A efectos del rendimiento m\u00ednimo de los estudiantes de nuevo ingreso  matriculados en",
            "options": [
                "B.- Convalidadas.  ",
                "C.- Adaptadas.  ",
                "D.- Ay B son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- \u00bfCu\u00e1ntas modalidades de TFG pueden plantearse en un C entro de la Universidad de",
            "options": [
                "A.- Uno.  ",
                "B.- Dos.  ",
                "C.- Tres.  ",
                "D.- Una pluralidad indeterminada, dependiendo del n\u00famero de alumnos matriculados en "
            ]
        }
    ]
}