{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- Con respecto al desistimiento y renuncia en un procedimiento administrativo\u2026 Se\u00f1alar la",
            "options": [
                "A.- Tanto el desistimiento como la renuncia podr\u00e1n hacerse de forma oral y de forma ",
                "B.- En los procedimientos iniciados de oficio, la Administraci\u00f3n nunca podr\u00e1 desistir, ",
                "C.- Si el escrito de iniciaci\u00f3n se hubiera formulado por dos o m\u00e1s interesados, el desistimiento o la renuncia s\u00f3lo afectar\u00e1 a aquellos que la hubiesen formulado.  ",
                "D.- Si el escrito de iniciaci\u00f3n se hubiera formulado por dos o m\u00e1s interesados, el desistimiento o la renuncia afectar\u00e1 a todos los interesados hayan desistido o no.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 96 de la Ley 39/2015, s alvo que reste menos",
            "options": [
                "A.- 20 d\u00edas, a contar desde el siguiente al que se notifique al interesado el acuerdo de  ",
                "B.- 30 d\u00edas, a contar desde el siguiente al que se notifique al interesado el acuerdo de ",
                "C.- 10 d\u00edas, a contar desde el siguiente al que se notifique al interesado el acuerdo de ",
                "D.- 15 d\u00edas, a contar desde el siguiente al que se notifique al interesado el acuerdo de tramitaci\u00f3n simplificada.   "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Las competencias que se ejerzan por delegaci\u00f3n:",
            "options": [
                "A.- No podr\u00e1 delegarse sin la autorizaci\u00f3n previa del \u00f3rgano delegante.  ",
                "B.- No podr\u00e1 n delegarse en ning\u00fan caso.  ",
                "C.- No podr\u00e1n delegarse, salvo autorizaci\u00f3n expresa por ley.  ",
                "D.- Podr\u00e1n delegarse, siempre y cuando quede constancia de ello.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 177 de Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y",
            "options": [
                "A.- Los sobres acreditativos de haber depositado en la Caja de Dep\u00f3 sitos correspondiente ",
                "B.- Los sob res en los que se acrediten las condiciones de garant\u00eda y solvencias suficientes. ",
                "C.- Las proposiciones admitidas ",
                "D.- La plica.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde dotar de los fondos de efectivo a los gestores econ\u00f3micos de la",
            "options": [
                "A.- Al Gerente.  ",
                "B.- A la Gerencia.  ",
                "C.- A la Tesorer\u00eda.  ",
                "D.- A las entidades bancarias.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Seg\u00fan determina lo dispuesto en el art\u00edculo 70 del  Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30",
            "options": [
                "A.- En el Diario oficial correspondie nte.   ",
                "B.- En el Diario Oficial auton\u00f3mico correspondiente y en el Bolet\u00edn Oficial del Estado.  ",
                "C.- En el Bolet\u00edn Oficial del Estado en todo caso.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Establece el art\u00edculo 83 del Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se",
            "options": [
                "A.- El sistema de provisi\u00f3n de puestos y movilidad del personal funcionario de carrera.   ",
                "B.- Lo dispuesto en el art\u00edculo 83 del Estatuto de los Trabajadore s.  ",
                "C.- Lo establecido en la letra b) del art\u00edculo 17 y en el apartado 3 del art\u00edculo 20 de dicho ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Seg\u00fan establece el art\u00edculo 19 de la Ley 53/1984 de incompatibilidades del personal de las",
            "options": [
                "A.- La direcci\u00f3n de seminarios en Centros oficiales destinados a la formaci\u00f3n de funcionarios o profesorado, cuando no tengan car\u00e1cter permanente o habitual ni ",
                "B.- El ejercicio retribuido del cargo de Presidente, Vocal o miembro de Juntas rectoras de ",
                "C.- La producci\u00f3n y creaci\u00f3n literaria, art\u00edstica, cie nt\u00edfica y t\u00e9cnica, as\u00ed como las ",
                "D.- La participaci\u00f3n habitual en coloquios y programas en cualquier medio de comunicaci\u00f3n "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- De conformidad con el art\u00edculo 49 de la Ley Org\u00e1nica 6/2001, de 21 de diciembre, de",
            "options": [
                "A.- Completar la formaci\u00f3n docente e investigadora de dicha persona.  ",
                "B.- Desarrollar tareas docentes y de investigaci\u00f3n en el Departamento en el que est\u00e9n ",
                "C.- Ayudar en tareas docentes y colaborar en las tareas de investigaci\u00f3n en el ",
                "D.- Ayudar en tareas docentes y de investigaci\u00f3n en el Departame nto en el que est\u00e9n "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- De acuerdo con el art\u00edculo 10 de la Ley Andaluza de Universidades, la autorizaci\u00f3n para el",
            "options": [
                "A.- Del Consejo de Gobierno de la Junta de Andaluc\u00eda.  ",
                "B.- De la Consejer\u00eda competente en materia de Universidades.  ",
                "C.- Del Consejo Andaluz de Universidades.   ",
                "D.- Del Parlamento Andaluz.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- \u00bfQui\u00e9n nombra al Gerente de la Universidad de M\u00e1laga?",
            "options": [
                "A.- El Presiden te de la Junta de Andaluc\u00eda.  ",
                "B.- El Consejo Social.  ",
                "C.- El Consejo de Gobierno.  ",
                "D.- El Rector.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- \u00bfCu\u00e1ntas sesiones ordinarias celebrar\u00e1 un Consejo de Departamento de la Universidad de",
            "options": [
                "A.- 1.  ",
                "B.- 2. ",
                "C.- 3. ",
                "D.- 4. "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- La reforma del art\u00edculo 15 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola requerir\u00e1:",
            "options": [
                "A.- Mayor\u00eda simple de ambas C\u00e1maras.  ",
                "B.- Mayor\u00eda absoluta de ambas C\u00e1maras.  ",
                "C.- Mayor\u00eda de tres quintos de ambas C\u00e1maras.  ",
                "D.- Mayor\u00eda de dos tercios de ambas C\u00e1maras.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- El principio de co nfianza leg\u00edtima es una derivaci\u00f3n del principio de:",
            "options": [
                "A.- Legalidad.  ",
                "B.- Buena fe.  ",
                "C.- Seguridad jur\u00eddica.   ",
                "D.- Publici dad normativa.   "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- Seg\u00fan el art\u00edculo 5 del RD 1002/2010, la expedici\u00f3n material de l os t\u00edtulos de grado",
            "options": [
                "A.- Menci\u00f3n .   ",
                "B.- Especialidad.  ",
                "C.- Informaci\u00f3n que especifique el campo de conocimiento  al que est\u00e1 adscrito el t\u00edtulo .  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta . "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acuerdo con el Reglamento por el que se regula el procedimiento de los concursos de",
            "options": [
                "A.- Desde el d\u00eda siguiente al de su publicaci\u00f3n en el Diario Oficial de la Junta de Andaluc\u00eda.  ",
                "B.- Desde el d\u00eda siguiente al de su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado.  ",
                "C.- Desde el mismo d\u00eda al de su pu blicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado.  ",
                "D.- Seg\u00fan determine la propia convocatoria.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con el Real Decreto 412/2014 de 6 de junio, por el que se establece la",
            "options": [
                "A.- El conjunto de requisitos necesarios para cursar ense\u00f1anzas universitarias oficiales de ",
                "B.- La adjudicaci\u00f3n de las plazas ofrecidas por las Universidades espa\u00f1olas para cursar ",
                "C.- El conjunto de actuaciones que tienen como objetivo la adjudicac i\u00f3n de las plazas ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Las Administraciones educativas, junto con las Universidades p\u00fablicas de su \u00e1mbito de",
            "options": [
                "A.- Coordinaci\u00f3n de la prueba de acceso.  ",
                "C.- Elaboraci\u00f3n de las pruebas que deben realizar los alumnos.  ",
                "D.- Designaci\u00f3n y constituci\u00f3n de tribunales atendiendo al principio de presencia equilibrada entre mujeres y hombres.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- De acuerdo con lo establecido en el apartado 8 del Anejo a la  Resoluci\u00f3n de 7 de abril de",
            "options": [
                "A.- Al Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia.  ",
                "B.- A la UNED.  ",
                "C.- A la Universidad de Granada.  Miscel\u00e1nea 2 9 ",
                "D.- A las Comunidades Aut\u00f3nomas donde se encuentren situados los centros del CIDEAD . "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- En el proceso de preinscripci\u00f3n para el acceso a los estudios universitarios de grado cada",
            "options": [
                "A.- Prioridad.  ",
                "B.- Predilecci\u00f3n.  ",
                "C.- Preferencia.  ",
                "D.- Elecci\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- En la Universidad de M\u00e1laga, dentro de los estudiantes que contin\u00faan estudios no se",
            "options": [
                "A.- Estudiante oficial que contin\u00faa estudios, en r\u00e9gimen ordinario . ",
                "B.- Estudiante oficial que contin\u00faa estudios, en r\u00e9gimen de movilidad saliente . ",
                "C.- Estudiante oficial que contin\u00faa estudios, en r\u00e9gimen ordinario y r\u00e9gimen de movilidad.  ",
                "D.- Estudiante oficial que contin\u00faa estudios, en r\u00e9gi men de movilidad entrante .  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- El reconocimiento expreso de la condici\u00f3n de Estudiante a Tiempo Parcial, en la",
            "options": [
                "A.- A las Comisiones de los diferentes Centros de la Universidad de M\u00e1laga, con competencias sobre ordenaci\u00f3n acad\u00e9mica y calidad.  ",
                "B.- A los Decanos o Directores de cada uno de los Centros . ",
                "C.- A la Secretar\u00eda General de la Universidad de M\u00e1laga.  ",
                "D.- Al Rector.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- La permanen cia en los estudios universitarios oficiales correspondientes a una titulaci\u00f3n",
            "options": [
                "A.- 12 a\u00f1os.  ",
                "B.- 11 a\u00f1os.  ",
                "C.- 10 a\u00f1os.  ",
                "D.-  9 a\u00f1os.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- No se incluye dentro de la definici\u00f3n de reconocimiento, de acuerdo con las Normas",
            "options": [
                "A.- Los cr\u00e9ditos obtenidos en otras ense\u00f1anzas universitarias oficiales en la Universidad de ",
                "B.- Los cr\u00e9ditos obtenidos en otras ense\u00f1anzas universitarias oficiales en otra Univers idad, ",
                "C.- Los cr\u00e9ditos obtenidos por la realizaci\u00f3n del trabajo de fin de grado o de master T\u00edtuo ",
                "D.- Los cr\u00e9ditos obtenidos tras cursar ense\u00f1anzas superiores oficiales no universitarias "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- Seg\u00fan el art. 65.2, de la Ley 39/2015 \u00bfde cu\u00e1nto tiempo disponen los particulares",
            "options": [
                "A.- 7 d\u00edas.  ",
                "B.- 10 d\u00edas.  ",
                "C.- 15 d\u00edas.  ",
                "D.- Un mes."
            ]
        }
    ]
}