{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 197 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y",
            "options": [
                "A.- Cambio de ubicaci\u00f3n por traspaso en bienes  muebles   ",
                "B.- Cambio de ubicaci\u00f3n por traslado en bienes  muebles.  ",
                "C.- Cambio de ubicaci\u00f3n de bienes  muebles  por distribuci\u00f3n geog r\u00e1fica de los Centros. ",
                "D.- Cambio de ubicaci\u00f3n por re formas en bienes  inmuebles.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- Seg\u00fan  lo establecido  en el art\u00edculo 69 del Reglamento de R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financier o",
            "options": [
                "A.- II y IV.  ",
                "B.- III y VI. ",
                "C.- IV y VII.  ",
                "D.- IV y VI.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 46 de la Ley 40/2015, l os documentos electr\u00f3nicos que",
            "options": [
                "A.- En el mismo formato a partir del que se origin\u00f3 el documento  ",
                "B.- En cualquier formato que asegure la identidad e integridad de la informaci\u00f3n necesaria ",
                "C.- En el formato que decidan los particulares  ",
                "D.- A y B son respuestas correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 25 del Real Decreto 203/2021, se\u00f1ale  la respuesta",
            "options": [
                "A.- En todo caso deber\u00e1 garantizarse la seguridad del entorno abierto de comunicaciones y ",
                "B.- Las Administraciones P\u00fablicas podr\u00e1n determinar los tr\u00e1mites e informes que incluyan ",
                "C.- Con el fin de favorecer la interoperabilidad y posibilitar la verifi caci\u00f3n autom\u00e1tica de la ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes criterios de clasificaci\u00f3n presupuestaria no est\u00e1 establecido en la Ley",
            "options": [
                "A.- Org\u00e1nica,  ",
                "B.- Econ\u00f3mica.  ",
                "C.- Funcional desagregada en programas.   ",
                "D.- Funciones.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- Si la Administraci\u00f3n ejercita su facultad de autoorganizaci\u00f3n y dicta un reglamento para",
            "options": [
                "A.- De necesidad.  ",
                "B.- Organizativo.  ",
                "C.- Independiente. ",
                "D.- Ejecutivo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- Con car\u00e1cter general, el desempe\u00f1o de un puesto de trabajo en el sector p\u00fablico,  seg\u00fan",
            "options": [
                "A.- Es compatible con la percepci\u00f3n de pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n o retiro por Derechos Pasivos o  ",
                "B.- Es compatible con la percepci\u00f3n de pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n o retiro por Derechos Pasivos o  ",
                "C.- Puede ser compatible con la percepci\u00f3n de pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n o retiro por Derechos  ",
                "D.- Es incompatible con la percepci\u00f3n de pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n o retiro por Derechos Pasivos  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Las retribuciones de los funcionarios en pr\u00e1 cticas ser\u00e1n como m\u00ednimo:",
            "options": [
                "A.- B\u00e1sicas m\u00e1s complementarias del subgrupo o grupo  en que aspiren a ingresar . ",
                "B.- B\u00e1sicas del subgrupo o grupo  en que aspiren a ingresar . ",
                "C.- Sueldo del subgrupo o grupo  en que aspiren a ingresar .  ",
                "D.- Sueldo y pagas extraordinarias  del subgrupo o grupo  en que aspiren a ingresar . "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- \u00bfQui\u00e9n determinar\u00e1 los \u00f3rganos de gobierno de las Administraciones P\u00fablicas que podr\u00e1n",
            "options": [
                "A.- El Gobierno . ",
                "B.- Las leyes de funci\u00f3n p\u00fablica de desarrollo de l EBEP.  ",
                "C.- Los respectivos \u00f3rganos de gobierno . ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas . "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- En la Universidad de M\u00e1laga y de acuerdo con lo recogido en el apartado 11 de las Normas",
            "options": [
                "A.- En principio, semanal .   ",
                "B.- Siempre ser\u00e1 semanal.  ",
                "C.- Alternativamente semanal o mensual. ",
                "D.- Mensual.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 33 de los Estatutos de la Universidad de M\u00e1laga,",
            "options": [
                "A.- Dirigir la gesti\u00f3n econ\u00f3mica de la Universidad.  ",
                "B.- Dirigir la gesti\u00f3n administrativa de la Universidad.  ",
                "C.- Dirigir la gesti\u00f3n econ\u00f3mica y administrativa de la Universidad.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.   "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- No es competencia del Rector  de la Unive rsidad de M\u00e1laga:",
            "options": [
                "A.- Convocar y presidir el Claustro, el  Consejo de Gobierno y el Consejo  Social. ",
                "B.- Expedir en nombre del Rey los  t\u00edtulos que el Gobierno haya establecido  con car\u00e1cter ",
                "C.- Presidir los actos a  los que concurra . ",
                "D.- Ninguna de las anteriores es  competencia  del Rector.   "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- Los \u00f3rganos de representaci\u00f3n unitaria del Personal Docente e Investigador de la UMA son:",
            "options": [
                "A.- La Junta de Personal Docente e Investigador, el Comit\u00e9 de Empresa  y los Delegados de ",
                "B.- Los Delegados Sindicales y las Secciones sindicales.  ",
                "C.- Los Delegados Sindicales, los Delegados de Prevenci\u00f3n y los Delegados de Personal.  ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- En relaci\u00f3n a la informaci\u00f3n p\u00fablica, la Ley 39/2015 establece que el anuncio se\u00f1alar\u00e1 el",
            "options": [
                "A.- Tres meses. ",
                "B.- Un mes.  ",
                "C.- Treinta d\u00edas.  ",
                "D.- Veinte d\u00edas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- En cuanto al tr\u00e1mite de audiencia \u00bfc u\u00e1ndo se pondr\u00e1n de manifiesto los procedimientos a",
            "options": [
                "A.- Instruidos los procedimientos e inmediatamente antes de redactar la propuesta de ",
                "B.- Instruidos los procedimientos e inmediatamente antes de redactar la resoluci\u00f3n. ",
                "C.- Una vez redactada la propuesta de resoluci\u00f3n. ",
                "D.- Una vez finalizado el procedimiento en cualquier momento. "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- De acuerdo con lo recogido en el art\u00edculo 3 de la Ley 3/2022, l as normas de c onvivencia de",
            "options": [
                "A.- La eliminaci\u00f3n de toda forma de violencia, discriminaci\u00f3n, o acoso  sexual, por raz\u00f3n de ",
                "B.- La transparencia en el desarrollo de la actividad acad\u00e9mica.  ",
                "C.- La utilizaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de los bienes y recursos de la  universidad de acuerdo con ",
                "D.- Promover\u00e1 todo lo anteriormente citado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.-  De acuerdo con lo recogido en la Disposici\u00f3n Adicional d\u00e9cimo segunda de la Ley Org\u00e1nica",
            "options": [
                "A.-  El R\u00e9gimen General de la Seguridad Social.  ",
                "B.-  El de Clases Pasivas y en el  R\u00e9gimen General de la Seguridad Social, distribuyendo el ",
                "C.-  No les ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n ning\u00fan R\u00e9gimen, sino un Sistema Especial.  ",
                "D.-  Ninguna de las respuestas anterio res es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- Seg\u00fan el art\u00edculo 6 de la LOSU , las Universidades podr\u00e1n impartir docencia,",
            "options": [
                "A.- De manera presencial .  ",
                "B.- De manera virtual . ",
                "C.- de manera h\u00edbrida . ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- En el cr\u00e9dito europeo se integran las ense\u00f1anzas:",
            "options": [
                "A.- Presenciales y no presenciales.  ",
                "B.- Te\u00f3ricas y pr\u00e1cticas.  ",
                "C.- Doctrinales y emp\u00edricas.  ",
                "D.- Emp\u00edricas y especulativas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "20.- De acuerdo con lo establecido en la LAU, y en relaci\u00f3n con la expropiaci\u00f3n forzosa  se",
            "options": [
                "A.- Beneficiarias.  ",
                "B.- Usuarias.  ",
                "C.- Adjudicatarias.  ",
                "D.- Usufructuario.  "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 93 de la LAU, la dotaci\u00f3n fundacional o aportaci\u00f3n al capital social de entidades que las Universidades creen al amparo del art\u00edculo",
            "options": [
                "A.- Tendr\u00e1 asignada dotaci\u00f3n aparte  en los presupues tos de la Universidad.  ",
                "B.- Ser\u00e1 proporcionada a la viabilidad estimada de la con secuci\u00f3n de los objetivos ",
                "C.- No podr\u00e1n aportarse bienes de dominio p\u00fablico uni versitario m\u00e1s que en r\u00e9gimen de ",
                "D.- Se remitir\u00e1 al Consejo Social para su aprobaci\u00f3n el previo informe o memoria econ\u00f3mica "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- De acuerdo con lo recogido e n el art\u00edculo 3 de la Resoluci\u00f3n de 24 de noviembre de 2022,",
            "options": [
                "A.- La ma\u00f1ana del \u00faltimo d\u00eda. ",
                "B.- El \u00faltimo d\u00eda. ",
                "C.- La tarde del tercer d\u00eda .  ",
                "D.- La tarde de cualquier d\u00eda en que se celebren las correspondientes pruebas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 9 del  Acuerdo de 16 de diciembre de 2022 de la Comisi\u00f3n",
            "options": [
                "A.- Se entender\u00e1 que renuncia a dicho procedimiento sin perjuicio de las acciones legales ",
                "B.- Se entender\u00e1 que el procedimiento ha caducado, pudiendo el interesado iniciar un ",
                "C.- Decaer\u00e1 en todos los derechos que pudieran derivarse de la participaci\u00f3n en este procedimiento.   ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- Seg\u00fan lo recogido en el art\u00edculo 3 de la Resoluci\u00f3n del Rectorado de la Universidad de",
            "options": [
                "A.- Denominaci\u00f3n de las asignaturas superadas, con indicaci\u00f3n de la calificaci\u00f3n obtenida  ",
                "B.- Fecha de publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado del correspondiente plan de ",
                "C.- V\u00eda por la que el respectivo estudiante ha efectuado el acceso a los correspondientes ",
                "D.- Nota media de la promoci\u00f3n en que han sido superados los estudios alegados.  "
            ]
        },
        {
            "question": "25.-  De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 6  del Reglamento 4/2022, de 24 de octubre, de",
            "options": [
                "A.- El Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n de la Escuela de Doctorado . ",
                "B.- El Comit\u00e9 Asesor Internacional de la Escuela de Doctorado.  ",
                "C.- La Comisi\u00f3n de la Garant\u00eda de la Calidad de la Escuela de Doctorado .  ",
                "D.- La Comisi\u00f3n Acad\u00e9mica de los Programas de Doctorado . "
            ]
        }
    ]
}