{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- La jubilaci\u00f3n de los funcionarios podr\u00e1 ser:",
            "options": [
                "A.- Voluntaria, a solicitud del funcionario . ",
                "B.- Forzosa, al cumplir la edad legalmente establecida . ",
                "C.- Por la declaraci\u00f3n de incapacidad permanente para el ejercicio de las funciones propias ",
                "D.- Todas las respuestas anteriores son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- \u00bfCu\u00e1ntos  miembros ajenos a la Universidad formar\u00e1 parte del Consejo de Gobierno de la",
            "options": [
                "A.- 1. ",
                "B.- 2. ",
                "C.- 3.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes no ser\u00e1 un requisito para poder ser elegido Rector por la Univer sidad",
            "options": [
                "A.- Ser CU.  ",
                "B.- Prestar servicios en la UMA.  ",
                "C.- Presentar la solicitud de acuerdo con lo dispuesto en el art\u00edculo 16 de la LRJAP y PAC.  ",
                "D.- Todas los anteriores son requisitos para poder ser elegido Rector de la UMA.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- Las normas que contienen la delegaci\u00f3n legislativa se denominan:",
            "options": [
                "A.- Ley de bases.  ",
                "B.- Decreto -ley.  ",
                "C.- Ley de delegaci\u00f3n de competencias.  ",
                "D.- Texto articulado.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- \u00bfPodr \u00e1 oponerse el Gobierno a la tramitaci\u00f3n de una proposici\u00f3n de ley cuando esta sea",
            "options": [
                "A.- Si.  ",
                "B.- No. ",
                "C.- No, ya que eso significar\u00eda una importante merma a la capacidad de propuesta de los ",
                "D.- Si, si as\u00ed lo decide la Mesa del Congreso, donde se encuentran representados "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- La celebraci\u00f3n de un tratado internacional que contenga estipulaciones contrarias a la",
            "options": [
                "A.- Exigir\u00e1 la previa revisi\u00f3n constitucional y en su caso, su modificaci\u00f3n.  ",
                "B.- No ser\u00e1 posible la celebraci\u00f3n del mismo al ir en contra de la Constituci\u00f3n y el Gobierno ",
                "C.- Ser\u00e1 imposible que se celebren dichos tratados por parte del Gobierno ya que la ",
                "D.- No constituye ning\u00fan problema, mientras el mismo no se publique oficialmente en Espa\u00f1a y pase a formar parte del ordenamiento interno.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- \u00bfQu\u00e9 norma dota a la Universidad de M\u00e1laga de potestad reglamentaria?",
            "options": [
                "A.- La Constituci\u00f3n de 1978, en su art\u00ba 27.10.  ",
                "B.- La Le y de Universidades, en su art\u00ba 2 .2 a).   ",
                "C.- La Ley Andaluza de Universidades, en su art\u00ba 2, b).  ",
                "D.- El Estatuto de la Univ ersidad de M\u00e1laga, en su art\u00ba 6 a).  "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- \u00bfCu\u00e1l de las siguientes normas no pudo ser aprobadas en una Comisi\u00f3n Legislativa",
            "options": [
                "A.- Real Decreto Legislativo 1/95 por el que se aprueba el texto refundido de la Ley del Estatuto de los T rabajadores  ",
                "B.- L.O. 39/1999, para promover la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral de las Personas Trabajadoras  ",
                "C.- Real Decreto -Ley 5/2001, de Medidas Urgentes de Reforma del Mercado de Trabajo para ",
                "D.- Ninguna de las normas anteriores pudo ser aprobada en la Comisi\u00f3n Legislativa Permanente del Congreso.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- \u00bfCu\u00e1l de las siguientes materias podr\u00e1 ser regulada por un Decreto -Ley?",
            "options": [
                "A.- El mercado de trabajo.  ",
                "B.- La remuneraci\u00f3n m\u00ednima del t rabajo.  ",
                "C.- La negociaci\u00f3n colectiva.  ",
                "D.- El derecho al trabajo.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes \u00f3rganos no tendr\u00e1 iniciativa legislativa?",
            "options": [
                "A.- Senado.  ",
                "B.- Asamblea Legislativa de las Comunidades Aut\u00f3nomas.  ",
                "C.- El Presidente del Gobierno.  ",
                "D.- El Congreso.  ",
                "E.-  Todos los anteriores tiene iniciativa legislativa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- \u00bfQui\u00e9n ejerce la potestad legislativa del Estado?",
            "options": [
                "B.- El Congreso. ",
                "C.- El Senado. ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores  es correcta .  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- La autorizaci\u00f3n para refundir textos legales determinar\u00e1 el \u00e1mbito normativo a que se refiere",
            "options": [
                "A.- Regularizar textos legales que han de ser refundidos. ",
                "B.- Aclarar textos legales que han de ser refundidos.  ",
                "C.- Armonizar textos legales que han de ser refundidos. ",
                "D.- Podr\u00e1 realizar todo lo anterior.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.- \u00bfQui\u00e9n ejerce la potestad reglamentaria del Estado?",
            "options": [
                "B.- El Congreso. ",
                "C.- El Senado. ",
                "D.- Ninguna de las anteriores.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- \u00bfD\u00f3n de se establecer\u00e1n aquellos puestos reservados a personal eventual?",
            "options": [
                "A.- En la RPT del PAS.  ",
                "B.- En la RPT del Profesorado.  ",
                "C.- En el cat\u00e1logo que acompa\u00f1ar\u00e1 a la RPT del PAS  ",
                "D.- En ning\u00fan sitio al ser puestos de personal eventual.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- \u00bfEn qu\u00e9 documento  se reflejar\u00e1 el objeto, caracter\u00edsticas, funciones y grado de",
            "options": [
                "A.- En la RPT.  ",
                "B.- En el Presupuesto Anual de la UMA.  ",
                "C.- En un cat\u00e1logo.  ",
                "D.- En la plantilla.  "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde realizar la convocatoria de pruebas selectivas de acceso a las plazas",
            "options": [
                "A.- Consejo de Gobierno.  ",
                "B.- Consejo Social.  ",
                "C.- Rector.  ",
                "D.- Ninguna de las anteriores respuestas  es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- Formar parte de aquellos Tribunales y Comisiones para los cuales fuesen nombrados o",
            "options": [
                "A.- El personal docente.  ",
                "B.- El PAS.  ",
                "C.- Los estudiantes.  ",
                "D.- A y B son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde publicar el programa acad\u00e9mico de un centro de la Universidad de",
            "options": [
                "A.- Al Decano o Director.  ",
                "B.- A la Junta de Centro.  ",
                "C.- A la Comisi\u00f3n acad\u00e9mica y de calidad del centro.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes puede suponer un l\u00edmite para la docencia?",
            "options": [
                "A.- La Constituci\u00f3n.  ",
                "B.- Las leyes.  ",
                "C.- Los derivados de la organizaci\u00f3n de las ense\u00f1anzas en cada Universidad  ",
                "D.- Todo lo anterior es un l\u00edmite para la docencia   "
            ]
        },
        {
            "question": "20.-  Como norma general \u00bfEn cu\u00e1 l de los siguientes casos la competencia no se ejercer\u00e1 por el",
            "options": [
                "A.- Avocaci\u00f3n.  ",
                "B.- Encomienda de gesti\u00f3n.  ",
                "C.- Delegaci\u00f3n de firma.  ",
                "D.- En todos los anteriores casos la competencia  no ser\u00e1 ejer cida por el \u00f3rgano administrativo "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- \u00bfEn cu\u00e1 l de los siguientes Boletines Oficiales no deber\u00e1 publicarse la delegaci\u00f3n de",
            "options": [
                "A.- Bolet\u00edn Oficial del Estado.  ",
                "B.- Bolet\u00edn Oficial de la Comunidad Aut\u00f3noma. ",
                "C.- Bolet\u00edn Oficial de la Provincia.  ",
                "D.- En todos los anteriores se podr\u00e1 publicar.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- \u00bfCu\u00e1l de las siguientes no es un derecho del Secretario General de la UMA, en sus funciones",
            "options": [
                "A.- Ejercer el derecho al voto.  ",
                "B.- Abstenerse de ejercer ese derecho de voto.  ",
                "C.- Expresar el sentido de su voto. ",
                "D.- Formular un voto particular. "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- En defe cto de regulaci\u00f3n sobre formalizaci\u00f3n de una encomienda de gesti\u00f3n entre \u00f3rganos",
            "options": [
                "A.- Acuerdo expreso de los \u00f3rganos intervinientes.  ",
                "B.- Adopci\u00f3n de resoluci\u00f3n por el \u00f3rgano encomendante.  ",
                "C.- Convenio.  ",
                "D.- Consorcio.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- \u00bfQui\u00e9n de los siguientes no podr\u00e1 ser secretario de un \u00f3rgano colegiado dentro de la",
            "options": [
                "A.- Un funcionario de la Universidad. ",
                "B.-  El personal laboral al servicio de dicha Administraci\u00f3n P\u00fablica.  ",
                "C.-  Un miembro del \u00f3rgano colegiado.  ",
                "D.-  Todos los anteriores podr\u00e1n ser secretario de un \u00f3rgano colegiado dentro de la "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- El no guardar el ord en riguroso de incoaci\u00f3n de asuntos conllevar\u00e1:",
            "options": [
                "A.- La remoci\u00f3n del puesto del funcionario responsable.  ",
                "B.- La nulidad de actuaciones.  ",
                "C.- La exigencia de responsabilidad penal para el infractor.  ",
                "D.- Todas las anteriores son ciertas.  "
            ]
        }
    ]
}