{
    "questions": [
        {
            "question": "1.- \u00bfAnte quien se podr\u00e1 interponer un recurso contra una resoluci\u00f3n de un Vicesecretario de",
            "options": [
                "A.- Ante el Decano de dicho Centro.  ",
                "B.- Ante el Secretario del Centro.  ",
                "C.- Ante el Rector de la Universidad.  ",
                "D.- Ante el Secretario General de la Universidad.  "
            ]
        },
        {
            "question": "2.- \u00bfA qu\u00e9 \u00f3rgano compete la creaci\u00f3n de nuevas categor\u00edas dentro de la Universidad de",
            "options": [
                "A.- Al Consejo de Gobierno.  ",
                "B.- Al Rector.  ",
                "C.- Al Gerente, previa negociaci\u00f3n con las centrales sindicales m\u00e1s representativas de la ",
                "D.- Al Consejo Social, a propuesta del Rector, previa negociaci\u00f3n con las centrales sindicales "
            ]
        },
        {
            "question": "3.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde establecer los requisitos de promoci\u00f3n de un cuerpo docente universitario a  otro?",
            "options": [
                "A.- Al Gobierno.  ",
                "B.- Al Consejo de Coordinaci\u00f3n Universitaria.  ",
                "C.- A las Comunidades Aut\u00f3nomas. ",
                "D.- Al Consejo Social de cada Universidad a propuesta del Consejo de Gobierno de la misma.  "
            ]
        },
        {
            "question": "4.- \u00bfA qui\u00e9n corresponde establecer programas de incentivo docente e investigador que comprendan al personal docente e investigador contratado?",
            "options": [
                "A.- Al Gobierno.  ",
                "B.- A las Comunidades Aut\u00f3nomas. ",
                "C.- A las Universidades.  ",
                "D.- Al Consejo Social de cada Universidad a propuesta del Consejo de Gobierno de la misma.  "
            ]
        },
        {
            "question": "5.- La promoci\u00f3n interna horizontal consiste en:",
            "options": [
                "A.- La progresi\u00f3n de grado, categor\u00eda, escal\u00f3n u otros conceptos an\u00e1logos, sin necesidad de cambiar de puesto de trabajo. ",
                "B.- El acceso a cuerpos o escalas del mismo Subgrupo profesional.  ",
                "C.- El as censo desde un cuerpo o escala de un Subgrupo, o Grupo de clasificaci\u00f3n profesional ",
                "D.- El ascenso en la estructura de puestos de trabajo por los procedimientos de provisi\u00f3n establecidos.  "
            ]
        },
        {
            "question": "6.- La creaci\u00f3n, modificaci\u00f3n, refundici\u00f3n y supresi\u00f3n de puestos de trabajo, en la Universidad",
            "options": [
                "A.- Las relaciones de puestos de trabajo.  ",
                "B.- El Consejo de Gobierno.  ",
                "C.- El Rector.  ",
                "D.- El Consejo Social.  "
            ]
        },
        {
            "question": "7.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes criterios no ser\u00e1 tenido en cuenta a la hora de elaborar la relaci\u00f3n de",
            "options": [
                "A.- Eficiencia.  ",
                "B.- Calidad.  ",
                "C.- Productividad.  ",
                "D.- Todos los anteriores ser\u00e1n criterios a tener en cuenta a la hora de elaborar la RPT de la "
            ]
        },
        {
            "question": "8.- Los puestos reservados a personal eventual en la UMA figurar\u00e1n:",
            "options": [
                "A.- Las plantillas.  ",
                "B.- Los cat\u00e1logos de puestos de trabajo.  ",
                "C.- Las relaciones de puestos de trabajo.  ",
                "D.- En ning\u00fan lado ya que son nombrados y cesados libremente por el Rector.  "
            ]
        },
        {
            "question": "9.- Una Ley Org\u00e1nica no podr\u00e1:",
            "options": [
                "A.- Aprobar los Estatutos de Autonom\u00eda. ",
                "B.- Aprobar el r\u00e9gimen general electoral.  ",
                "C.- Desarrollar los Derechos fundamentales y libertades p\u00fablicas.  ",
                "D.- Aprobar la reforma constitucional.  "
            ]
        },
        {
            "question": "10.- En relaci\u00f3n a la movilidad de los funcionarios, el EUMA establece:",
            "options": [
                "A.- Que los puestos de trabajo de la UMA podr\u00e1 n ser desempe\u00f1ados por funcionarios de otras ",
                "B.- Que los puestos de t rabajo de la UMA podr\u00e1 n ser desempe\u00f1ados por funcionarios de otras ",
                "C.- Que a tal fin deber\u00e1n formalizarse convenios que garanticen el derecho a la movilidad del ",
                "D.- Todas las anteriores respuestas son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "11.- De acuerdo con la Ley de R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico \u00bfQu\u00e9 plazo tiene la autoridad",
            "options": [
                "A.- Cinco d\u00edas.  ",
                "B.- Tres d\u00edas.  ",
                "C.- Un d\u00eda.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "12.- \u00bfPodr\u00e1 acordarse la caducidad de un procedimiento por la inactividad del administrado en el",
            "options": [
                "A.- No, siempre que \u00e9stos no sean indispensables para dictar la resoluci\u00f3n.  ",
                "B.- No, pero significar\u00e1 la p\u00e9rdida de su derecho al referido tr\u00e1mite.  ",
                "C.- No, pero puede producir la prescripci\u00f3n de las acciones del particular. ",
                "D.- A y B son v\u00e1lidas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "13.-  El plazo del pe r\u00edodo de prueba, seg\u00fan la Ley 39/2015 podr\u00e1 ser de:",
            "options": [
                "A.- Un plazo m\u00e1ximo de treinta d\u00edas. ",
                "B.- Un plazo m\u00ednimo de 10 d\u00edas.  ",
                "C.- Un plazo no superior a treinta d\u00edas ni inferior a diez.   ",
                "D.- Todas las anteri ores respuestas son correctas.  "
            ]
        },
        {
            "question": "14.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes no es un recurso, econ\u00f3mico o financiero, de la Universidad de M\u00e1laga",
            "options": [
                "A.- Una herencia.  ",
                "B.- Un legado.  ",
                "C.- Una transferencia realizada por una entidad privada. ",
                "D.- Todos los anteriores son recursos de la Universidad de M\u00e1laga para el cumplimiento de sus fines.  "
            ]
        },
        {
            "question": "15.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes sistemas, para su identificaci\u00f3n electr\u00f3nica y para la autenticaci\u00f3n de",
            "options": [
                "A.- Sistemas de firma electr\u00f3nica basados en la utilizaci\u00f3n de certificados de dispositivo ",
                "B.- Sistemas de firma electr\u00f3nica para la actuaci\u00f3n administrativa presencial.  ",
                "C.- Firma electr\u00f3nica del personal al servicio de las Administraciones P\u00fablicas.  ",
                "D.- Intercambio electr\u00f3nico de datos en entornos cerrados de comunicaci\u00f3n,  conforme a lo "
            ]
        },
        {
            "question": "16.- \u00bfCu\u00e1l de los siguientes sectores no estar\u00e1 representado en la Comisi\u00f3n de Asuntos",
            "options": [
                "A.- Ayudantes y becarios.  ",
                "B.- Estudiantes de tercer ciclo.  ",
                "C.- PDI contratado.  ",
                "D.- Todos los anteriores estar\u00e1n representados en dicha Comisi\u00f3n.  "
            ]
        },
        {
            "question": "17.- De acuerdo con lo establecido en el Estatuto de la UMA, \u00bfCu\u00e1l de las siguientes no es una",
            "options": [
                "A.- Anual.  ",
                "B.- \u00danico.  ",
                "C.- P\u00fablico . ",
                "D.- Todas las anteriores son caracter\u00edsticas del presupuesto de la UMA.  "
            ]
        },
        {
            "question": "18.- El presupuesto de la Universidad de M\u00e1laga se ejecutar\u00e1 durante:",
            "options": [
                "A.- Un a\u00f1o.  ",
                "B.- Un a\u00f1o natural.  ",
                "C.- Un a\u00f1o acad\u00e9mico.  ",
                "D.- Un curso acad\u00e9mico.  "
            ]
        },
        {
            "question": "19.- Las fuentes de financiaci\u00f3n de la Universidad aparecer\u00e1n precisadas en:",
            "options": [
                "A.- El presupuesto.  ",
                "B.- La memoria econ\u00f3mica.  ",
                "C.- El presupuesto de ingresos.  ",
                "D.- Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.   "
            ]
        },
        {
            "question": "21.- \u00bfA quien compete la ordenaci\u00f3n de gastos y pagos en la UMA ?",
            "options": [
                "A.- Al Rector.   ",
                "B.- Al Gerente.  ",
                "C.- A un Vicerrector por delegaci\u00f3n.  ",
                "D.- Al Presidente del Consejo Social.  "
            ]
        },
        {
            "question": "22.- El Poder Ejecutivo podr\u00e1 dictar normas con rango de Ley:",
            "options": [
                "A.-  No, la potestad legislativa corresponde a las Cortes Generales.  ",
                "B.-  S\u00ed, en cualquier caso. ",
                "C.-  S\u00ed, por delegaci\u00f3n de las Cortes Generales.  ",
                "D.-  Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.  "
            ]
        },
        {
            "question": "23.- \u00bfQui\u00e9n de los siguientes no tiene iniciativa legislativa?",
            "options": [
                "A.- El Gobierno.  ",
                "B.- El Senado. ",
                "C.- Las Cortes Generales.  ",
                "D.- Todos l os anteriores tienen iniciativa legislativa.  "
            ]
        },
        {
            "question": "24.- A efectos de c\u00f3mputo \u00bfQu\u00e9 se entiende por mes de acuerdo con el R.D. 33/86?",
            "options": [
                "A.- El mes natural.  ",
                "B.- El mes contado de fecha a fecha.  ",
                "C.- El mes lunar. ",
                "D.- Lo establecido en la 30/92 de Procedimiento Administrativo. "
            ]
        },
        {
            "question": "25.- En el caso de una falta leve \u00bfSe instruir\u00e1 un expediente disciplinario?",
            "options": [
                "A.- No, en ning\u00fan caso. ",
                "B.- Si, en todos los casos.  ",
                "C.- Depender\u00e1 de las circunstancias.  ",
                "D.- Se llevar\u00e1 a cabo por procedimiento sumario. "
            ]
        }
    ]
}